[
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179324740290437120"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 19,
                    "id": "1347167531543441410",
                    "start": 11,
                    "username": "philaux"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 20,
                    "username": "Luisamneubauer"
                }
            ]
        },
        "id": "1179324740290437120",
        "lang": "de",
        "text": "@KohlerTob @Philaux @Luisamneubauer Keine Sorge, die Welt geht nicht unter. Das Klima \u00e4ndert sich stetig. Ich bin ein paar Jahre \u00e4lter und habe schon versch. Weltuntergangs-Hysterien miterlebt: Sauerer Regen, Waldsterben, Ozonloch. Lasst euch nicht von Linksextremisten f\u00fcr deren pol. Agenda vor den Karren spannen.",
        "username": "Nele90"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178652466688282624"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "1248446460",
                    "start": 0,
                    "username": "josef_lang"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "202985146",
                    "start": 21,
                    "username": "tagesanzeiger"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "id": "14273050",
                    "start": 36,
                    "username": "NZZ"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "1688197746",
                    "start": 41,
                    "username": "NZZaS"
                },
                {
                    "end": 63,
                    "id": "317745016",
                    "start": 48,
                    "username": "claudia_blumer"
                },
                {
                    "end": 206,
                    "id": "1688197746",
                    "start": 200,
                    "username": "NZZaS"
                }
            ]
        },
        "id": "1178652466688282624",
        "lang": "de",
        "text": "@josef_lang @C_Emcke @tagesanzeiger @NZZ @NZZaS @claudia_blumer Also, ich find den Emcke-Beitrag auch prima, aber er ist, \u03c0 mal Handgelenk, ein Drittel so lang wie der \u201eKurzbeitrag\u201c \u00fcber Greta in der @NZZaS..",
        "username": "thomas_ley"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177665284024541189"
        ],
        "id": "1177665284024541189",
        "lang": "de",
        "text": "6/6 Wie reagiert das Parteiensystem? Ist das ansatzweise verarbeitet bislang? Vielleicht nicht mal bei Gr\u00fcnen, ganz sicher nicht bei Union, SPD, FDP. Warten wir ab, ob nach Ende von D\u00fcrre und Klimakabinett diese Dominanz bleibt. Falls ja, werden viele Regeln neu geschrieben.",
        "username": "JakobSchlandt"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177226327801417729"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "1159744270636593152",
                    "start": 0,
                    "username": "KonProg"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/suUcRDF2ab",
                    "end": 264,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/Tuxiterano/status/1177226327801417729/photo/1",
                    "media_key": "3_1177226317261094915",
                    "start": 241,
                    "url": "https://t.co/suUcRDF2ab"
                }
            ]
        },
        "id": "1177226327801417729",
        "lang": "de",
        "text": "@KonProg 10% von Schleswig-Holstein sind oder waren Moore. \n\nBewirtschaftet ist die Trocken-Emission bei 75 t pro Jahr und Hektar (100x100m).\n\nGr\u00f6\u00dftes Problem w\u00e4re der R\u00fcckkauf, da sich die meisten in Privatbesitz befinden. (Finanzproblem!) https://t.co/suUcRDF2ab",
        "username": "Tuxiterano"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176861561899618305"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 227,
                    "start": 211,
                    "tag": "Offenbarungseid"
                },
                {
                    "end": 243,
                    "start": 228,
                    "tag": "Staatsversagen"
                },
                {
                    "end": 255,
                    "start": 244,
                    "tag": "NurnochAfD"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "youtube.com/watch?v=y1yObj\u2026",
                    "end": 279,
                    "expanded_url": "https://www.youtube.com/watch?v=y1yObjHwuP4&feature=youtu.be",
                    "start": 256,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.youtube.com/watch?v=y1yObjHwuP4&feature=youtu.be",
                    "url": "https://t.co/vklcwyE2Kl"
                }
            ]
        },
        "id": "1176861561899618305",
        "lang": "de",
        "text": "Die Regierung will 100 Mrd. Euro ausgeben um CO2 zu mindern. Damit die Temperaturen nicht weiter steigen. Meine Frage an den Vizekanzler war: wieviel Grad bringen denn die 100 Mrd.? Antwort anh\u00f6ren. Lohnt sich. #Offenbarungseid #Staatsversagen #NurnochAfD https://t.co/vklcwyE2Kl",
        "username": "Beatrix_vStorch"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179126758815211521"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 30,
                    "id": "293742972",
                    "start": 17,
                    "username": "albvalegreen"
                },
                {
                    "end": 46,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 31,
                    "username": "Luisamneubauer"
                }
            ]
        },
        "id": "1179126758815211521",
        "lang": "de",
        "text": "@Realist77470706 @albvalegreen @Luisamneubauer Die Dinos sind mit der Klimaver\u00e4nderung eben nicht klar gekommen. Drum sind sie ausgestorben. \n\nDas Klima ist in st\u00e4ndiger Ver\u00e4nderung, allerdings war diese Ver\u00e4nderung noch nie so schnell wie jetzt. Tendenz in der Zukunft immer noch schneller. Zeit zum Gew\u00f6hnen - leider nein.",
        "username": "Buch_Rezension"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177932700528910337"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "1142037306578219009",
                    "start": 0,
                    "username": "Ursula140619"
                },
                {
                    "end": 24,
                    "id": "17441538",
                    "start": 14,
                    "username": "bazonline"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "jungefreiheit.de/politik/auslan\u2026",
                    "end": 136,
                    "expanded_url": "https://jungefreiheit.de/politik/ausland/2019/aufruf-von-500-wissenschaftlern-es-gibt-keinen-klimanotstand/",
                    "start": 113,
                    "url": "https://t.co/qRGSsxs1Ko"
                }
            ]
        },
        "id": "1177932700528910337",
        "lang": "de",
        "text": "@Ursula140619 @bazonline 500 Klima Forscher sagen etwas anderes.\nAber das sind eh alles nur Spinner und L\u00fcgner.\n\nhttps://t.co/qRGSsxs1Ko",
        "username": "UliRokool"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177155765678874625"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1088655352701349888",
                    "start": 0,
                    "username": "Kapodistrias2"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "1044088475258179584",
                    "start": 15,
                    "username": "Apfelwein2"
                },
                {
                    "end": 41,
                    "id": "1105051048304091136",
                    "start": 27,
                    "username": "ginny60172172"
                },
                {
                    "end": 52,
                    "id": "1509889966322720770",
                    "start": 42,
                    "username": "nulleberg"
                }
            ]
        },
        "id": "1177155765678874625",
        "lang": "de",
        "text": "@Kapodistrias2 @Apfelwein2 @ginny60172172 @nulleberg Ich streite gar nicht ab das es Ver\u00e4nderungen in der durchschnittlichen Globalen Temperatur gibt, gibt es schon seit Millionen von Jahren. Die Erde ist weder verbrannt noch explodiert. Aussterben von Arten hat es immer gegeben, sonst w\u00fcrden die Dinos noch immer hier rum laufen.",
        "username": "KarlHei64031538"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177499376987430912"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 137,
                    "start": 124,
                    "tag": "SchwarzeNull"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 88,
                    "id": "378693834",
                    "start": 74,
                    "username": "peteraltmaier"
                },
                {
                    "end": 115,
                    "id": "1619798160",
                    "start": 101,
                    "username": "maybritillner"
                },
                {
                    "end": 123,
                    "id": "57350105",
                    "start": 119,
                    "username": "ZDF"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "zdf.de/nachrichten/he\u2026",
                    "end": 163,
                    "expanded_url": "https://www.zdf.de/nachrichten/heute/altmaier-will-bei-schwarzer-null-bleiben-debatte-bei-maybrit-illner-ueber-abschwung-und-klimapolitik-100.html",
                    "start": 140,
                    "url": "https://t.co/o4F1fAYLfN"
                }
            ]
        },
        "id": "1177499376987430912",
        "lang": "de",
        "text": "\"Ich m\u00f6chte keine Schulden machen auf Kosten der jungen Generation\" sagte @peteraltmaier gestern bei @maybritillner im @ZDF #SchwarzeNull \ud83d\udc4d\nhttps://t.co/o4F1fAYLfN",
        "username": "_Gallinat"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177126005116428288"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "175681659",
                    "start": 0,
                    "username": "neuewelt100"
                },
                {
                    "end": 42,
                    "id": "910913583168573440",
                    "start": 27,
                    "username": "AfDimBundestag"
                },
                {
                    "end": 58,
                    "id": "2886760553",
                    "start": 43,
                    "username": "AlternativeNRW"
                },
                {
                    "end": 69,
                    "id": "808180556726960128",
                    "start": 59,
                    "username": "jafuernrw"
                },
                {
                    "end": 82,
                    "id": "993191760829526016",
                    "start": 70,
                    "username": "MarcoGrber1"
                },
                {
                    "end": 95,
                    "id": "717077328669646849",
                    "start": 83,
                    "username": "Jochen_Haug"
                },
                {
                    "end": 107,
                    "id": "2535401947",
                    "start": 96,
                    "username": "Renner_AfD"
                }
            ]
        },
        "id": "1177126005116428288",
        "lang": "de",
        "text": "@neuewelt100 @EspendillerM @AfDimBundestag @AlternativeNRW @jafuernrw @MarcoGrber1 @Jochen_Haug @Renner_AfD Es geht auch gar nicht darum, was vor Millionen von Jahren war, es geht darum was jetzt ist und wie schnell sich das gerade \u00e4ndert.",
        "username": "Kids_CoKG"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177130737671245824"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 5,
                    "id": "18934165",
                    "start": 0,
                    "username": "insm"
                },
                {
                    "end": 13,
                    "id": "100432208",
                    "start": 6,
                    "username": "haucap"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "725866657",
                    "start": 14,
                    "username": "VQuaschning"
                },
                {
                    "end": 148,
                    "id": "18934165",
                    "start": 143,
                    "username": "insm"
                }
            ]
        },
        "id": "1177130737671245824",
        "lang": "de",
        "text": "@insm @haucap @VQuaschning 3/ \nHier ein Beispiel f\u00fcr Clipping, also die GEZIELTE Auswahl von Daten aus der zugrunde liegenden Tabelle, welches @insm gerne verwendet: Ihre \u00dcberschrift von Fakt #4 lautet \"Industrie f\u00e4hrt Emissionen deutlich zur\u00fcck.\". Um zu dieser Aussage zu kommen,...",
        "username": "JVos63"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177331547411795969"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 30,
                    "start": 24,
                    "tag": "Wirtz"
                },
                {
                    "end": 100,
                    "start": 86,
                    "tag": "Klimanotstand"
                },
                {
                    "end": 255,
                    "start": 246,
                    "tag": "StaDDrat"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 18,
                    "id": "4869137650",
                    "start": 4,
                    "username": "LinkeStaDDrat"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/hDtS3bG9dR",
                    "end": 279,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/der_wolf_aus_dd/status/1177331547411795969/photo/1",
                    "media_key": "3_1177331535860699136",
                    "start": 256,
                    "url": "https://t.co/hDtS3bG9dR"
                }
            ]
        },
        "id": "1177331547411795969",
        "lang": "de",
        "text": "Der @LinkeStaDDrat Tilo #Wirtz vergleicht allen Ernstes die angestrebte Ausrufung des #Klimanotstand|s - in erster Linie ein rein deklaratorischer Akt - mit den Notstandgesetzen der 1930er Jahre. Wie geschichtsvergessen kann man eigentlich sein? #StaDDrat https://t.co/hDtS3bG9dR",
        "username": "der_wolf_aus_dd"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178315797728550912"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "2235928729",
                    "start": 0,
                    "username": "DerWahreErich"
                }
            ]
        },
        "id": "1178315797728550912",
        "lang": "de",
        "text": "@DerWahreErich Gabs dr\u00fcben Bananen?",
        "username": "AulusPlauzus"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179660960195317760"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 20,
                    "start": 4,
                    "tag": "DeutscheEinheit"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 224,
                    "id": "710201540116652033",
                    "start": 210,
                    "username": "Joerg_Meuthen"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/AfD/status/117\u2026",
                    "end": 281,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/AfD/status/1179637453830770688",
                    "start": 258,
                    "url": "https://t.co/9gxGSow0pb"
                }
            ]
        },
        "id": "1179660960195317760",
        "lang": "de",
        "text": "Die #DeutscheEinheit ist erk\u00e4mpft worden von Menschen, die von der Freiheit \u00fcberzeugt waren. Nicht von Menschen, die die Freiheit der Andersdenkenden mit Stiefeln treten wollen, wie viele in der AfD. Sie, Herr @Joerg_Meuthen , gef\u00e4hrden die Deutsche Einheit https://t.co/9gxGSow0pb",
        "username": "Karl_Lauterbach"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176911642950606851"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 25,
                    "start": 13,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "tagesschau.de/ausland/weltkl\u2026",
                    "end": 49,
                    "expanded_url": "https://www.tagesschau.de/ausland/weltklimarat-meeresspiegel-steigt-101.html",
                    "start": 26,
                    "url": "https://t.co/hD3PslNTL8"
                }
            ]
        },
        "id": "1176911642950606851",
        "lang": "de",
        "text": "Das was ist. #Klimawandel https://t.co/hD3PslNTL8",
        "username": "worldnetnews"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178941707095887872"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 42,
                    "start": 31,
                    "tag": "Klimakrise"
                },
                {
                    "end": 212,
                    "start": 207,
                    "tag": "Nuhr"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "youtu.be/yXYYWVAAKRc",
                    "end": 249,
                    "expanded_url": "https://youtu.be/yXYYWVAAKRc",
                    "start": 226,
                    "url": "https://t.co/AMBoq9MAMh"
                }
            ]
        },
        "id": "1178941707095887872",
        "lang": "de",
        "text": "Wer wissen m\u00f6chte, wie wir die #Klimakrise ausgel\u00f6st und welche politischen und wirtschaftlichen Entscheidungen dazu beigetragen haben, der sollte sich die Doku \"Die Erdzerst\u00f6rer\" ansehen.\nVielleicht statt \"#Nuhr im Ersten\".\n\nhttps://t.co/AMBoq9MAMh",
        "username": "MaBurbach"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176079213495037953"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "1053768884732547072",
                    "start": 0,
                    "username": "Fridays4future"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "573979011",
                    "start": 16,
                    "username": "ManuelGrebe"
                },
                {
                    "end": 36,
                    "id": "14868991",
                    "start": 29,
                    "username": "gri_mm"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "mobile.twitter.com/Peters_Glen/st\u2026",
                    "end": 190,
                    "expanded_url": "https://mobile.twitter.com/Peters_Glen/status/1176038350547017728",
                    "start": 167,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://mobile.twitter.com/Peters_Glen/status/1176038350547017728",
                    "url": "https://t.co/PZWUZtLKEG"
                }
            ]
        },
        "id": "1176079213495037953",
        "lang": "de",
        "text": "@Fridays4future @ManuelGrebe @gri_mm Und hier gleich noch ein d\u00fcsterer globaler Ausblick. Es verschei\u00dft eigentlich jedes Land, jeder Kontinent und jede Gesellschaft.\n\nhttps://t.co/PZWUZtLKEG",
        "username": "dufitoon"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179759483578470400"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "1962566377",
                    "start": 0,
                    "username": "razerrath"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "2279325883",
                    "start": 11,
                    "username": "WernerFuchs_CH"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "115730144",
                    "start": 27,
                    "username": "solarpapst"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "39999078",
                    "start": 39,
                    "username": "DB_Bahn"
                },
                {
                    "end": 55,
                    "id": "114272629",
                    "start": 48,
                    "username": "glouki"
                },
                {
                    "end": 62,
                    "id": "285054185",
                    "start": 56,
                    "username": "VCDeV"
                },
                {
                    "end": 76,
                    "id": "1103391316464058369",
                    "start": 63,
                    "username": "sciforfuture"
                },
                {
                    "end": 87,
                    "id": "583869504",
                    "start": 77,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 98,
                    "id": "1094849342",
                    "start": 88,
                    "username": "maithi_nk"
                },
                {
                    "end": 114,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 99,
                    "username": "Luisamneubauer"
                },
                {
                    "end": 130,
                    "id": "4208253779",
                    "start": 115,
                    "username": "carla_reemtsma"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/fBeXnTuV6U",
                    "end": 352,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/robschuchmann/status/1179759483578470400/photo/1",
                    "media_key": "3_1179759311012220929",
                    "start": 329,
                    "url": "https://t.co/fBeXnTuV6U"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/fBeXnTuV6U",
                    "end": 352,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/robschuchmann/status/1179759483578470400/photo/1",
                    "media_key": "3_1179759311037370370",
                    "start": 329,
                    "url": "https://t.co/fBeXnTuV6U"
                }
            ]
        },
        "id": "1179759483578470400",
        "lang": "de",
        "text": "@razerrath @WernerFuchs_CH @solarpapst @DB_Bahn @glouki @VCDeV @sciforfuture @PIK_Klima @maithi_nk @Luisamneubauer @carla_reemtsma \nAber am besten hilft nicht, sondern nur ausreichend ist akzeptabel, u. da sind 15% besser vs. Diesel in ca. 14 Jahren zu wenig.\nKorean., chin., jap. Strommix bei der Batterie-Herstellung beachten. https://t.co/fBeXnTuV6U",
        "username": "robschuchmann"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177556441818980352"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "1815821515734024192",
                    "start": 0,
                    "username": "sixtus"
                },
                {
                    "end": 12,
                    "id": "39475170",
                    "start": 8,
                    "username": "fdp"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "122104353",
                    "start": 13,
                    "username": "c_lindner"
                }
            ]
        },
        "id": "1177556441818980352",
        "lang": "de",
        "text": "@sixtus @fdp @c_lindner V\u00f6llig korrekt! Aber es braucht auch einen Mechanismus wie sich bereits gut bekannte (Solar, E-Auto), absehbare (Wasserstoff, CCS) und noch unbekannte Innovationen durchsetzen!\n\nUnd ein Emissionshandel mit festem Deckel und entsprechenden CO2 Preis ist EIN Mittel dazu.",
        "username": "maxim_k"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178570181955801089"
        ],
        "id": "1178570181955801089",
        "lang": "de",
        "text": "Was ich bei dieser ganzen CO2-Hysterie nicht checke:\nB\u00e4ume und Pflanzen brauchen CO2, um zu leben. Wir brauchen B\u00e4ume, damit diese wiederum Sauerstoff f\u00fcr uns herstellen.\n\nW\u00e4re es da nicht viel schlauer, nicht den CO2-Aussto\u00df zu stoppen sondern stattdessen mehr B\u00e4ume zu pflanzen?",
        "username": "loriotfehlt"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177224377202630660"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/je2hG1Cy5Q",
                    "end": 269,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/gnomus/status/1177224377202630660/photo/1",
                    "media_key": "3_1177224372588879876",
                    "start": 246,
                    "url": "https://t.co/je2hG1Cy5Q"
                }
            ]
        },
        "id": "1177224377202630660",
        "lang": "de",
        "text": "Wenn man sich zu 7. in ein 30 Quadratmeter Passivhaus mit Holz-Solar Heizung quetscht. Keine Verkehrsmittel nutzt, kein Geld f\u00fcr Konsumg\u00fcter ausgibt, und sich Bio-Regional-Saisonal-Vegan ern\u00e4hrt, dann ist man im Budget. Ihr wisst was zu tun ist! https://t.co/je2hG1Cy5Q",
        "username": "gnomus"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177164660384157696"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 164,
                    "id": "24158261",
                    "start": 154,
                    "username": "HeikoMaas"
                },
                {
                    "end": 191,
                    "id": "14159148",
                    "start": 188,
                    "username": "UN"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "diplo.de/2249202",
                    "end": 269,
                    "expanded_url": "http://www.diplo.de/2249202",
                    "start": 246,
                    "url": "https://t.co/oXO3V1RkoR"
                }
            ]
        },
        "id": "1177164660384157696",
        "lang": "de",
        "text": "Ob beim Klimaschutz, bei der L\u00f6sung aktueller Krisen oder bei der Abr\u00fcstung: \u201eWir k\u00f6nnen es uns nicht l\u00e4nger leisten, nicht nachhaltig zu handeln\u201c, so AM @HeikoMaas in seiner Rede vor der @UN-Generalversammlung. Was das f\u00fcr Deutschland bedeutet: https://t.co/oXO3V1RkoR",
        "username": "AuswaertigesAmt"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177575701576323072"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 94,
                    "start": 90,
                    "tag": "FFF"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1031449087",
                    "start": 0,
                    "username": "cloudwhistler"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "1072187272815149057",
                    "start": 31,
                    "username": "FridayForFuture"
                }
            ]
        },
        "geo": {
            "place_id": "8abc99434d4f5d28"
        },
        "id": "1177575701576323072",
        "lang": "de",
        "text": "@cloudwhistler @Friday4Hubraum @FridayForFuture Lies bitte richtig, ich habe nichts gegen #FFF. Ich finde deren Anliegen gut. Solange sie nicht gegen Autos hetzen.",
        "username": "juliefromspb"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178313996098838528"
        ],
        "id": "1178313996098838528",
        "lang": "de",
        "text": "Der Unterschied zwischen Fridays for Future und den Kritikern: Fridays for Future k\u00e4mpft auch f\u00fcr die Kritiker und deren Kinder, die Kritiker k\u00e4mpfen nur f\u00fcr sich.",
        "username": "Maori"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179436037736747013"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 86,
                    "start": 81,
                    "tag": "Graz"
                }
            ]
        },
        "id": "1179436037736747013",
        "lang": "de",
        "text": "Hierf\u00fcr errechneten die Klimaforscher der ZAMG 4 bis 9 zus\u00e4tzliche Hitzetage f\u00fcr #Graz, wenn das Pariser Abkommen eingehalten wird.\nOhne Klimaschutzma\u00dfnahmen w\u00e4re mit der Zunahme um 19 bis 43 Hitzetage zu rechnen. \ud83d\udc47\n(7/8)",
        "username": "derTICHRI"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179785565547454465"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 21,
                    "id": "811061004",
                    "start": 15,
                    "username": "Quuux"
                },
                {
                    "end": 46,
                    "id": "874293924",
                    "start": 32,
                    "username": "erzaehlmirnix"
                }
            ]
        },
        "id": "1179785565547454465",
        "lang": "de",
        "text": "@Harun74977238 @Quuux @asejdovi @erzaehlmirnix aber nicht zur panik.\n\nund wenn sie jetzt endlich gemerkt haben, das da einige es mit \"der wahrheit\" nicht allzu  genau nehmen, indem sie prognosen als wissen hinstellen, w\u00e4r erstmal nachdenken angebracht.",
        "username": "_m_o_ni"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179860858257772550"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "1162403850738896896",
                    "start": 0,
                    "username": "papalinchen"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "16745492",
                    "start": 13,
                    "username": "extra3"
                }
            ]
        },
        "id": "1179860858257772550",
        "lang": "de",
        "text": "@papalinchen @extra3 Dann behaupten Sie dass Klimamodelle nicht das Klima vorhersagen k\u00f6nnen. Da die Modelle genau das derzeit tun, haben Sie sich da auch einfach nur ausgedacht. Warum? Warum behaupten Sie Dinge, die nicht stimmen? Das sagt ziemlich viel \u00fcber Sie aus.",
        "username": "Kids_CoKG"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176067827809361920"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 41,
                    "start": 30,
                    "tag": "Klimapaket"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 25,
                    "id": "622908742",
                    "start": 17,
                    "username": "Dzienus"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "youtu.be/bwQH2IAJFr4",
                    "end": 155,
                    "expanded_url": "https://youtu.be/bwQH2IAJFr4",
                    "start": 132,
                    "url": "https://t.co/9FT5YQ1g9B"
                }
            ]
        },
        "id": "1176067827809361920",
        "lang": "de",
        "text": "@DerNervensaeger @Dzienus Das #Klimapaket wird kritisiert, weil es mit den Ma\u00dfnahmen nicht m\u00f6glich ist irgentein Ziel zu erreichen.\nhttps://t.co/9FT5YQ1g9B",
        "username": "JuLjosch27"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179414005015822336"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 56,
                    "start": 52,
                    "tag": "CSU"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 25,
                    "id": "793778228",
                    "start": 11,
                    "username": "Markus_Soeder"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "spon.de/afzGo",
                    "end": 175,
                    "expanded_url": "https://spon.de/afzGo",
                    "start": 152,
                    "url": "https://t.co/0OwZAQjfUU"
                }
            ]
        },
        "id": "1179414005015822336",
        "lang": "de",
        "text": "So viel zu @Markus_Soeder und seiner Behauptung die #CSU habe den Umweltschutz erfunden, selbst ein nochmal verw\u00e4ssertes Klimap\u00e4ckchen wird blockiert   https://t.co/0OwZAQjfUU",
        "username": "JTrittin"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179047051893641216"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 215,
                    "start": 209,
                    "tag": "NOAFD"
                },
                {
                    "end": 230,
                    "start": 216,
                    "tag": "ClimateOnFire"
                },
                {
                    "end": 249,
                    "start": 231,
                    "tag": "Gletscherschmelze"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "faz.net/aktuell/wissen\u2026",
                    "end": 273,
                    "expanded_url": "https://www.faz.net/aktuell/wissen/erde-klima/klimawandel-forscher-ueberwachen-das-schmelzen-der-alpen-16408205.html",
                    "start": 250,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.faz.net/aktuell/wissen/erde-klima/klimawandel-forscher-ueberwachen-das-schmelzen-der-alpen-16408205.html",
                    "url": "https://t.co/daShmSaDVJ"
                }
            ]
        },
        "id": "1179047051893641216",
        "lang": "de",
        "text": "Angesichts dieser Fakten u. zahlreicher wissenschaftlicher  Erkenntnisse ist es doch verr\u00fcckt, dass es immer noch Gestrige gibt, die den Klimawandel leugnen u.die Bek\u00e4mpfung der Klimakrise f\u00fcr \u201eIrrsin\u201chalten. #NOAFD #ClimateOnFire #Gletscherschmelze https://t.co/daShmSaDVJ",
        "username": "BriHasselmann"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177593235348348929"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 20,
                    "start": 8,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 53,
                    "start": 41,
                    "tag": "J\u00e4nschwalde"
                },
                {
                    "end": 214,
                    "start": 206,
                    "tag": "Lausitz"
                },
                {
                    "end": 230,
                    "start": 215,
                    "tag": "Strukturwandel"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "rbb24.de/studiocottbus/\u2026",
                    "end": 205,
                    "expanded_url": "https://www.rbb24.de/studiocottbus/index.htm/doc=%21content%21rbb%21r24%21studiocottbus%21wirtschaft%212019%2109%21kraftwerker-jaenschwalde-bereiten-stand-by-betrieb-vor.html",
                    "start": 182,
                    "url": "https://t.co/bY64RGOKEU"
                }
            ]
        },
        "id": "1177593235348348929",
        "lang": "de",
        "text": "F\u00fcr den #Klimaschutz: Die Kraftwerker in #J\u00e4nschwalde haben gerade viel Arbeit. Sie bereiten den zweiten 500-Megawatt-Block auf den Stand-by-Betrieb vor. Am Montag geht er vom Netz: https://t.co/bY64RGOKEU #Lausitz #Strukturwandel",
        "username": "rbb24cottbus"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177123844555005952"
        ],
        "id": "1177123844555005952",
        "lang": "de",
        "text": "der Markt den Klimawandel nicht in den Griff bekommen wird, und sie m\u00fcssen einsehen, dass wir in den Industriestaaten schuld sind. Wenn man sich dann angegriffen f\u00fchlt, sobald jemand SUVs infrage stellt, ist das genauso der falsche Weg. 3/5",
        "username": "_bent1887"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177492121143525376"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/DOjofkP8Xu",
                    "end": 301,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/Jumpsteady/status/1177492121143525376/video/1",
                    "media_key": "7_1177491904587452417",
                    "start": 278,
                    "url": "https://t.co/DOjofkP8Xu"
                }
            ]
        },
        "id": "1177492121143525376",
        "lang": "de",
        "text": "Ich poste den Clip jetzt noch mal, damit er f\u00fcr immer im Internet bleibt. Und hoffentlich sehen m\u00f6glichst viele Menschen, wie die Bundesregierung die Pariser Klimaziele de facto aufk\u00fcndigt. Heimlich. Aber bewusst.\n\nUm es mit Greta zu sagen: \u201eDas werden wir euch nie verzeihen.\u201c https://t.co/DOjofkP8Xu",
        "username": "Jumpsteady"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176786367021572096"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 55,
                    "start": 43,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 181,
                    "start": 164,
                    "tag": "FridaysForFuture"
                },
                {
                    "end": 200,
                    "start": 182,
                    "tag": "Scientists4Future"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 163,
                    "id": "75256095",
                    "start": 152,
                    "username": "HTW_Berlin"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/HTW_Berlin/sta\u2026",
                    "end": 224,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/HTW_Berlin/status/1176779897445990400",
                    "start": 201,
                    "url": "https://t.co/7wSg8rPJTg"
                }
            ]
        },
        "id": "1176786367021572096",
        "lang": "de",
        "text": "Starkes Zeichen unserer Hochschule f\u00fcr den #Klimaschutz: Braucht die Bahn weniger als 6h, darf das Flugzeug nicht mehr f\u00fcr Dienstreisen genutzt werden. @HTW_Berlin\n#FridaysForFuture #Scientists4Future https://t.co/7wSg8rPJTg",
        "username": "VQuaschning"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177224503186927621"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 198,
                    "start": 182,
                    "tag": "NotMyKlimapaket"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "1146737824705724416",
                    "start": 0,
                    "username": "Nobodys85519949"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "1103391316464058369",
                    "start": 17,
                    "username": "sciforfuture"
                },
                {
                    "end": 41,
                    "id": "583869504",
                    "start": 31,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 157,
                    "id": "38150247",
                    "start": 146,
                    "username": "OlafScholz"
                },
                {
                    "end": 164,
                    "id": "26458162",
                    "start": 158,
                    "username": "spdde"
                },
                {
                    "end": 169,
                    "id": "47620601",
                    "start": 165,
                    "username": "akk"
                },
                {
                    "end": 181,
                    "id": "38001527",
                    "start": 170,
                    "username": "rbrinkhaus"
                }
            ]
        },
        "id": "1177224503186927621",
        "lang": "de",
        "text": "@Nobodys85519949 @sciforfuture @PIK_Klima Das ist schlicht falsch. Die jetzige Regierung zerst\u00f6rt mit ihrer Klimapolitik wissentlich unser Leben. @OlafScholz @spdde @akk @rbrinkhaus #NotMyKlimapaket",
        "username": "anna_handschuh"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177160221849989122"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 27,
                    "id": "950018569592623104",
                    "start": 13,
                    "username": "StSchilling75"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "905516414257258497",
                    "start": 28,
                    "username": "fdpbt"
                },
                {
                    "end": 45,
                    "id": "122104353",
                    "start": 35,
                    "username": "c_lindner"
                },
                {
                    "end": 50,
                    "id": "844081278",
                    "start": 46,
                    "username": "AfD"
                },
                {
                    "end": 66,
                    "id": "910913583168573440",
                    "start": 51,
                    "username": "AfDimBundestag"
                }
            ]
        },
        "id": "1177160221849989122",
        "lang": "de",
        "text": "@lillith_1st @StSchilling75 @fdpbt @c_lindner @AfD @AfDimBundestag Es hat eher damit zu tun das die AfD den rein menschengemachten Klimawandel leugnet und \u00e4hnlich wie alle Klimaforscher meint das es den Klimawandel schon immer gibt.\nSchon schlimm wenn man die AfD verteidigen muss ...",
        "username": "EinFragender"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179401237210566656"
        ],
        "id": "1179401237210566656",
        "lang": "de",
        "text": "Wieviel Geld St\u00e4dte j\u00e4hrlich pro Einwohner f\u00fcr Radwege ausgeben:\n\n\u25b8 Utrecht 132 Euro\n\u25b8 Oslo 70 Euro\n\u25b8 Kopenhagen 36 Euro\n\u25b8 Berlin 4,70 Euro\n\u25b8 Hamburg 2,90 Euro\n\u25b8 M\u00fcnchen 2,30 Euro\n\nWarum nicht mehr Menschen in deutschen St\u00e4dten mit dem Rad fahren? Ich habe keine Ahnung!",
        "username": "kaffeecup"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177192069846188034"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "31098409",
                    "start": 0,
                    "username": "EnricoCaruso"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "841783724584910848",
                    "start": 14,
                    "username": "J_B_oo7"
                },
                {
                    "end": 39,
                    "id": "22791134",
                    "start": 23,
                    "username": "FranzStrohmeier"
                },
                {
                    "end": 52,
                    "id": "98576037",
                    "start": 40,
                    "username": "BonnerGuido"
                },
                {
                    "end": 63,
                    "id": "1679928321679798272",
                    "start": 53,
                    "username": "M_T_Franz"
                },
                {
                    "end": 74,
                    "id": "253998571",
                    "start": 64,
                    "username": "rahmstorf"
                },
                {
                    "end": 87,
                    "id": "14553288",
                    "start": 75,
                    "username": "Die_Gruenen"
                },
                {
                    "end": 104,
                    "id": "1059826326838878208",
                    "start": 88,
                    "username": "RealLeicaManiac"
                },
                {
                    "end": 115,
                    "id": "1469264387512979461",
                    "start": 105,
                    "username": "ABaerbock"
                }
            ]
        },
        "id": "1177192069846188034",
        "lang": "de",
        "text": "@EnricoCaruso @J_B_oo7 @FranzStrohmeier @BonnerGuido @M_T_Franz @rahmstorf @Die_Gruenen @RealLeicaManiac @ABaerbock Jetzt sind wir aber schon sch\u00f6n weit in der Erdgeschichte zur\u00fcck. Ja und ich wei\u00df die Dinosaurier sind auch durch einen Klimawandel ausgestorben. Ups der war ja durch einen Asteroiden verursacht. Gut der erzeugt auch genug CO2 \ud83e\udd2d",
        "username": "chst70"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179277621970063361"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "904750155991273472",
                    "start": 0,
                    "username": "grid_bot"
                },
                {
                    "end": 18,
                    "id": "161403967",
                    "start": 10,
                    "username": "1S3GR1M"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "137633087",
                    "start": 19,
                    "username": "Jumpsteady"
                },
                {
                    "end": 42,
                    "id": "23187593",
                    "start": 31,
                    "username": "dieternuhr"
                }
            ]
        },
        "id": "1179277621970063361",
        "lang": "de",
        "text": "@grid_bot @1S3GR1M @Jumpsteady @dieternuhr \"Irgendeiner der 99,94% der Wissenschaftler wird das doch berechnet haben\" \ud83d\ude02\n\nJA NAT\u00dcRLICH!\n\nDazu sind 100e Stunden ver\u00f6ffentlicht! \nDas sie weder Grundlagen noch Fakten kennen beweist da\u00df sie nichts au\u00dfer Ideologie zu bieten haben",
        "username": "TGewidder"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176224736591958017"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 81,
                    "start": 78,
                    "tag": "UN"
                },
                {
                    "end": 94,
                    "start": 82,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "tagesschau.de/ausland/beschw\u2026",
                    "end": 77,
                    "expanded_url": "http://www.tagesschau.de/ausland/beschwerde-klimawandel-101.html",
                    "start": 54,
                    "url": "https://t.co/E15jnxW3nF"
                }
            ]
        },
        "id": "1176224736591958017",
        "lang": "de",
        "text": "Jugendliche reichen Beschwerde gegen Klimapolitik ein https://t.co/E15jnxW3nF #UN #Klimawandel",
        "username": "tagesschau"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178915857860308993"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "379285165",
                    "start": 0,
                    "username": "alex_baur"
                }
            ]
        },
        "id": "1178915857860308993",
        "lang": "de",
        "text": "@alex_baur Die Menschen waren also nie auf dem Mond, 5G kontrolliert unsere Gedanken und der Klimawandel ist nicht menschengemacht.\n\nSie betrachten die Wissenschaft als nicht legitim. Das ist schon ein starkes St\u00fcck.\n\nPS: Der Klimawandel ist schon da, er ist messbar. Keine \"Prophezeiung\".",
        "username": "cedi_ch"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176930771275276288"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "390899757",
                    "start": 0,
                    "username": "ErlingPlaethe"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "8720562",
                    "start": 15,
                    "username": "welt"
                }
            ]
        },
        "id": "1176930771275276288",
        "lang": "de",
        "text": "@ErlingPlaethe @welt Wurden nicht auch Griechenlandkredite bereits von Aussch\u00fcssen beschlossen ohne das Parlament zu involvieren? Rumpfparlamentarismus.",
        "username": "LouCipher5"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178025416071749632"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 244,
                    "start": 238,
                    "tag": "klima"
                },
                {
                    "end": 255,
                    "start": 245,
                    "tag": "Klimademo"
                },
                {
                    "end": 272,
                    "start": 256,
                    "tag": "FridayForFuture"
                },
                {
                    "end": 282,
                    "start": 273,
                    "tag": "srfarena"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/p8JyHPrtDL",
                    "end": 306,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/BeniFischer/status/1178025416071749632/photo/1",
                    "media_key": "3_1178025411659403265",
                    "start": 283,
                    "url": "https://t.co/p8JyHPrtDL"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/p8JyHPrtDL",
                    "end": 306,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/BeniFischer/status/1178025416071749632/photo/1",
                    "media_key": "3_1178025411667726336",
                    "start": 283,
                    "url": "https://t.co/p8JyHPrtDL"
                }
            ]
        },
        "id": "1178025416071749632",
        "lang": "de",
        "text": "Grinsend &amp; gr\u00f6lend wird fremdes Eigentum von Klimademonstranten zugem\u00fcllt. Unter anderem mit Kleber der gewaltt\u00e4tigen linksradikalen ANTIFA, \u201eBoycot 5G\u201c oder schlicht und ehrlich \u201eENTEIGNEN\u201c\nWorum gehts hier genau?\nKlima?\ud83e\udd14\nErnsthaft?\n#klima #Klimademo #FridayForFuture #srfarena https://t.co/p8JyHPrtDL",
        "username": "BeniFischer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1175677177100156929"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 47,
                    "start": 31,
                    "tag": "Bundesregierung"
                },
                {
                    "end": 64,
                    "start": 52,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 106,
                    "start": 99,
                    "tag": "Gr\u00fcnen"
                },
                {
                    "end": 187,
                    "start": 177,
                    "tag": "CO2Steuer"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "welt.de/debatte/kommen\u2026",
                    "end": 267,
                    "expanded_url": "https://www.welt.de/debatte/kommentare/plus200689316/Friedrich-Merz-Wenn-Klimaschutz-zur-Systemkritik-wird.html",
                    "start": 244,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.welt.de/debatte/kommentare/plus200689316/Friedrich-Merz-Wenn-Klimaschutz-zur-Systemkritik-wird.html",
                    "url": "https://t.co/vjpOBYBYfg"
                }
            ]
        },
        "id": "1175677177100156929",
        "lang": "de",
        "text": "Es war erwartbar: Egal was die #Bundesregierung zum #Klimaschutz beschlie\u00dft - Umweltverb\u00e4nden, den #Gr\u00fcnen und Teilen der Medien ist alles zu wenig. Selbst die Einf\u00fchrung einer #CO2Steuer und reihenweise Verbote w\u00e4ren nicht genug gewesen. (tm) https://t.co/vjpOBYBYfg",
        "username": "_FriedrichMerz"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178549326274088961"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 4,
                    "start": 0,
                    "tag": "CDU"
                },
                {
                    "end": 19,
                    "start": 8,
                    "tag": "Klimaziele"
                },
                {
                    "end": 73,
                    "start": 49,
                    "tag": "Klimaschutzprogramm2030"
                },
                {
                    "end": 106,
                    "start": 97,
                    "tag": "CO2Preis"
                },
                {
                    "end": 162,
                    "start": 158,
                    "tag": "EEG"
                },
                {
                    "end": 208,
                    "start": 197,
                    "tag": "Pillepalle"
                },
                {
                    "end": 242,
                    "start": 230,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "handelsblatt.com/politik/deutsc\u2026",
                    "end": 279,
                    "expanded_url": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/klimapolitik-cdu-spitze-will-die-eeg-umlage-abschaffen/25068498.html",
                    "start": 256,
                    "url": "https://t.co/4vxzj16pQS"
                }
            ]
        },
        "id": "1178549326274088961",
        "lang": "de",
        "text": "#CDU:\n- #Klimaziele 2020 aufgeben\n- Halbherziges #Klimaschutzprogramm2030 \n- unwirksam niedriger #CO2Preis \n- fossile Subventionen nicht antasten \n- und nun: #EEG abschaffen... \nDas ist nicht mehr #Pillepalle, sondern offene Anti-#Klimaschutz-Politik    \n https://t.co/4vxzj16pQS",
        "username": "jdoeschner"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177184275818565632"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "1039067328380641280",
                    "start": 0,
                    "username": "IGermanish"
                },
                {
                    "end": 25,
                    "id": "833398209053605888",
                    "start": 12,
                    "username": "Alice_Weidel"
                }
            ]
        },
        "id": "1177184275818565632",
        "lang": "de",
        "text": "@IGermanish @Alice_Weidel Welche Fakten denn??",
        "username": "KenzoVandagg"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180026562738962438"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "1417461520833908736",
                    "start": 0,
                    "username": "EtzWaerggli"
                },
                {
                    "end": 29,
                    "id": "841768687245918208",
                    "start": 13,
                    "username": "karina_vogel_de"
                }
            ]
        },
        "id": "1180026562738962438",
        "lang": "de",
        "text": "@EtzWaerggli @karina_vogel_de Koch in der Geruechtekueche\nWer so etwas verbreitet traegt massiv dazu bei, dass\nwir hier im ganz gro\u00dfen Stil get\u00e4uscht, belogen, hinter\u2019s Licht gef\u00fchrt werden.\nPfui!\nWer Greta finanziert ist gleichgueltig, 97% aller Wissenschaftler teilen ihre Besorgnis.",
        "username": "elevenrau"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176612679357751297"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 14,
                    "start": 0,
                    "tag": "GretaThunberg"
                },
                {
                    "end": 56,
                    "start": 53,
                    "tag": "UN"
                },
                {
                    "end": 182,
                    "start": 169,
                    "tag": "AngelaMerkel"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "zeit.de/politik/auslan\u2026",
                    "end": 208,
                    "expanded_url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2019-09/vereinte-nationen-angela-merkel-greta-thunberg-emmanuel-macron",
                    "start": 185,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2019-09/vereinte-nationen-angela-merkel-greta-thunberg-emmanuel-macron",
                    "url": "https://t.co/mfWwkGiuxE"
                }
            ]
        },
        "id": "1176612679357751297",
        "lang": "de",
        "text": "#GretaThunberg habe eine \"aufr\u00fcttelnde\" Rede vor den #UN zum Klimaschutz gehalten, jedoch nicht zum Ausdruck gebracht, wie Technologie zum Klimaziel f\u00fchren k\u00f6nne, sagte #AngelaMerkel.  https://t.co/mfWwkGiuxE",
        "username": "zeitonline"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178756378778853376"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 29,
                    "id": "1003937371535106048",
                    "start": 15,
                    "username": "Micha31281963"
                }
            ]
        },
        "id": "1178756378778853376",
        "lang": "de",
        "text": "@DrohnenDaniel @Micha31281963 Ein Auto steht nicht \u00fcber den Gesetzen der Physik. Es ben\u00f6tigt also f\u00fcr Tempo 50 deutlich mehr Energie als f\u00fcr Tempo 30. Aber, weil viele Motoren und Getriebe auf &gt; 50 km/h optimiert sind, ist der Wirkungsgrad dort besser. Sie verbrauchen also weniger Kraftstoff.",
        "username": "tomfrit"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176211101698146304"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 28,
                    "start": 16,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 87,
                    "start": 76,
                    "tag": "Klimapaket"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "cdu.de/artikel/eckpun\u2026",
                    "end": 229,
                    "expanded_url": "https://cdu.de/artikel/eckpunkte-fuer-das-klimaschutzprogramm-2030",
                    "start": 206,
                    "url": "https://t.co/ssdue0JLj6"
                },
                {
                    "display_url": "x.com/RegSprecherStS\u2026",
                    "end": 253,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/RegSprecherStS/status/1176163231058055169",
                    "start": 230,
                    "url": "https://t.co/k5DDsut49s"
                }
            ]
        },
        "id": "1176211101698146304",
        "lang": "de",
        "text": "Wir setzen beim #Klimaschutz vor allem auf Technologie und Anreize. Mit dem #Klimapaket der Bundesregierung sorgen wir f\u00fcr einen Klimaschutz, der Wettbewerbsf\u00e4higkeit und soziale Sicherheit zusammendenkt. \ud83c\udf31https://t.co/ssdue0JLj6 https://t.co/k5DDsut49s",
        "username": "CDU"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177147754637877248"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 8,
                    "start": 0,
                    "tag": "Bioland"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "start": 33,
                    "tag": "Gera"
                },
                {
                    "end": 162,
                    "start": 158,
                    "tag": "MDR"
                },
                {
                    "end": 206,
                    "start": 181,
                    "tag": "vollereinsatzf\u00fcrdasbeste"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "mdr.de/video/mdr-vide\u2026",
                    "end": 231,
                    "expanded_url": "https://www.mdr.de/video/mdr-videos/a/video-339968.html",
                    "start": 208,
                    "url": "https://t.co/waisvvCaRa"
                }
            ]
        },
        "id": "1177147754637877248",
        "lang": "de",
        "text": "#Bioland-Bauer Peter Meister aus #Gera setzt auf Zweinutzungsh\u00fchner - also Tiere, bei denen die Henne genug Eier legt und der Hahn genug Fleisch ansetzt. Der #MDR hat ihn besucht. \n#vollereinsatzf\u00fcrdasbeste \nhttps://t.co/waisvvCaRa",
        "username": "bioland_de"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178941811840212992"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 10,
                    "start": 0,
                    "tag": "noNazisdo"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "start": 26,
                    "tag": "noAfD"
                },
                {
                    "end": 43,
                    "start": 35,
                    "tag": "Maassen"
                },
                {
                    "end": 58,
                    "start": 54,
                    "tag": "AfD"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "stuttgarter-zeitung.de/inhalt.ex-verf\u2026",
                    "end": 122,
                    "expanded_url": "https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.ex-verfassungsschutz-chef-maassen-faengt-bei-afd-kanzlei-an.805eb741-0c9a-4032-8756-7034e4ba3577.html",
                    "start": 99,
                    "url": "https://t.co/2leFC9rSk2"
                }
            ]
        },
        "id": "1178941811840212992",
        "lang": "de",
        "text": "#noNazisdo Followerpower  #noAfD \n\n#Maassen f\u00e4ngt bei #AfD -Kanzlei an - Stuttgarter Zeitung Mobil https://t.co/2leFC9rSk2 \n\n\ud83d\ude2e\ud83d\udca8 Hust!",
        "username": "JustNobody2018"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178959725318344704"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "1072187272815149057",
                    "start": 0,
                    "username": "FridayForFuture"
                }
            ]
        },
        "id": "1178959725318344704",
        "lang": "de",
        "text": "@FridayForFuture Kurze Frage, wann kommen endlich konstruktive Vorschl\u00e4ge von FFF die global etwas bewirken w\u00fcrden? Was bringen lokale Steuererh\u00f6hungen, Kohleausstieg usw f\u00fcr das globale Klima? Wo sind die Forderungen f\u00fcr mehr Forschung und Entwicklung? F\u00fcr besser Schulbildung?",
        "username": "Danny87743507"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176982434283446272"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "296304703",
                    "start": 0,
                    "username": "mannheimgirls"
                },
                {
                    "end": 29,
                    "id": "3826707622",
                    "start": 15,
                    "username": "DerKrefelder1"
                },
                {
                    "end": 57,
                    "id": "825306344961998848",
                    "start": 42,
                    "username": "Volksverpetzer"
                },
                {
                    "end": 72,
                    "id": "105554801",
                    "start": 58,
                    "username": "Der_Postillon"
                },
                {
                    "end": 85,
                    "id": "1146314788663910401",
                    "start": 73,
                    "username": "Die_Insider"
                }
            ]
        },
        "id": "1176982434283446272",
        "lang": "de",
        "text": "@mannheimgirls @DerKrefelder1 @KarlRinast @Volksverpetzer @Der_Postillon @Die_Insider F\u00fcr mich ist das gerade eine entscheidende Frage, allein schon in Deutschland. Klimaschutz setzt um keine Revolte auszul\u00f6sen (also wirksamer K.schutz, nicht dieses Witzpaket) voraus, dass viele nicht ein Finanz. Verlierergef\u00fchl bekommen, oder? Wie w\u00e4re eine Umverteilung m\u00f6glich?",
        "username": "patfrr"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178228138867859457"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "607561631",
                    "start": 0,
                    "username": "thebestofnorge"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "2479310096",
                    "start": 16,
                    "username": "Saltytrees"
                }
            ]
        },
        "id": "1178228138867859457",
        "lang": "de",
        "text": "@thebestofnorge @Saltytrees Leute die B\u00e4ume pflanzen und meinen, damit das Klima zu retten, sind Populisten.",
        "username": "das_Menschy"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178232726283067397"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "822537173207552002",
                    "start": 0,
                    "username": "Czupczik"
                }
            ]
        },
        "geo": {
            "place_id": "3078869807f9dd36"
        },
        "id": "1178232726283067397",
        "lang": "de",
        "text": "@Czupczik Es geht hier nicht um Lebensstile. Wer keine Kinder haben will, soll keine haben. Alles cool. Aber ein Beitrag zum Umweltschutz ist es nicht. Das Gegenteil kann mir hier auch bisher niemand zeigen. Viel Emotionen aber wenig Konkretes. Greife nur den Umweltgedanken an...",
        "username": "johannesdal"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177158616438194176"
        ],
        "id": "1177158616438194176",
        "lang": "de",
        "text": "Greta Thunberg wurde f\u00fcr den Friedensnobelpreis nominiert und ich bin so goddamn proud.\n\nDieses M\u00e4dchen ist gerade mal sechzehn, k\u00e4mpft gegen alle Widerst\u00e4nde f\u00fcr ihre Ideale und ver\u00e4ndert als einzelner Mensch die ganze fucking Welt.\n\nGebt ihr diesen verdammten Nobelpreis. \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
        "username": "deinTherapeut"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179448611714846727"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "883046027921674240",
                    "start": 0,
                    "username": "HaKroe"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 8,
                    "username": "Luisamneubauer"
                },
                {
                    "end": 36,
                    "id": "288696645",
                    "start": 24,
                    "username": "PaulZiemiak"
                }
            ]
        },
        "id": "1179448611714846727",
        "lang": "de",
        "text": "@HaKroe @Luisamneubauer @PaulZiemiak Und nach Ihnen die Sintflut Herr Kroeger, k\u00f6nnte mir relativ egal sein, weil ich pers\u00f6nlich nicht mehr so viele Jahre habe...",
        "username": "ELTERNBEIRAT3"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177563097646739457"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "2981705787",
                    "start": 0,
                    "username": "MisterAltair"
                }
            ]
        },
        "id": "1177563097646739457",
        "lang": "de",
        "text": "@MisterAltair Du gehst f\u00e4lschlicherweise davon aus, dass die Rezession bereits in den K\u00f6pfen der Menschen angekommen ist. Es sickert gerade so langsam durch, dass die ersten Unternehmen massiv Stellen abbauen oder zumachen, aber noch nicht genug, um KLIMAKLIMA zu durchbrechen.",
        "username": "atheistsplained"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177606498794516486"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "2827183882",
                    "start": 0,
                    "username": "JuliaKrohmer"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "1155790033749708800",
                    "start": 14,
                    "username": "JanPete90916766"
                },
                {
                    "end": 43,
                    "id": "860808843667935232",
                    "start": 31,
                    "username": "Hartes_Geld"
                },
                {
                    "end": 50,
                    "id": "370662476",
                    "start": 44,
                    "username": "mdrde"
                }
            ]
        },
        "id": "1177606498794516486",
        "lang": "de",
        "text": "@JuliaKrohmer @JanPete90916766 @Hartes_Geld @mdrde Eine Wissenschaft, die dubiose Figuren wie Greta f\u00fcr politische Ziele benutzt, ist keine Wissenschaft. Das ein System wie das Klima mit allen Kausalit\u00e4ten endg\u00fcltig erforscht sein soll, ist ohnehin ein Witz.",
        "username": "vwe__"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177475322263949313"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 47,
                    "start": 41,
                    "tag": "Groko"
                },
                {
                    "end": 69,
                    "start": 58,
                    "tag": "Klimapaket"
                },
                {
                    "end": 178,
                    "start": 174,
                    "tag": "CDU"
                },
                {
                    "end": 183,
                    "start": 179,
                    "tag": "CSU"
                },
                {
                    "end": 188,
                    "start": 184,
                    "tag": "SPD"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/Wahlrecht_de/s\u2026",
                    "end": 212,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/Wahlrecht_de/status/1177474146407612416",
                    "start": 189,
                    "url": "https://t.co/Jp4QTCA2t5"
                }
            ]
        },
        "id": "1177475322263949313",
        "lang": "de",
        "text": "Hier kann man sehr sch\u00f6n sehen, dass die #Groko mit ihrem #Klimapaket zwar das Klima nicht rettet, aber daf\u00fcr ihr untr\u00fcgliches Gesp\u00fcr f\u00fcr Mehrheit erneut unter Beweis stellt #CDU #CSU #SPD https://t.co/Jp4QTCA2t5",
        "username": "berndulrich"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177286092606922753"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "989795184346005504",
                    "start": 0,
                    "username": "Spruchmaschine"
                },
                {
                    "end": 25,
                    "id": "2591454193",
                    "start": 16,
                    "username": "BrunchLP"
                },
                {
                    "end": 43,
                    "id": "844081278",
                    "start": 39,
                    "username": "AfD"
                },
                {
                    "end": 58,
                    "id": "710201540116652033",
                    "start": 44,
                    "username": "Joerg_Meuthen"
                }
            ]
        },
        "id": "1177286092606922753",
        "lang": "de",
        "text": "@Spruchmaschine @BrunchLP @dummeaugust @AfD @Joerg_Meuthen Zweitens, Merkel und AKK fliegen getrennt in 2 Maschinen nach NY, predigen aber davon, wir m\u00fcssen Klima retten und Gretchens R\u00fcckreise ist nochmal umweltsch\u00e4dlicher. Bilde dich erstmal und lerne, bevor du mich und andere dumm von der Seite anmachst",
        "username": "Matze11051983"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177515790146269184"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1161611502979309568",
                    "start": 0,
                    "username": "BayernRedneck"
                },
                {
                    "end": 25,
                    "id": "817038223708975104",
                    "start": 15,
                    "username": "Kids_CoKG"
                },
                {
                    "end": 45,
                    "id": "632155769",
                    "start": 38,
                    "username": "MrsCgn"
                },
                {
                    "end": 60,
                    "id": "18485224",
                    "start": 46,
                    "username": "cicero_online"
                },
                {
                    "end": 71,
                    "id": "58285254",
                    "start": 61,
                    "username": "DrKissler"
                }
            ]
        },
        "id": "1177515790146269184",
        "lang": "de",
        "text": "@BayernRedneck @Kids_CoKG @magaschutz @MrsCgn @cicero_online @DrKissler Und daraufhin kann ich immernoch sagen: wodurch die y% der mittleren Temperatur beeinflusst sind, wei\u00df ich nicht.\nAber dennoch wei\u00df ich \u00fcber den x%igen Anteil nahezu sicher Bescheid (sichere Aussagen kann empirische Wissenschaft NIE treffen)",
        "username": "spaghetti_f"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179147857120628736"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "742623595726262272",
                    "start": 0,
                    "username": "anlomedad"
                }
            ]
        },
        "id": "1179147857120628736",
        "lang": "de",
        "text": "@anlomedad Danke! Interessante Lekt\u00fcre jedenfalls. Keine Sorge, so schnell konvertiere ich da nicht. Hatte nur im ersten Moment Angst, dass das auf meinen Respekt f\u00fcr einige durchaus gesch\u00e4tzte Menschen mit WiWi-Hintergrund aus meinem Bekanntenkreis abf\u00e4rben k\u00f6nnte ...",
        "username": "saltomentale"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178460851327639552"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "klimafakten.de/behauptungen/b\u2026",
                    "end": 57,
                    "expanded_url": "https://www.klimafakten.de/behauptungen/behauptung-der-co2-anstieg-ist-nicht-ursache-sondern-folge-des-klimawandels",
                    "start": 34,
                    "url": "https://t.co/oyapJxkud8"
                }
            ]
        },
        "id": "1178460851327639552",
        "lang": "de",
        "text": "@OliverSchick2 Und ganz besonders\nhttps://t.co/oyapJxkud8",
        "username": "Clauduella_ella"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178723132296847361"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 23,
                    "start": 17,
                    "tag": "Klima"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 109,
                    "id": "757979230244368385",
                    "start": 93,
                    "username": "SvenjaSchulze68"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "bpaq.de/KlimaBMU",
                    "end": 275,
                    "expanded_url": "http://bpaq.de/KlimaBMU",
                    "start": 252,
                    "url": "https://t.co/SVL6ebCUrh"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/cpMiQLHmMx",
                    "end": 304,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/RegSprecher/status/1178723132296847361/video/1",
                    "media_key": "13_1178679103928651778",
                    "start": 281,
                    "url": "https://t.co/cpMiQLHmMx"
                }
            ]
        },
        "id": "1178723132296847361",
        "lang": "de",
        "text": "unter2Grad \u2013 der #Klima-Podcast der Bundesregierung. In dieser Woche: Bundesumweltministerin @SvenjaSchulze68 zur Frage, wie die Bundesregierung die Klimaziele erreichen will, warum dies so ein Kraftakt ist + was jeder Einzelne f\u00fcr das Klima tun kann. https://t.co/SVL6ebCUrh @bmu https://t.co/cpMiQLHmMx",
        "username": "RegSprecherStS"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177730961720692737"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "80293090",
                    "start": 0,
                    "username": "Themios"
                },
                {
                    "end": 19,
                    "id": "2362848234",
                    "start": 9,
                    "username": "haynaku52"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "1149730212994781184",
                    "start": 20,
                    "username": "Capricorn_Horn"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "focus.de/auto/news/anal\u2026",
                    "end": 111,
                    "expanded_url": "https://www.focus.de/auto/news/analyse-eines-phaenomens-fridays-for-hubraum-schlaegt-die-schweigende-mehrheit-der-autofahrer-zurueck_id_11188946.html",
                    "start": 88,
                    "url": "https://t.co/LykKWUcEF9"
                }
            ]
        },
        "id": "1177730961720692737",
        "lang": "de",
        "text": "@Themios @haynaku52 @Capricorn_Horn Mache ich, muss man dann auch nach Datum sortieren\n\nhttps://t.co/LykKWUcEF9",
        "username": "Petrabrach"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177808895147950085"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "1024357989803806721",
                    "start": 0,
                    "username": "MRechthaber"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "80551434",
                    "start": 13,
                    "username": "falter_at"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "derstandard.at/story/20001090\u2026",
                    "end": 209,
                    "expanded_url": "https://www.derstandard.at/story/2000109088341/der-nationalrat-und-die-klimakrise",
                    "start": 186,
                    "url": "https://t.co/hc5Kb57rVq"
                }
            ]
        },
        "id": "1177808895147950085",
        "lang": "de",
        "text": "@MRechthaber @falter_at Da t\u00e4uschen Sie sich, v.a. weil Sie die politische Wirkung enorm untersch\u00e4tzen. Glauben Sie es war ein Zufall, dass Klimapolitik das Thema im Wahlkampf 2019 war? https://t.co/hc5Kb57rVq",
        "username": "R_Steurer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178256344085864449"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 26,
                    "id": "22288580",
                    "start": 17,
                    "username": "flobraun"
                },
                {
                    "end": 31,
                    "id": "273592501",
                    "start": 27,
                    "username": "WDR"
                }
            ]
        },
        "id": "1178256344085864449",
        "lang": "de",
        "text": "@Esperan70494324 @flobraun @WDR Soll das ein Argument sein? \nEs gibt genug Modelle, wie man niedrige Einkommensschichten entlasten und gleichzeitig das Klima sch\u00fctzen kann.\nFFF geht es nicht um das wie, sondern das ob.",
        "username": "ronin_sam"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176446031002836992"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 34,
                    "start": 30,
                    "tag": "CO2"
                },
                {
                    "end": 89,
                    "start": 77,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 263,
                    "start": 254,
                    "tag": "Verzicht"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/QPU9pZvmd1",
                    "end": 287,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/c_lindner/status/1176446031002836992/video/1",
                    "media_key": "7_1176445925235015680",
                    "start": 264,
                    "url": "https://t.co/QPU9pZvmd1"
                }
            ]
        },
        "id": "1176446031002836992",
        "lang": "de",
        "text": "Wir haben eine Verpflichtung, #CO2 ein Limit zu geben. Nur so werden wir den #Klimawandel bek\u00e4mpfen k\u00f6nnen. Unser Ziel sollte es aber sein, dass f\u00fcr das Erreichen dieses CO2-Limits niemand seine freie Lebensweise aufgeben muss. Deshalb: Innovationen! CL #Verzicht https://t.co/QPU9pZvmd1",
        "username": "c_lindner"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179317119198076931"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "951860247735480320",
                    "start": 0,
                    "username": "LutzKoster"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "1105894085108350977",
                    "start": 12,
                    "username": "DigitalerC"
                }
            ]
        },
        "id": "1179317119198076931",
        "lang": "de",
        "text": "@LutzKoster @DigitalerC Die werden als erstes feststellen, dass es bei McD nur noch Reste gibt (so lange der Vorrat reicht!) und sie zu Schule und Demo laufen oder strampeln m\u00fcssen, weil ohne Sprit weder Mamataxi noch Busse fahren. \ud83d\ude01",
        "username": "GefrKamnitzer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177228404661338115"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 253,
                    "start": 243,
                    "tag": "Hofreiter"
                }
            ]
        },
        "id": "1177228404661338115",
        "lang": "de",
        "text": "&gt;  Sie da erreicht? Sie haben\u2019s nicht nur nicht besser gemacht, von der kleinen Anhebung des Solar-Deckels\u2026 sondern sie haben de facto \u2026 das ist eine kleine Ma\u00dfnahme, ein wichtige Ma\u00dfnahme\u2026 und schreien Sie doch net so!\u201c Doch da irrte sich #Hofreiter wie sein \n&gt;",
        "username": "LGcommaI"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178341257787121664"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "301820761",
                    "start": 0,
                    "username": "chst70"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "3034755995",
                    "start": 8,
                    "username": "cynicalAxolotl"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "841783724584910848",
                    "start": 24,
                    "username": "J_B_oo7"
                },
                {
                    "end": 43,
                    "id": "1679928321679798272",
                    "start": 33,
                    "username": "M_T_Franz"
                },
                {
                    "end": 57,
                    "id": "31098409",
                    "start": 44,
                    "username": "EnricoCaruso"
                },
                {
                    "end": 74,
                    "id": "22791134",
                    "start": 58,
                    "username": "FranzStrohmeier"
                },
                {
                    "end": 85,
                    "id": "253998571",
                    "start": 75,
                    "username": "rahmstorf"
                },
                {
                    "end": 98,
                    "id": "14553288",
                    "start": 86,
                    "username": "Die_Gruenen"
                },
                {
                    "end": 115,
                    "id": "1059826326838878208",
                    "start": 99,
                    "username": "RealLeicaManiac"
                },
                {
                    "end": 128,
                    "id": "1259624436",
                    "start": 116,
                    "username": "bauhausinfo"
                }
            ]
        },
        "id": "1178341257787121664",
        "lang": "de",
        "text": "@chst70 @cynicalAxolotl @J_B_oo7 @M_T_Franz @EnricoCaruso @FranzStrohmeier @rahmstorf @Die_Gruenen @RealLeicaManiac @bauhausinfo Doch, schon. Aber keine 4 Meter globale Schwankung in den letzten 2000 Jahren. Es gab langsame globale \u00c4nderungen und unterschiedliche lokale Verschiebungen.\nDein Beispiel mit Ostia soll doch ein globales Sinken des Meeresspiegels belegen, oder?",
        "username": "BonnerGuido"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179109605261099008"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 98,
                    "start": 86,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "zeit.de/gesellschaft/2\u2026",
                    "end": 195,
                    "expanded_url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2019-09/klimawandel-klimastreik-konsumverhalten-klimakabinett-leserumfrage",
                    "start": 172,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/2019-09/klimawandel-klimastreik-konsumverhalten-klimakabinett-leserumfrage",
                    "url": "https://t.co/ExSuMLFwIV"
                }
            ]
        },
        "id": "1179109605261099008",
        "lang": "de",
        "text": "\"Wir schulden unseren Nachkommen zumindest einen ernsthaften Versuch.\" K\u00f6nnen wir den #Klimawandel stoppen, oder sind wir l\u00e4ngst verloren? 25 Stimmen aus unserer Community https://t.co/ExSuMLFwIV",
        "username": "zeitonline"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177900315619799041"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 166,
                    "start": 152,
                    "tag": "GretaThunburg"
                },
                {
                    "end": 184,
                    "start": 167,
                    "tag": "FridaysForFuture"
                },
                {
                    "end": 196,
                    "start": 185,
                    "tag": "Missbrauch"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "80784806",
                    "start": 0,
                    "username": "ThomasKnorra"
                }
            ]
        },
        "id": "1177900315619799041",
        "lang": "de",
        "text": "@ThomasKnorra Wenn jemand Gretas Jugend zerst\u00f6rt, dann sind das ihre Eltern. Das hat Greta noch nicht bemerkt. Aber wahrscheinlich ahnt sie es bereits. #GretaThunburg #FridaysForFuture #Missbrauch",
        "username": "thisisitA123"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176821462524735490"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 208,
                    "start": 196,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 214,
                    "start": 209,
                    "tag": "IPCC"
                },
                {
                    "end": 221,
                    "start": 215,
                    "tag": "SROCC"
                }
            ]
        },
        "id": "1176821462524735490",
        "lang": "de",
        "text": "Selbst im besten Falle einer deutlichen Reduzierung von Treibhausgasemissionen, werden um das Jahr 2050 mehrere K\u00fcstenst\u00e4dte und kleine Inselstaaten von extremen Fluten \u00fcberschwemmt \u2013 jedes Jahr. #Klimawandel #IPCC #SROCC",
        "username": "NewsForFuture"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178306683417907203"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 94,
                    "start": 81,
                    "tag": "gruenekreuze"
                },
                {
                    "end": 111,
                    "start": 96,
                    "tag": "Insektenschutz"
                },
                {
                    "end": 119,
                    "start": 113,
                    "tag": "D\u00fcnge"
                },
                {
                    "end": 136,
                    "start": 124,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 205,
                    "start": 192,
                    "tag": "Agrarpolitik"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "1089081028608704512",
                    "start": 0,
                    "username": "BauerWilli_org"
                },
                {
                    "end": 24,
                    "id": "38498341",
                    "start": 16,
                    "username": "NABU_de"
                }
            ]
        },
        "id": "1178306683417907203",
        "lang": "de",
        "text": "@BauerWilli_org @NABU_de Lobby d. Agro-Business \u00fcbt sich in Wagenburg-Mentalit\u00e4t #gruenekreuze: #Insektenschutz, #D\u00fcnge-VO, #Klimaschutz \u2013 alles wird abgelehnt. Jahrzehntelang wurde verfehlte #Agrarpolitik gegen d. Widerstand d. Gesellschaft forciert u. nun wundert man sich, dass man alleine da steht.",
        "username": "Volkhard_Wille"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177369863398002691"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 221,
                    "start": 211,
                    "tag": "Rezession"
                },
                {
                    "end": 233,
                    "start": 222,
                    "tag": "Wirtschaft"
                },
                {
                    "end": 245,
                    "start": 234,
                    "tag": "Konjunktur"
                },
                {
                    "end": 259,
                    "start": 246,
                    "tag": "Stellenabbau"
                },
                {
                    "end": 271,
                    "start": 260,
                    "tag": "Klimapaket"
                },
                {
                    "end": 279,
                    "start": 272,
                    "tag": "illner"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 40,
                    "id": "378693834",
                    "start": 26,
                    "username": "peteraltmaier"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "kurz.zdf.de/GPyN/",
                    "end": 195,
                    "expanded_url": "https://kurz.zdf.de/GPyN/",
                    "start": 172,
                    "url": "https://t.co/hBCmdu3xLB"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/adqhcrYnJF",
                    "end": 303,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/maybritillner/status/1177369863398002691/video/1",
                    "media_key": "13_1177367545420161025",
                    "start": 280,
                    "url": "https://t.co/adqhcrYnJF"
                }
            ]
        },
        "id": "1177369863398002691",
        "lang": "de",
        "text": "Bundeswirtschaftsminister @peteraltmaier (CDU) will an der so genannten schwarzen Null im Bundeshaushalt festhalten. Keine Schulden zu machen sei \u201eeine Errungenschaft\u201c.\n\u27a1\ufe0f https://t.co/hBCmdu3xLB\n   \n@BMWi_Bund #Rezession #Wirtschaft #Konjunktur #Stellenabbau #Klimapaket #illner https://t.co/adqhcrYnJF",
        "username": "maybritillner"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178075233015750660"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 196,
                    "start": 179,
                    "tag": "FridaysForFuture"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 53,
                    "id": "23187593",
                    "start": 42,
                    "username": "dieternuhr"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/Z8teX65o0X",
                    "end": 304,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/Jumpsteady/status/1178075233015750660/video/1",
                    "media_key": "7_1178074951565402113",
                    "start": 281,
                    "url": "https://t.co/Z8teX65o0X"
                }
            ]
        },
        "id": "1178075233015750660",
        "lang": "de",
        "text": "Wie geschmacklos ist das denn bitte, Herr @dieternuhr? Es tut mir fast k\u00f6rperlich weh, dass ich mit meinen Geb\u00fchren Ihre Show mitfinanzieren muss. So viel Stimmung, wie Sie gegen #FridaysForFuture machen, ist aus meiner Sicht keine Satire mehr. Das ist reine Meinung.\n[THREAD 1/2] https://t.co/Z8teX65o0X",
        "username": "Jumpsteady"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177630078576009217"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "42590499",
                    "start": 0,
                    "username": "DieselMeister"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "107402608",
                    "start": 15,
                    "username": "EinFragender"
                },
                {
                    "end": 37,
                    "id": "932160088315449344",
                    "start": 29,
                    "username": "kfjJahn"
                }
            ]
        },
        "id": "1177630078576009217",
        "lang": "de",
        "text": "@DieselMeister @EinFragender @kfjJahn Du leugnest doch die Aussagen der Klimaforscher. Also bist du ein Leugner des menschgemachten Klimawandels.\n\nDie Aussage mit der kleinen Eiszeit und Beginn der Warmzeit ist Quatsch. Das widerspricht dem Stand der Forschung.",
        "username": "de_escalation"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177111078213472257"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 22,
                    "id": "53207746",
                    "start": 13,
                    "username": "schoefaz"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "5734902",
                    "start": 23,
                    "username": "tagesschau"
                }
            ]
        },
        "id": "1177111078213472257",
        "lang": "de",
        "text": "@WernerGoehl @schoefaz @tagesschau Eine Verschw\u00f6rungstheorie ist es doch eher dann, wenn man sich nicht auf den wissenschaftlichen Konsens beruft\ud83e\udd14",
        "username": "MC_News_Germany"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177315603310415873"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 367,
                    "start": 350,
                    "tag": "Klimakatastrophe"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "301820761",
                    "start": 0,
                    "username": "chst70"
                },
                {
                    "end": 16,
                    "id": "841783724584910848",
                    "start": 8,
                    "username": "J_B_oo7"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "1679928321679798272",
                    "start": 17,
                    "username": "M_T_Franz"
                },
                {
                    "end": 41,
                    "id": "31098409",
                    "start": 28,
                    "username": "EnricoCaruso"
                },
                {
                    "end": 58,
                    "id": "22791134",
                    "start": 42,
                    "username": "FranzStrohmeier"
                },
                {
                    "end": 71,
                    "id": "98576037",
                    "start": 59,
                    "username": "BonnerGuido"
                },
                {
                    "end": 82,
                    "id": "253998571",
                    "start": 72,
                    "username": "rahmstorf"
                },
                {
                    "end": 95,
                    "id": "14553288",
                    "start": 83,
                    "username": "Die_Gruenen"
                },
                {
                    "end": 112,
                    "id": "1059826326838878208",
                    "start": 96,
                    "username": "RealLeicaManiac"
                }
            ]
        },
        "id": "1177315603310415873",
        "lang": "de",
        "text": "@chst70 @J_B_oo7 @M_T_Franz @EnricoCaruso @FranzStrohmeier @BonnerGuido @rahmstorf @Die_Gruenen @RealLeicaManiac Ich geh mal schlafen ihr Trolle.\n\nVersucht weiter ein Bild von Wissenschaft zu erzeugen welches es euch erlaubt den Klimawandel anzuzweifeln.\n\nTausende Wissenschaftler mit mehr auf dem Kasten als wir alle zusammen haben bewiesen das die #Klimakatastrophe kommt. Leugnen zwecklos.",
        "username": "cynicalAxolotl"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178691921998483461"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "998141205631389696",
                    "start": 0,
                    "username": "RudolfineZ"
                }
            ]
        },
        "id": "1178691921998483461",
        "lang": "de",
        "text": "@RudolfineZ Burgenland: -1.493 Stimmen \nK\u00e4rnten: +616 Stimmen \nNieder\u00f6sterreich: -10.859 Stimmen \nOber\u00f6sterreich: -26.436 Stimmen\nSalzburg: -5.114 Stimmen \nSteiermark: -15.229 Stimmen \nTirol: -8.976 Stimmen \nVorarlberg: -12.948 Stimmen\nWien: -47.480 Stimmen",
        "username": "sybille_zeisel"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1175750414463094787"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "4892908462",
                    "start": 0,
                    "username": "markusin3"
                }
            ]
        },
        "id": "1175750414463094787",
        "lang": "de",
        "text": "@markusin3 @philbill1337 \u00c4hm, ich f\u00fcrchte, du hast was grunds\u00e4tzliches nicht verstanden - es ist n\u00e4mlich das Schule schw\u00e4nzende M\u00e4dchen, das Erwachsen wie Dir erkl\u00e4ren muss, was die Wissenschaft will. Die sehen da n\u00e4mlich keinen Affront, sondern klatschen Beifall - also die Wissenschaftler und Experten.",
        "username": "FarwigMathias"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177477225693626368"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "403415114",
                    "start": 0,
                    "username": "Lowl3v3l"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "id": "1282898804",
                    "start": 25,
                    "username": "nicolediekmann"
                }
            ]
        },
        "id": "1177477225693626368",
        "lang": "de",
        "text": "@Lowl3v3l @Kaleu23911476 @nicolediekmann Oder einfach ausgedr\u00fcckt Wissenschaft ist der aktuelle Konsens. Wer den zum menschengemachten Klimawandel skeptisch sieht weil 99% das selbe sagen will nur einfach die Wahrheit nicht sehen damit er seinen bequemen Lebensstil nicht \u00e4ndern muss.",
        "username": "Real_Utopist"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176880045798973440"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "to.welt.de/rhihnq5",
                    "end": 101,
                    "expanded_url": "http://to.welt.de/rhihnq5",
                    "start": 78,
                    "url": "https://t.co/42nDrbjVQN"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/8YLZOVX30W",
                    "end": 125,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/welt/status/1176880045798973440/photo/1",
                    "media_key": "3_1176880044322541568",
                    "start": 102,
                    "url": "https://t.co/8YLZOVX30W"
                }
            ]
        },
        "id": "1176880045798973440",
        "lang": "de",
        "text": "Boris Palmer schreibt Greta Thunberg: \"Wir haben Deine Jugend nicht zerst\u00f6rt\" https://t.co/42nDrbjVQN https://t.co/8YLZOVX30W",
        "username": "welt"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177564818829729792"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 255,
                    "start": 240,
                    "tag": "Sustainability"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "ow.ly/fvtT50wtiIx",
                    "end": 239,
                    "expanded_url": "http://ow.ly/fvtT50wtiIx",
                    "start": 216,
                    "url": "https://t.co/QuzIMQzh3i"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/sy7YHHr3Cs",
                    "end": 279,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/UBSschweiz/status/1177564818829729792/photo/1",
                    "media_key": "3_1177564816665432070",
                    "start": 256,
                    "url": "https://t.co/sy7YHHr3Cs"
                }
            ]
        },
        "id": "1177564818829729792",
        "lang": "de",
        "text": "Wie kann der Klimaver\u00e4nderung begegnet werden und wo kann die Schweiz ihren Beitrag noch weiter ausbauen? Lesen Sie jetzt die Analysen und Empfehlungen in unserem neuen Bericht \u201eNachhaltige Energie f\u00fcr die Schweiz\u201c: https://t.co/QuzIMQzh3i #Sustainability https://t.co/sy7YHHr3Cs",
        "username": "UBSschweiz"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177224754580938752"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 39,
                    "id": "991222432274046976",
                    "start": 29,
                    "username": "KikiKueka"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "foxnews.com/science/10-tim\u2026",
                    "end": 313,
                    "expanded_url": "https://www.foxnews.com/science/10-times-experts-predicted-the-world-would-end-by-now",
                    "start": 290,
                    "url": "https://t.co/0ythLHOyKf"
                }
            ]
        },
        "id": "1177224754580938752",
        "lang": "de",
        "text": "@Skeptic_Punk @DebyeScherrer @KikiKueka Das war ein Beispiel wie der wissenschaftliche Konsens sich irren kann als Gag hat er sich als beispiel das absurdeste ausgesucht was er finden konnte es ist immernoch ein video welches unterhaltsam gestaltet werden soll \n\nhier paar andere beispiele https://t.co/0ythLHOyKf",
        "username": "Asszudemi"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177557145967091712"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/FFF_Koeln/stat\u2026",
                    "end": 136,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/FFF_Koeln/status/1177323067338612736",
                    "start": 113,
                    "url": "https://t.co/pnOaMvLkNO"
                }
            ]
        },
        "id": "1177557145967091712",
        "lang": "de",
        "text": "Was hat der Kampf gegen den Klimawandel mit Sexismus und Rassismus zu tun?\n\nIch frage f\u00fcr einen schwulen T\u00fcrken. https://t.co/pnOaMvLkNO",
        "username": "AliCologne"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177204574337286146"
        ],
        "id": "1177204574337286146",
        "lang": "de",
        "text": "@phytonaut Wo es ann\u00e4hernd 1:1 funktionieren k\u00f6nnte, w\u00e4re eventuell bei den Drehkreuzen am Golf. Dubai hat ja viel Sonne und viel Platz. \nKannst du ausrechnen, wie viele km2 Solarfelder es dort br\u00e4uchte, um den globalen Kerosinbedarf komplett klimaneutral per Algensprit zu decken?",
        "username": "nickscharioth"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179274438833004544"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 33,
                    "id": "1934546232",
                    "start": 22,
                    "username": "GrumpyEmmi"
                }
            ]
        },
        "id": "1179274438833004544",
        "lang": "de",
        "text": "@JHaakona @chrisi3490 @GrumpyEmmi Ich hab das Gef\u00fchl du hast ein sehr fundamentales Problem noch nicht verstanden: wenn das Klima sich die n\u00e4chsten Jahre extrem ver\u00e4nderen wird - auch hier in Deutschland - dann werden irgendwann unsere Systeme zusammenbrechen. Und was folgt dann? Chaos.",
        "username": "bianca_stst"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178719376306065408"
        ],
        "id": "1178719376306065408",
        "lang": "de",
        "text": "@realMartinHagen Dieter Nuhr tut das und zieht die, die Ma\u00dfnahmen gegen die drohende Katastrophe einfordern, ins L\u00e4cherliche. Das halte ich nicht nur f\u00fcr unlustig und dumm, sondern auch verantwortungslos. Und dazu muss ich kein Linker sein, sondern nur aufgekl\u00e4rter Realist sein.",
        "username": "widerhagen"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177251483022004225"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 63,
                    "start": 60,
                    "tag": "WM"
                },
                {
                    "end": 169,
                    "start": 160,
                    "tag": "Doha2019"
                },
                {
                    "end": 185,
                    "start": 170,
                    "tag": "leichtathletik"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 199,
                    "id": "2814859908",
                    "start": 186,
                    "username": "IAAFDoha2019"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/Q88PWv8VnJ",
                    "end": 223,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/ZDFsport/status/1177251483022004225/photo/1",
                    "media_key": "3_1177234985062928384",
                    "start": 200,
                    "url": "https://t.co/Q88PWv8VnJ"
                }
            ]
        },
        "id": "1177251483022004225",
        "lang": "de",
        "text": "Am Freitag f\u00e4llt in Doha der Startschuss zur Leichtathletik-#WM. Besondere Herausforderung: die Hitze! Im Stadion laufen schonmal die K\u00fchlanlagen \"hei\u00df\".\u2600\ufe0f \ud83e\udd75 \ud83d\udca8 #Doha2019 #leichtathletik @IAAFDoha2019 https://t.co/Q88PWv8VnJ",
        "username": "sportstudio"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176881059641925638"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "1056643174746279937",
                    "start": 0,
                    "username": "Nils22527082"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "1149995171146285056",
                    "start": 14,
                    "username": "Heimatverbunde1"
                },
                {
                    "end": 54,
                    "id": "998568802194345984",
                    "start": 43,
                    "username": "ddominik10"
                },
                {
                    "end": 68,
                    "id": "976574064",
                    "start": 55,
                    "username": "OliverJanich"
                },
                {
                    "end": 73,
                    "id": "57350105",
                    "start": 69,
                    "username": "ZDF"
                }
            ]
        },
        "id": "1176881059641925638",
        "lang": "de",
        "text": "@Nils22527082 @Heimatverbunde1 @ralph_kuhs @ddominik10 @OliverJanich @ZDF Ich finde es ja immer so lustig, wenn die Grafik kommt. Die sind selbst zu dumm ihre eigenen Bildchen anzusehen. Das eine ist Europa, das andere Die Welt. Und alleine deshalb gibts bei einer eine ausgepr\u00e4gtere warmzeit.",
        "username": "ryhminsimon"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176925326645104641"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "1124571052728901632",
                    "start": 0,
                    "username": "ChHarrison1"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "1747606358503895041",
                    "start": 13,
                    "username": "doenerspiess"
                }
            ]
        },
        "id": "1176925326645104641",
        "lang": "de",
        "text": "@ChHarrison1 @doenerspiess Ein Limit ist doch aber der wichtige Unterschied zur Steuer. Wenn das Gut knapp wird, steigt damit ja auch der Preis.",
        "username": "PrimeLindner"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177229497491501056"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1224194792",
                    "start": 0,
                    "username": "raumplanungtv"
                },
                {
                    "end": 25,
                    "id": "3023223845",
                    "start": 15,
                    "username": "WoSchBonn"
                },
                {
                    "end": 39,
                    "id": "1156460030",
                    "start": 26,
                    "username": "ingenieur_de"
                },
                {
                    "end": 49,
                    "id": "4804455874",
                    "start": 40,
                    "username": "Turbodus"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/jottes/status/\u2026",
                    "end": 278,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/jottes/status/1177227112748650497",
                    "start": 255,
                    "url": "https://t.co/U8l11pG23L"
                }
            ]
        },
        "id": "1177229497491501056",
        "lang": "de",
        "text": "@raumplanungtv @WoSchBonn @ingenieur_de @Turbodus Hatte ich darauf hingewiesen, dass im Co2-neutralen Idealfall der Energiebedarf source to wheel 3-4-fach h\u00f6her ist als bei atterieelektrisch? Du brauchst also locker 3-4-fache Menge an Kraftwerkskapazit\u00e4t\nhttps://t.co/U8l11pG23L",
        "username": "jottes"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179417134709055489"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/E5DBwwz23V",
                    "end": 111,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/FoxMulder944/status/1179417134709055489/photo/1",
                    "media_key": "3_1179417128207867905",
                    "start": 88,
                    "url": "https://t.co/E5DBwwz23V"
                },
                {
                    "display_url": "x.com/Kids_CoKG/stat\u2026",
                    "end": 135,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/Kids_CoKG/status/1179413536725970947",
                    "start": 112,
                    "url": "https://t.co/cjXtgIgQh0"
                }
            ]
        },
        "id": "1179417134709055489",
        "lang": "de",
        "text": "Klima gibts es schon l\u00e4nger als seit 150 Jahren. Langfristig gibt es keine Korrelation. https://t.co/E5DBwwz23V https://t.co/cjXtgIgQh0",
        "username": "FoxMulder944"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179986627428528129"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "887007852853956609",
                    "start": 0,
                    "username": "H_Ruppi_1"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "425845268",
                    "start": 11,
                    "username": "SteinbachErika"
                }
            ]
        },
        "id": "1179986627428528129",
        "lang": "de",
        "text": "@H_Ruppi_1 @SteinbachErika W\u00e4re man das Klima- und Umweltschutzthema schon vor 30 Jahren angegangen, h\u00e4tte man es billiger haben k\u00f6nnen. Nur wird\u2019s halt teuer. Noch viel teurer wird es allerdings, wenn wir gar nichts machen.\nDa die 10% reichsten Deutschen 50% CO2 verursachen, sollte man dort ansetzen.",
        "username": "GlobalistYT"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177311691262111744"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "2571835781",
                    "start": 0,
                    "username": "Nanu_2468"
                },
                {
                    "end": 21,
                    "id": "1627820371",
                    "start": 11,
                    "username": "rewinside"
                },
                {
                    "end": 29,
                    "id": "872150627996061696",
                    "start": 22,
                    "username": "Exsl95"
                }
            ]
        },
        "id": "1177311691262111744",
        "lang": "de",
        "text": "@Nanu_2468 @rewinside @Exsl95 Leider nein, Exsl hat oft genug im stream seine Meinung zu FFF, klimaschutz etc. kundgetan.\n\nSchade um ihn...",
        "username": "DerFlo1471"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177303939076820993"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/cicero_online/\u2026",
                    "end": 256,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/cicero_online/status/1177218467839315968",
                    "start": 233,
                    "url": "https://t.co/rc9XFx1Apz"
                }
            ]
        },
        "id": "1177303939076820993",
        "lang": "de",
        "text": "Und ich dachte immer, ein Kernsatz der Aufkl\u00e4rung w\u00fcrde lauten: sapere aude - wage es, Deinen eigenen Verstand zu gebrauchen. Deshalb trifft der Vorwurf wohl eher die, die wissenschaftliche Erkenntnisse als blo\u00dfen Glauben bezeichnen https://t.co/rc9XFx1Apz",
        "username": "polenz_r"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177185469936934913"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "4164673821",
                    "start": 0,
                    "username": "jankortemdb"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "122104353",
                    "start": 13,
                    "username": "c_lindner"
                }
            ]
        },
        "id": "1177185469936934913",
        "lang": "de",
        "text": "@jankortemdb @c_lindner Auch interessant: \u201ewir\u201c denken dann mal sch\u00f6n \u201egro\u00df\u201c - \u00fcber die K\u00f6pfe derjenigen hinweg, deren Land \u201ewir\u201c mal eben verplanen... Das ist koloniale Gutsherrenart ohne eigene Verantwortungs\u00fcbernahme! \ud83d\udc4e",
        "username": "voglerk"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178082731722526722"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "www1.wdr.de/nachrichten/la\u2026",
                    "end": 280,
                    "expanded_url": "https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/junge-union-nrw-fordert-mehr-klimaschutz-100.amp",
                    "start": 257,
                    "url": "https://t.co/8NB6S5YgJz"
                }
            ]
        },
        "id": "1178082731722526722",
        "lang": "de",
        "text": "Klimademos sind auch Demos gegen die CDU, die f\u00fcr junge Menschen unw\u00e4hlbar ist. Die CDU macht Klimaschutz seit 10 Jahren unm\u00f6glich. Wenn wir als SPD uns nicht von dieser Politik befreien, durch Ende der GroKo, verlieren wir die jungen W\u00e4hler auch dauerhaft https://t.co/8NB6S5YgJz",
        "username": "Karl_Lauterbach"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177196787989393411"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "1171054695860899841",
                    "start": 0,
                    "username": "RuisingerR"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "93632078",
                    "start": 12,
                    "username": "EnFreKo"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "1964435838",
                    "start": 21,
                    "username": "Stefan_Hajek"
                },
                {
                    "end": 48,
                    "id": "223765363",
                    "start": 35,
                    "username": "clausstraube"
                },
                {
                    "end": 61,
                    "id": "3387038541",
                    "start": 49,
                    "username": "ChuckBanham"
                },
                {
                    "end": 71,
                    "id": "48406195",
                    "start": 62,
                    "username": "CKemfert"
                },
                {
                    "end": 85,
                    "id": "1103391316464058369",
                    "start": 72,
                    "username": "sciforfuture"
                },
                {
                    "end": 96,
                    "id": "583869504",
                    "start": 86,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 112,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 97,
                    "username": "Luisamneubauer"
                },
                {
                    "end": 128,
                    "id": "4208253779",
                    "start": 113,
                    "username": "carla_reemtsma"
                },
                {
                    "end": 139,
                    "id": "1469264387512979461",
                    "start": 129,
                    "username": "ABaerbock"
                },
                {
                    "end": 152,
                    "id": "17152502",
                    "start": 140,
                    "username": "KathrinAnna"
                },
                {
                    "end": 166,
                    "id": "3031306713",
                    "start": 153,
                    "username": "seawatchcrew"
                },
                {
                    "end": 180,
                    "id": "224276004",
                    "start": 167,
                    "username": "oekoinstitut"
                },
                {
                    "end": 188,
                    "id": "559838809",
                    "start": 181,
                    "username": "AWI_de"
                },
                {
                    "end": 201,
                    "id": "725866657",
                    "start": 189,
                    "username": "VQuaschning"
                },
                {
                    "end": 212,
                    "id": "253998571",
                    "start": 202,
                    "username": "rahmstorf"
                },
                {
                    "end": 229,
                    "id": "1128352753317752832",
                    "start": 213,
                    "username": "Psychologists4F"
                },
                {
                    "end": 243,
                    "id": "4512773182",
                    "start": 230,
                    "username": "f_schmidt_BB"
                },
                {
                    "end": 255,
                    "id": "1089947946613919752",
                    "start": 244,
                    "username": "FFF_Berlin"
                },
                {
                    "end": 262,
                    "id": "1538674966866055168",
                    "start": 256,
                    "username": "TWIKE"
                }
            ]
        },
        "id": "1177196787989393411",
        "lang": "de",
        "text": "@RuisingerR @EnFreKo @Stefan_Hajek @clausstraube @ChuckBanham @CKemfert @sciforfuture @PIK_Klima @Luisamneubauer @carla_reemtsma @ABaerbock @KathrinAnna @seawatchcrew @oekoinstitut @AWI_de @VQuaschning @rahmstorf @Psychologists4F @f_schmidt_BB @FFF_Berlin @TWIKE Wie viel Motoren hat der eigentlich - 4, also einen f\u00fcr jedes Rad? Durch Ab-und Zu-Schaltung und verschiedene Motoren-Gr\u00f6\u00dfen k\u00f6nnte man das Teillast-Problem stark vermindern.\nTrotzdem in manchen Fahrsituation wird nur ein vierzigstel der Maximalleistung abgerufen.",
        "username": "robschuchmann"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178370311974244355"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "bild.de/bild-plus/poli\u2026",
                    "end": 59,
                    "expanded_url": "https://www.bild.de/bild-plus/politik/ausland/politik-ausland/klima-wandel-forscher-kritisiert-die-thesen-der-klima-aktivistin-greta-thunberg-64995574.bild.html",
                    "start": 36,
                    "url": "https://t.co/S8FMokTkfa"
                }
            ]
        },
        "id": "1178370311974244355",
        "lang": "de",
        "text": "Forscher rechnet mit Klima-Greta ab https://t.co/S8FMokTkfa",
        "username": "drumheadberlin"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179360322848722945"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 213,
                    "id": "8720562",
                    "start": 208,
                    "username": "welt"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "welt.de/wirtschaft/art\u2026",
                    "end": 203,
                    "expanded_url": "https://www.welt.de/wirtschaft/article201256862/Klimapaket-Umsetzung-stellt-Gesetzgeber-vor-Herkulesaufgabe.html?wtmc=socialmedia.twitter.shared.web",
                    "start": 180,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.welt.de/wirtschaft/article201256862/Klimapaket-Umsetzung-stellt-Gesetzgeber-vor-Herkulesaufgabe.html?wtmc=socialmedia.twitter.shared.web",
                    "url": "https://t.co/SO8wpa7G4h"
                }
            ]
        },
        "id": "1179360322848722945",
        "lang": "de",
        "text": "Klima, Klima, Klima. Ich kann es nicht mehr h\u00f6ren. In ein paar Jahren sitzen wir hier ohne Strom oder beziehen teuren Atom- und Kohlestrom aus dem Ausland. Wie gut f\u00fcr das Klima.  https://t.co/SO8wpa7G4h via @welt",
        "username": "Panthea2019"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178315663766634496"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 27,
                    "id": "215792952",
                    "start": 11,
                    "username": "beyond_ideology"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "18047862",
                    "start": 28,
                    "username": "faznet"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "891262212765036544",
                    "start": 36,
                    "username": "ErnMedBlog"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "sciencefiles.org/2019/07/15/der\u2026",
                    "end": 167,
                    "expanded_url": "https://sciencefiles.org/2019/07/15/der-nachste-klima-mythos-fallt-es-gibt-keinen-97-konsens-zum-menschengemachten-klimawandel/",
                    "start": 144,
                    "url": "https://t.co/k92ndBogej"
                },
                {
                    "display_url": "tichyseinblick.de/daili-es-senti\u2026",
                    "end": 192,
                    "expanded_url": "https://www.tichyseinblick.de/daili-es-sentials/500-wissenschaftler-erklaeren-es-gibt-keinen-klimanotfall/",
                    "start": 169,
                    "url": "https://t.co/ZVxq3xGcew"
                }
            ]
        },
        "id": "1178315663766634496",
        "lang": "de",
        "text": "@inchtweet @beyond_ideology @faznet @ErnMedBlog Die genannten Studien sind wissenschaftlich nicht haltbar - mindestens aber umstritten (s. z.B. https://t.co/k92ndBogej, https://t.co/ZVxq3xGcew).\n\n\"Die Wissenschaft\", auf die Sie hier rekurrieren ist zur Hure der Politik geworden.\n..",
        "username": "neuthfer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177130790800543745"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 94,
                    "start": 72,
                    "tag": "DerPreisDes\u00dcberlebens"
                },
                {
                    "end": 204,
                    "start": 187,
                    "tag": "FridaysForFuture"
                },
                {
                    "end": 220,
                    "start": 205,
                    "tag": "parents4future"
                },
                {
                    "end": 241,
                    "start": 221,
                    "tag": "ExtinctionRebellion"
                },
                {
                    "end": 253,
                    "start": 242,
                    "tag": "HowDareYou"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "businessinsider.de/angela-merkel-\u2026",
                    "end": 278,
                    "expanded_url": "https://www.businessinsider.de/angela-merkel-greta-thunberg-klimaschutz-buch-klimapaket-2019-9",
                    "start": 255,
                    "url": "https://t.co/CG4ojD4jtv"
                }
            ]
        },
        "id": "1177130790800543745",
        "lang": "de",
        "text": "Vor 22 Jahren schrieb Angela Merkel ein radikales Buch zum Klimaschutz. #DerPreisDes\u00dcberlebens steigt mit jedem weiteren Tag, an dem nichts gegen die Klimakatastrophe unternommen wird. \n\n#FridaysForFuture #parents4future #ExtinctionRebellion #HowDareYou\n\nhttps://t.co/CG4ojD4jtv",
        "username": "ComputerHeim"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177183020333379586"
        ],
        "id": "1177183020333379586",
        "lang": "de",
        "text": "@StefanS36687568 @HatinJuce Sind doch auch wieder nur Ziel...WIE soll das denn erreicht werden? Klingt f\u00fcr mich wieder nach \"wir machen erstmal nichts solange wir nicht die gesamte Weltbev\u00f6lkerung ins Boot geholt haben\". Klimaschutz ist auch ein Wirtschaftsfaktor, damit l\u00e4sst sich... 1/x",
        "username": "Softwerker04"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177667447635238912"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "196094930",
                    "start": 0,
                    "username": "SebastianHertel"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "21737646",
                    "start": 17,
                    "username": "hschmalzl"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "1679928321679798272",
                    "start": 28,
                    "username": "M_T_Franz"
                }
            ]
        },
        "id": "1177667447635238912",
        "lang": "de",
        "text": "@SebastianHertel @hschmalzl @M_T_Franz - noch ungel\u00f6stes Problem der Endlagerung radioaktiven Abfalls (unbekannte Langzeitfolgen)\n- Risiko nuklearer Verstrahlung bei St\u00f6rf\u00e4llen (selbst bei deutschen Sicherheitsstandards, umso h\u00f6her in anderen Staaten) - geringe Wahrscheinlichkeit, aber dann umso gravierendere Folgen",
        "username": "EndosListener"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179803165878870016"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "14619119",
                    "start": 0,
                    "username": "maxim_k"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "16808099",
                    "start": 21,
                    "username": "Ralf_Stegner"
                },
                {
                    "end": 49,
                    "id": "23515893",
                    "start": 35,
                    "username": "Gesine_Schwan"
                }
            ]
        },
        "id": "1179803165878870016",
        "lang": "de",
        "text": "@maxim_k @timo_bahrs @Ralf_Stegner @Gesine_Schwan \"DIE WISSENSCHAFT\" empfiehlt also? Wer oder was ist denn bitte \"DIE Wissenschaft\"?",
        "username": "Erkenbrand11"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179473671179702272"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 230,
                    "start": 213,
                    "tag": "Klimakatastrophe"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/Jumpsteady/sta\u2026",
                    "end": 254,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/Jumpsteady/status/1163733007657832448",
                    "start": 231,
                    "url": "https://t.co/14pvzlOBqt"
                }
            ]
        },
        "id": "1179473671179702272",
        "lang": "de",
        "text": "Einmal \u00fcberschritten gibt es kein zur\u00fcck mehr. Die Kipppunkte, sie sind nicht umkehrbar. Was am Ende rauskommt ist nicht absehbar, jedenfalls nichts positives f\u00fcr unsere Existenz. Auch nicht schwer zu kapieren. \n\n#Klimakatastrophe https://t.co/14pvzlOBqt",
        "username": "TerliWetter"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179030622641278976"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "2650669100",
                    "start": 0,
                    "username": "DonGiardino"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "43292555",
                    "start": 13,
                    "username": "dominikdirekt"
                }
            ]
        },
        "id": "1179030622641278976",
        "lang": "de",
        "text": "@DonGiardino @dominikdirekt Es gibt ein noch zu verbrauchendes CO2-Kontingent bevor es nicht mehr regelbar ist.\nZeitnah gilt es, diese Grenze nicht zu \u00fcberschreiten.\nDas wir in Zukunft neue Technologien ohne CO2-Verbrauch einsetzen sollte klar sein.\nUnmengen von Energien liefern zB Sonne und Wind gratis.",
        "username": "r_a_y_k__"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178959102644494336"
        ],
        "id": "1178959102644494336",
        "lang": "de",
        "text": "Kurze Frage: \nWie stark sind die CO2-Emissionen eigentlich zur\u00fcckgegangen, seitdem diese Bundesregierung behauptet, sie h\u00e4tte die Dringlichkeit im Klimaschutz endlich verstanden?",
        "username": "FridayForFuture"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179419983836844032"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 119,
                    "start": 106,
                    "tag": "Umweltschutz"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "bit.ly/2oyKIYS",
                    "end": 271,
                    "expanded_url": "https://bit.ly/2oyKIYS",
                    "start": 248,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.salonkolumnisten.com/wie-klima-aktivisten-auf-die-aermsten-spucken/",
                    "url": "https://t.co/jHBARdvAny"
                }
            ]
        },
        "id": "1179419983836844032",
        "lang": "de",
        "text": "Das ist der Inbegriff der gr\u00fcnen Bewegung: Die Verachtung gegen\u00fcber den einfachen Leuten und dass man den #Umweltschutz u die sentimentale Verbundenheit zu irgendwelchen Tieren \u00fcber das Wohl u den Respekt vor den \u00c4rmsten in der Gesellschaft stellt.https://t.co/jHBARdvAny",
        "username": "JSevincBasad"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178947612491300865"
        ],
        "id": "1178947612491300865",
        "lang": "de",
        "text": "In der Antarktis ist ein 315 Milliarden Tonnen schwerer Eisberg abgebrochen.\nDas ist das genaue Gegenteil von dem umgefallenen Sack Reis in China.",
        "username": "heuteshow"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178014692943503360"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 20,
                    "start": 6,
                    "tag": "Klimahysterie"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "start": 21,
                    "tag": "Klimanotstand"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "start": 36,
                    "tag": "FFF"
                },
                {
                    "end": 45,
                    "start": 41,
                    "tag": "CO2"
                },
                {
                    "end": 56,
                    "start": 46,
                    "tag": "co2steuer"
                },
                {
                    "end": 70,
                    "start": 57,
                    "tag": "Klimapolitik"
                },
                {
                    "end": 81,
                    "start": 71,
                    "tag": "Klimawahn"
                },
                {
                    "end": 94,
                    "start": 82,
                    "tag": "Klimastreik"
                },
                {
                    "end": 153,
                    "start": 144,
                    "tag": "Wahnsinn"
                },
                {
                    "end": 211,
                    "start": 197,
                    "tag": "klimakritiker"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/OJFxrA7Xhd",
                    "end": 304,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/GelbeWestenBln/status/1178014692943503360/photo/1",
                    "media_key": "3_1178014677651148801",
                    "start": 281,
                    "url": "https://t.co/OJFxrA7Xhd"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/OJFxrA7Xhd",
                    "end": 304,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/GelbeWestenBln/status/1178014692943503360/photo/1",
                    "media_key": "3_1178014678393466881",
                    "start": 281,
                    "url": "https://t.co/OJFxrA7Xhd"
                }
            ]
        },
        "id": "1178014692943503360",
        "lang": "de",
        "text": "Thema #Klimahysterie #Klimanotstand #FFF #CO2 #co2steuer #Klimapolitik #Klimawahn #Klimastreik und was noch dazu geh\u00f6rt.\n2 Leserbriefe, die den #Wahnsinn auf den Punkt bringen.\nDavon abgesehen das #klimakritiker nicht angeh\u00f6rt werden.\nEs kann halt nicht sein, was nicht sein darf. https://t.co/OJFxrA7Xhd",
        "username": "GelbeWestenBln"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178171073529036800"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "3427951089",
                    "start": 0,
                    "username": "APVogt"
                }
            ]
        },
        "id": "1178171073529036800",
        "lang": "de",
        "text": "@APVogt @Uwe_Junge_MdL Wer entscheidet \u00fcber gut und schlecht? Leider ist es zu einfach Wahrheit zu diskreditieren und Unsinn als Wahrheit zu verkaufen.\n\nZum Gl\u00fcck sehen die Menschen die Hitzesommer und zweifeln nicht am Klimawandel.",
        "username": "egal1958"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176073065702350848"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "622908742",
                    "start": 0,
                    "username": "Dzienus"
                }
            ]
        },
        "id": "1176073065702350848",
        "lang": "de",
        "text": "@Dzienus Ich f\u00fcrchte das wird nichts. An solchen Ausrutschern geilen sich Kritiker immer auf. Das sind dann auch die Leute die sich \u00fcber die CO2-Emissionen von Gretas R\u00fcckreise aufregen. Am besten ignorieren da eine fachliche Diskussion hier nicht zu erwarten ist",
        "username": "JulianKuhlmann"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176786367021572096"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 55,
                    "start": 43,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 181,
                    "start": 164,
                    "tag": "FridaysForFuture"
                },
                {
                    "end": 200,
                    "start": 182,
                    "tag": "Scientists4Future"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 163,
                    "id": "75256095",
                    "start": 152,
                    "username": "HTW_Berlin"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/HTW_Berlin/sta\u2026",
                    "end": 224,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/HTW_Berlin/status/1176779897445990400",
                    "start": 201,
                    "url": "https://t.co/7wSg8rPJTg"
                }
            ]
        },
        "id": "1176786367021572096",
        "lang": "de",
        "text": "Starkes Zeichen unserer Hochschule f\u00fcr den #Klimaschutz: Braucht die Bahn weniger als 6h, darf das Flugzeug nicht mehr f\u00fcr Dienstreisen genutzt werden. @HTW_Berlin\n#FridaysForFuture #Scientists4Future https://t.co/7wSg8rPJTg",
        "username": "VQuaschning"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179720155401723906"
        ],
        "id": "1179720155401723906",
        "lang": "de",
        "text": "Ernsthafte Interessensfrage: Findet ihr, dass sich T\u00fcrkis und Rot ideologisch n\u00e4her sind als T\u00fcrkis und Gr\u00fcn? \n\nDenn bzgl. Koalition und wie sich das ausgeht, kennt man die Debatte zu Gr\u00fcn, aber keine vergleichbare zu Rot.",
        "username": "ClaudiaZettel"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178323314810540032"
        ],
        "id": "1178323314810540032",
        "lang": "de",
        "text": "@N2k1 @Dragon52472784 Wenn du erstmal die anderen angreifst (u.a. Lobbyist) und jetzt jammerst das diese entsprechend zur\u00fcckschie\u00dfen - Tja. Damit musst du leben.\n\nAlso erstelle einen entsprechenden Tweed gegen den Konsens der Wissenschaft und wir diskutieren dort.",
        "username": "BernhardGeyer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177143219030843392"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 15,
                    "start": 4,
                    "tag": "Klimapaket"
                },
                {
                    "end": 232,
                    "start": 222,
                    "tag": "Bundestag"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "bmu.de/RE8725",
                    "end": 264,
                    "expanded_url": "https://www.bmu.de/RE8725",
                    "start": 241,
                    "url": "https://t.co/gJdo9DNTzS"
                }
            ]
        },
        "id": "1177143219030843392",
        "lang": "de",
        "text": "Das #Klimapaket f\u00f6rdert und fordert Klimaschutz, aber es \u00fcberfordert niemanden. Wichtig ist mir die darin vereinbarte gesetzliche Pflicht zur Nachsteuerung \u2013 in allen Bereichen, nicht nur beim Preis. Das habe ich heute im #Bundestag betont: https://t.co/gJdo9DNTzS",
        "username": "SvenjaSchulze68"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179786366227505152"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1073364227992285184",
                    "start": 0,
                    "username": "robschuchmann"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "2279325883",
                    "start": 15,
                    "username": "WernerFuchs_CH"
                },
                {
                    "end": 42,
                    "id": "115730144",
                    "start": 31,
                    "username": "solarpapst"
                },
                {
                    "end": 51,
                    "id": "39999078",
                    "start": 43,
                    "username": "DB_Bahn"
                },
                {
                    "end": 59,
                    "id": "114272629",
                    "start": 52,
                    "username": "glouki"
                },
                {
                    "end": 66,
                    "id": "285054185",
                    "start": 60,
                    "username": "VCDeV"
                },
                {
                    "end": 80,
                    "id": "1103391316464058369",
                    "start": 67,
                    "username": "sciforfuture"
                },
                {
                    "end": 91,
                    "id": "583869504",
                    "start": 81,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 102,
                    "id": "1094849342",
                    "start": 92,
                    "username": "maithi_nk"
                },
                {
                    "end": 118,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 103,
                    "username": "Luisamneubauer"
                },
                {
                    "end": 134,
                    "id": "4208253779",
                    "start": 119,
                    "username": "carla_reemtsma"
                }
            ]
        },
        "id": "1179786366227505152",
        "lang": "de",
        "text": "@robschuchmann @WernerFuchs_CH @solarpapst @DB_Bahn @glouki @VCDeV @sciforfuture @PIK_Klima @maithi_nk @Luisamneubauer @carla_reemtsma Und was w\u00e4re die Alternative? Au\u00dfer nat\u00fcrlich der weiteren Vermeidung des motorisierten Individualverkehrs.",
        "username": "razerrath"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178679644020776963"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "taz.de/Verzicht-auf-f\u2026",
                    "end": 137,
                    "expanded_url": "http://www.taz.de/Verzicht-auf-fossile-Werbung/!5630656/",
                    "start": 114,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://taz.de/Verzicht-auf-fossile-Werbung/!5630656/",
                    "url": "https://t.co/q6Dhvu4QGu"
                }
            ]
        },
        "id": "1178679644020776963",
        "lang": "de",
        "text": "Die schwedische Zeitung \u201eDagens ETC\u201c will keine Werbeanzeigen mehr f\u00fcr Flugreisen und Verbrenner-Autos annehmen.  https://t.co/q6Dhvu4QGu",
        "username": "tazgezwitscher"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178589058060169219"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "547173846",
                    "start": 0,
                    "username": "TomMayerEuropa"
                },
                {
                    "end": 24,
                    "id": "154096311",
                    "start": 16,
                    "username": "WKogler"
                },
                {
                    "end": 67,
                    "id": "46623193",
                    "start": 53,
                    "username": "sebastiankurz"
                }
            ]
        },
        "id": "1178589058060169219",
        "lang": "de",
        "text": "@TomMayerEuropa @WKogler Die Frage ist doch eher, ob @sebastiankurz nach seinem dezidierten Rechtskurs mit der FP\u00d6 sich neu erfindet und den Schwenk schafft, der f\u00fcr eine Koalition mit den Gr\u00fcnen n\u00f6tig w\u00e4re...",
        "username": "StephanIsrael"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178690292171624448"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 42,
                    "id": "2497181323",
                    "start": 30,
                    "username": "AlfimWesten"
                }
            ]
        },
        "id": "1178690292171624448",
        "lang": "de",
        "text": "@Regina01589661 @DanijelMajic @AlfimWesten Klimaprogramm der Linken ist gut. Nur das Marketing l\u00e4sst zu w\u00fcnschen \u00fcbrig",
        "username": "0kayc00lja"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177323067338612736"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 16,
                    "start": 9,
                    "tag": "Antifa"
                },
                {
                    "end": 78,
                    "start": 61,
                    "tag": "antifaschistisch"
                },
                {
                    "end": 95,
                    "start": 80,
                    "tag": "antisexistisch"
                },
                {
                    "end": 116,
                    "start": 100,
                    "tag": "antirassistisch"
                },
                {
                    "end": 133,
                    "start": 119,
                    "tag": "wirsindantifa"
                },
                {
                    "end": 152,
                    "start": 134,
                    "tag": "FridaysForFurture"
                }
            ]
        },
        "id": "1177323067338612736",
        "lang": "de",
        "text": "Wir sind #Antifa.\nDer Kampf f\u00fcr Klimagerechtigkeit ist immer #antifaschistisch, #antisexistisch und #antirassistisch. \n#wirsindantifa #FridaysForFurture",
        "username": "FFF_Koeln"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177999491145883648"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "1971860780",
                    "start": 0,
                    "username": "fisHC0p"
                },
                {
                    "end": 29,
                    "id": "51814743",
                    "start": 19,
                    "username": "Lara_Loft"
                }
            ]
        },
        "id": "1177999491145883648",
        "lang": "de",
        "text": "@fisHC0p @ChibzieC @Lara_Loft Du verstehst den Punkt nicht... du findest es also v\u00f6llig okay das Streamer einfach nur mal so zur TwitchCon Fliegen/fahren? Ist das wirklich notwendig? Das mitt einer Geburtstagsfeier zu vergleichen... jeder soll sich \u00e4ndern nur man selbst nicht was?",
        "username": "Gheldalas"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178721039204995072"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "sueddeutsche.de/politik/libera\u2026",
                    "end": 276,
                    "expanded_url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/liberalismus-fridays-for-future-klimawandel-1.4616833",
                    "start": 253,
                    "url": "https://t.co/Mn6dJOXHB2"
                }
            ]
        },
        "id": "1178721039204995072",
        "lang": "de",
        "text": "\u201eWer keinen Begriff des Politischen mehr hat, der nicht vom \u00d6konomischen durchzogen ist, wer keinen kollektiven Gestaltungswillen mehr hat, weil schon zu viel Regulierung, und nur noch \"Technikoffenheit\" vor sich hertr\u00e4gt, der macht sich \u00fcberfl\u00fcssig.\u201c\n\nhttps://t.co/Mn6dJOXHB2",
        "username": "polenz_r"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177538130066509824"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 70,
                    "start": 66,
                    "tag": "CO2"
                },
                {
                    "end": 82,
                    "start": 76,
                    "tag": "Klima"
                },
                {
                    "end": 163,
                    "start": 146,
                    "tag": "FridaysForFuture"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 170,
                    "id": "370662476",
                    "start": 164,
                    "username": "mdrde"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/1lzO1F63Ns",
                    "end": 194,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/Hartes_Geld/status/1177538130066509824/video/1",
                    "media_key": "7_1177537011642707970",
                    "start": 171,
                    "url": "https://t.co/1lzO1F63Ns"
                }
            ]
        },
        "id": "1177538130066509824",
        "lang": "de",
        "text": "Meteorologe Thomas Globig erkl\u00e4rt den (irrelevanten) Einfluss von #CO2 aufs #Klima in so einfachen Worten, dass es sogar Linke begreifen k\u00f6nnten.\n#FridaysForFuture @MDRde https://t.co/1lzO1F63Ns",
        "username": "Hartes_Geld"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177187358380347393"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/iBlali/status/\u2026",
                    "end": 134,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/iBlali/status/1177148972798025729",
                    "start": 111,
                    "url": "https://t.co/xBIh039O9K"
                }
            ]
        },
        "id": "1177187358380347393",
        "lang": "de",
        "text": "Ich m\u00f6chte nicht mehr... wirklich nicht. Sie ist 16 und ERWACHSENE schreiben sowas... Ich m\u00f6chte nicht mehr... https://t.co/xBIh039O9K",
        "username": "Getwhatuxxxx"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177305390150750210"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "249196850",
                    "start": 0,
                    "username": "ManuMarron"
                }
            ]
        },
        "id": "1177305390150750210",
        "lang": "de",
        "text": "@ManuMarron Immer wieder bemerkenswert. Diese Hybris, zu glauben, man k\u00f6nnte weltweit das Klima \"einfrieren\", bzw. stoppen. \n\nW\u00e4hrend in China 800 und in Afrika 950 neue Kohlekraftwerke geplant werden. \n\nDas klingt alles nach nem Plan!",
        "username": "Goustuba"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178082731722526722"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "www1.wdr.de/nachrichten/la\u2026",
                    "end": 280,
                    "expanded_url": "https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/junge-union-nrw-fordert-mehr-klimaschutz-100.amp",
                    "start": 257,
                    "url": "https://t.co/8NB6S5YgJz"
                }
            ]
        },
        "id": "1178082731722526722",
        "lang": "de",
        "text": "Klimademos sind auch Demos gegen die CDU, die f\u00fcr junge Menschen unw\u00e4hlbar ist. Die CDU macht Klimaschutz seit 10 Jahren unm\u00f6glich. Wenn wir als SPD uns nicht von dieser Politik befreien, durch Ende der GroKo, verlieren wir die jungen W\u00e4hler auch dauerhaft https://t.co/8NB6S5YgJz",
        "username": "Karl_Lauterbach"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179352919562424322"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 252,
                    "start": 240,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 265,
                    "start": 253,
                    "tag": "Deutschland"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "dwd.de/zeitreihen",
                    "end": 29,
                    "expanded_url": "http://www.dwd.de/zeitreihen",
                    "start": 6,
                    "unwound_url": "https://www.dwd.de/DE/leistungen/zeitreihen/zeitreihen.html",
                    "url": "https://t.co/LNqYXO8YmA"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/Qr8RZ66WKj",
                    "end": 289,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/DWD_klima/status/1179352919562424322/photo/1",
                    "media_key": "3_1179340790126002176",
                    "start": 266,
                    "url": "https://t.co/Qr8RZ66WKj"
                }
            ]
        },
        "id": "1179352919562424322",
        "lang": "de",
        "text": "Unter https://t.co/LNqYXO8YmA stehen die aktualisierten Zeitreihen inkl. der Auswertungen f\u00fcr September 2019 zur Verf\u00fcgung. Der lineare Trend f\u00fcr die deutschlandweite Temperatur der Septembermonate im Zeitraum 1881 bis 2019 betr\u00e4gt +1,1\u00b0C. #Klimawandel #Deutschland https://t.co/Qr8RZ66WKj",
        "username": "DWD_klima"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179305578839060480"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 315,
                    "start": 297,
                    "tag": "KlimaschutzZuerst"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "857408560568946690",
                    "start": 0,
                    "username": "KRogenhofer"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "1044874380495458304",
                    "start": 13,
                    "username": "klima_vb"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "2816729606",
                    "start": 23,
                    "username": "EcologicalEcon"
                }
            ]
        },
        "id": "1179305578839060480",
        "lang": "de",
        "text": "@KRogenhofer @klima_vb @EcologicalEcon A. Egit: Klimaschutz ist das zentrale Thema. Am Freitag waren 150.000 Menschen in \u00d6sterreich daf\u00fcr auf der Stra\u00dfe und \u00d6sterreich hat seine erste \"Klimawahl\" erlebt.\n\nDer Auftrag an die Politik ist klar: Klimaschutz muss Thema #1 der n\u00e4chsten Regierung sein. #KlimaschutzZuerst",
        "username": "GreenpeaceAT"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177507892984811526"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 49,
                    "start": 38,
                    "tag": "Klimapaket"
                }
            ]
        },
        "id": "1177507892984811526",
        "lang": "de",
        "text": "Die Mehrheit der Deutschen findet das #Klimapaket unzureichend.\nZur Verteidigung der Bundesregierung muss man sagen, von einem \u201ewirksamen Klimapaket\u201c war auch nie die Rede.",
        "username": "heuteshow"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177210374283759617"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "102911449",
                    "start": 0,
                    "username": "Kachelmann"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "807095",
                    "start": 12,
                    "username": "nytimes"
                }
            ]
        },
        "id": "1177210374283759617",
        "lang": "de",
        "text": "@Kachelmann @nytimes Sehr geehrter Herr Kachelmann, ich befinde mich gerade aus der Wiesn, und bei der 3. Ma\u00df f\u00e4llt mit die \u00dcbersetzung nicht leicht. Sie erlauben bitte, dass ich dies auf morgen verschiebe. Danke, auch f\u00fcr den Service.",
        "username": "klaus_braus"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177164660384157696"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 164,
                    "id": "24158261",
                    "start": 154,
                    "username": "HeikoMaas"
                },
                {
                    "end": 191,
                    "id": "14159148",
                    "start": 188,
                    "username": "UN"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "diplo.de/2249202",
                    "end": 269,
                    "expanded_url": "http://www.diplo.de/2249202",
                    "start": 246,
                    "url": "https://t.co/oXO3V1RkoR"
                }
            ]
        },
        "id": "1177164660384157696",
        "lang": "de",
        "text": "Ob beim Klimaschutz, bei der L\u00f6sung aktueller Krisen oder bei der Abr\u00fcstung: \u201eWir k\u00f6nnen es uns nicht l\u00e4nger leisten, nicht nachhaltig zu handeln\u201c, so AM @HeikoMaas in seiner Rede vor der @UN-Generalversammlung. Was das f\u00fcr Deutschland bedeutet: https://t.co/oXO3V1RkoR",
        "username": "AuswaertigesAmt"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177628014655557632"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "24725119",
                    "start": 0,
                    "username": "GrueneBundestag"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "808400627084705792",
                    "start": 17,
                    "username": "DerDanyal"
                }
            ]
        },
        "id": "1177628014655557632",
        "lang": "de",
        "text": "@GrueneBundestag @DerDanyal Es m\u00fcsste erst mal emissionsfreie Fahrzeug geben, die vom Markt akzeptiert werden. E-Autos mit ihrer geringen Reichweite besonders wenn im Winter zus\u00e4tzliche Verbraucher wie Klima, Heizung etc. dazukommen, sind derzeit offenbar kaum marktf\u00e4hig.",
        "username": "Mulas10Antonio"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176824736812339203"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 37,
                    "start": 25,
                    "tag": "\u00dcberpr\u00fcfung"
                },
                {
                    "end": 53,
                    "start": 42,
                    "tag": "Klimaziele"
                },
                {
                    "end": 108,
                    "start": 91,
                    "tag": "Klimaschutzpaket"
                },
                {
                    "end": 168,
                    "start": 162,
                    "tag": "Klima"
                },
                {
                    "end": 240,
                    "start": 220,
                    "tag": "Regierungsbefragung"
                },
                {
                    "end": 251,
                    "start": 241,
                    "tag": "Bundestag"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 263,
                    "id": "24892844",
                    "start": 252,
                    "username": "phoenix_de"
                },
                {
                    "end": 273,
                    "id": "459092531",
                    "start": 264,
                    "username": "BMF_Bund"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/CPSlcWNWyh",
                    "end": 297,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/OlafScholz/status/1176824736812339203/photo/1",
                    "media_key": "3_1176824715744370688",
                    "start": 274,
                    "url": "https://t.co/CPSlcWNWyh"
                }
            ]
        },
        "id": "1176824736812339203",
        "lang": "de",
        "text": "Mit der kontinuierlichen #\u00dcberpr\u00fcfung der #Klimaziele haben wir einen neuen Mechanismus im #Klimaschutzpaket, der dazu beitragen wird, dass wir unsere Ziele\nbeim #Klima besser als in der Vergangenheit erreichen werden.\n\n#Regierungsbefragung #Bundestag @phoenix_de @BMF_Bund https://t.co/CPSlcWNWyh",
        "username": "OlafScholz"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177963052907601920"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 136,
                    "start": 124,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 157,
                    "start": 145,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 198,
                    "start": 191,
                    "tag": "sogAfD"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "52318801",
                    "start": 0,
                    "username": "PaulaPiechotta"
                }
            ]
        },
        "id": "1177963052907601920",
        "lang": "de",
        "text": "@PaulaPiechotta Ich bevorzuge die aufw\u00e4ndigere, aber m. E. zutreffendere Formulierung \"Leugner des anthropogenen Anteils am #Klimawandel \".\n\nDen #Klimawandel an sich leugnet nicht einmal die #sogAfD (von vereinzelten Ausnahmen abgesehen).\n\nHier greifen dann auch wissenschaftliche Fakten...",
        "username": "JustNobody2018"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177541710601175041"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 151,
                    "start": 139,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "spiegel.de/gesundheit/dia\u2026",
                    "end": 256,
                    "expanded_url": "https://www.spiegel.de/gesundheit/diagnose/west-nil-virus-erstmals-in-deutschland-von-muecken-auf-den-menschen-uebertragen-a-1288928.html?utm_source=dlvr.it&utm_medium=%5Bderspiegel%5D&utm_campaign=%5Btwitter%5D#ref=rss",
                    "start": 233,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.spiegel.de/gesundheit/diagnose/west-nil-virus-erstmals-in-deutschland-von-muecken-auf-den-menschen-uebertragen-a-1288928.html?utm_source=dlvr.it&utm_medium=%5Bderspiegel%5D&utm_campaign=%5Btwitter%5D#ref=rss",
                    "url": "https://t.co/KDL2FRHT0t"
                }
            ]
        },
        "id": "1177541710601175041",
        "lang": "de",
        "text": "Vielleicht m\u00fcssen sich erst massenhaft Deutsche in ihrem eigenen Garten mit Tropenkrankheiten infizieren, bevor es eine Massenbewegung zum #Klimaschutz gibt. Aber vermutlich wird die Antwort der GroKo darauf mehr Insektizide sein. \n https://t.co/KDL2FRHT0t",
        "username": "Jumpsteady"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177650607945113603"
        ],
        "id": "1177650607945113603",
        "lang": "de",
        "text": "@LottaThiele @brutalheim Du unterst\u00fctzt die AFD, eine Partei welche die Diskussion beenden m\u00f6chte. Ich empfehle Dir, die Wahl zu treffen keine Partei zu w\u00e4hlen oder zu \u00fcberpr\u00fcfen, ob es eine Partei gibt, die an Demokratie interessiert ist und einen gemeinsamen Nenner von Deinen Interessen widerspiegelt.",
        "username": "eisigerhauch"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176770547352580101"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 278,
                    "start": 266,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 21,
                    "id": "39475170",
                    "start": 17,
                    "username": "fdp"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "5776022",
                    "start": 22,
                    "username": "handelsblatt"
                },
                {
                    "end": 51,
                    "id": "825069798140833794",
                    "start": 36,
                    "username": "HoubenReinhard"
                },
                {
                    "end": 62,
                    "id": "122104353",
                    "start": 52,
                    "username": "c_lindner"
                }
            ]
        },
        "id": "1176770547352580101",
        "lang": "de",
        "text": "@ThomasSigmundHB @fdp @handelsblatt @HoubenReinhard @c_lindner Deutschland lebt nur noch von seinem guten Ruf.\nIn Wirklichkeit wird nur noch gelogen und betrogen.\nChina hat Deutschland l\u00e4ngst abgeh\u00e4ngt!\nDas ist nur noch nicht in den K\u00f6pfen angekommen, genau wie der #Klimawandel.",
        "username": "VeitengruberMDP"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177208675083202561"
        ],
        "id": "1177208675083202561",
        "lang": "de",
        "text": "Und ich kann keine der wahlwerbenden Parteien aus der Pflicht nehmen, denn bisher hat es kein*e Spitzenkandidat*in geschafft, die Frage nach der Aufnahme v. Bootsfl\u00fcchtlingen uneingeschr\u00e4nkt &amp; \u00fcberzeugt mit \"Ja, nat\u00fcrlich!\" zu beantworten.",
        "username": "J_Kohlenberger"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179416897470812166"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 54,
                    "start": 44,
                    "tag": "Kreuzberg"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "morgenpost.de/227250943?utm_\u2026",
                    "end": 233,
                    "expanded_url": "https://www.morgenpost.de/227250943?utm_source=Twitter&utm_medium=Social&utm_campaign=share&__pwh=p3gjYyX8EjQAcgECQpXXNw==",
                    "start": 210,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article227250943/Neukoelln-Hochzeitskorso-gestoppt-Lamborghini-Porsche-und-BMW-beschlagnahmt.html",
                    "url": "https://t.co/BoHN7qkAd2"
                }
            ]
        },
        "id": "1179416897470812166",
        "lang": "de",
        "text": "Schon wieder. Und wer war das eigentlich in #Kreuzberg, Niederbayern oder Ostfriesen? Und wo haben diese jungen Kerle das Geld f\u00fcr diese Luxusautos her? \"Hochzeitskorso  gestoppt - Polizei beschlagnahmt Autos\" https://t.co/BoHN7qkAd2",
        "username": "Michael_Leh"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178689745834127360"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "2762951427",
                    "start": 0,
                    "username": "narimoldi"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "2156912688",
                    "start": 23,
                    "username": "jglpCH"
                },
                {
                    "end": 44,
                    "id": "22799864",
                    "start": 31,
                    "username": "grunliberale"
                }
            ]
        },
        "id": "1178689745834127360",
        "lang": "de",
        "text": "@narimoldi @Vivi_Kaegi @jglpCH @grunliberale Hab dir nicht Hetze vorgeworfen, nur betont, dass jemand der austeilt nicht allzu d\u00fcnnh\u00e4utig agieren sollte.\nWer, Stand Heute, den Bau von KKW unterst\u00fctzt verschiebt lediglich das Problem. Beides hinterl\u00e4sst k\u00fcnftigen Generationen ein unzumutbares Erbe.",
        "username": "91Fankhauser"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1172367652821426177"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 69,
                    "start": 54,
                    "tag": "Biokraftstoffe"
                },
                {
                    "end": 107,
                    "start": 97,
                    "tag": "Biomethan"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "46085533",
                    "start": 0,
                    "username": "cducsubt"
                },
                {
                    "end": 24,
                    "id": "1019846605044936705",
                    "start": 10,
                    "username": "DaniLudwigMdB"
                }
            ]
        },
        "id": "1172367652821426177",
        "lang": "de",
        "text": "@cducsubt @DaniLudwigMdB Aber auch bereits vorhandene #Biokraftstoffe geh\u00f6ren in den Energiemix. #Biomethan aus Reststoffen liefert schon jetzt nachhaltige Energie f\u00fcr Busse und LKW in Berlin, Augsburg und deutschlandweit und tr\u00e4gt somit der Defossilisierung von \u00d6PNV und Lieferverkehr schon jetzt bei!",
        "username": "Mozgovoy_Energy"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178757167664513024"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "bit.ly/2navRna",
                    "end": 71,
                    "expanded_url": "http://bit.ly/2navRna",
                    "start": 48,
                    "url": "https://t.co/VqJdnnKfOM"
                }
            ]
        },
        "id": "1178757167664513024",
        "lang": "de",
        "text": "So viel Geld soll die CO2-Bepreisung einbringen https://t.co/VqJdnnKfOM",
        "username": "WELTAMSONNTAG"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176800372964376576"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 9,
                    "start": 4,
                    "tag": "IPCC"
                },
                {
                    "end": 63,
                    "start": 51,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "bmz.de/de/presse/aktu\u2026",
                    "end": 242,
                    "expanded_url": "http://www.bmz.de/de/presse/aktuelleMeldungen/2019/september/190925_pm_052_Minister-Mueller-zum-Bericht-des-Weltklimarats-Wir-muessen-mehr-in-den-internationalen-Klimaschutz-investieren/index.html",
                    "start": 219,
                    "url": "https://t.co/arKfIRTw52"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/ZzsnzPEwLb",
                    "end": 266,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/BMZ_Bund/status/1176800372964376576/photo/1",
                    "media_key": "3_1176800365653762049",
                    "start": 243,
                    "url": "https://t.co/ZzsnzPEwLb"
                }
            ]
        },
        "id": "1176800372964376576",
        "lang": "de",
        "text": "Der #IPCC Bericht macht einmal mehr klar, dass der #Klimawandel die Existenz von Millionen von Menschen bedroht. Wir helfen dabei, die Folgen des steigenden Meeresspiegels f\u00fcr Entwicklungsl\u00e4nder abzumildern. Mehr unter https://t.co/arKfIRTw52 https://t.co/ZzsnzPEwLb",
        "username": "BMZ_Bund"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176446031002836992"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 34,
                    "start": 30,
                    "tag": "CO2"
                },
                {
                    "end": 89,
                    "start": 77,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 263,
                    "start": 254,
                    "tag": "Verzicht"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/QPU9pZvmd1",
                    "end": 287,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/c_lindner/status/1176446031002836992/video/1",
                    "media_key": "7_1176445925235015680",
                    "start": 264,
                    "url": "https://t.co/QPU9pZvmd1"
                }
            ]
        },
        "id": "1176446031002836992",
        "lang": "de",
        "text": "Wir haben eine Verpflichtung, #CO2 ein Limit zu geben. Nur so werden wir den #Klimawandel bek\u00e4mpfen k\u00f6nnen. Unser Ziel sollte es aber sein, dass f\u00fcr das Erreichen dieses CO2-Limits niemand seine freie Lebensweise aufgeben muss. Deshalb: Innovationen! CL #Verzicht https://t.co/QPU9pZvmd1",
        "username": "c_lindner"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178568791753658368"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "89947367",
                    "start": 0,
                    "username": "isabelledaniel"
                }
            ]
        },
        "id": "1178568791753658368",
        "lang": "de",
        "text": "@isabelledaniel Das Migrationsthema ist heute noch aktueller, als das Klimathema. Die medialen Manipulationen dazu sind die gro\u00dfe Gefahr.",
        "username": "trombone53"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179763836137676800"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "1076215856550608896",
                    "start": 0,
                    "username": "EddyAges"
                }
            ]
        },
        "id": "1179763836137676800",
        "lang": "de",
        "text": "@EddyAges Die 15 gr\u00f6\u00dften Seeschiffe der Welt sto\u00dfen j\u00e4hrlich mehr sch\u00e4dliche Schwefeloxide aus als alle 760 Millionen Autos weltweit. Wenn Luisa und Carla also bei ihrer Familie anfangen w\u00fcrden, dann k\u00f6nnten sie mehr f\u00fcr den Klimaschutz tun, als wenn ganz Deutschland nicht mehr Auto f\u00e4hrt",
        "username": "SonjadelaRosa7"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178950080159784962"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 12,
                    "start": 0,
                    "tag": "Atomenergie"
                },
                {
                    "end": 62,
                    "start": 50,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 126,
                    "start": 121,
                    "tag": "ESYS"
                },
                {
                    "end": 218,
                    "start": 203,
                    "tag": "Kernkraftwerke"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 85,
                    "id": "519446332",
                    "start": 71,
                    "username": "nuclearreport"
                },
                {
                    "end": 284,
                    "id": "3143175495",
                    "start": 273,
                    "username": "acatech_de"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "energiesysteme-zukunft.de/kurz-erklaert-\u2026",
                    "end": 272,
                    "expanded_url": "https://energiesysteme-zukunft.de/kurz-erklaert-kernenergie/",
                    "start": 249,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://energiesysteme-zukunft.de/kurz-erklaert-kernenergie/",
                    "url": "https://t.co/BL20ARJS4P"
                },
                {
                    "display_url": "x.com/heiseonline/st\u2026",
                    "end": 308,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/heiseonline/status/1176813875985047552",
                    "start": 285,
                    "url": "https://t.co/jdWfJ3BFcp"
                }
            ]
        },
        "id": "1178950080159784962",
        "lang": "de",
        "text": "#Atomenergie eignet sich nicht als L\u00f6sung f\u00fcr den #Klimawandel, so der @nuclearreport. Zu einem \u00e4hnlichen Ergebnis kommt #ESYS: Aufgrund steigender Investitionskosten &amp; Sicherheitsanforderungen sind #Kernkraftwerke k\u00fcnftig kaum konkurrenzf\u00e4hig. https://t.co/BL20ARJS4P\n@acatech_de https://t.co/jdWfJ3BFcp",
        "username": "Projekt_ESYS"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176105632950358016"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 15,
                    "start": 4,
                    "tag": "Klimapaket"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 69,
                    "id": "1423622834",
                    "start": 57,
                    "username": "EskenSaskia"
                },
                {
                    "end": 79,
                    "id": "706536761279782912",
                    "start": 70,
                    "username": "NowaboFM"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/4LFycEYmkn",
                    "end": 203,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/campact/status/1176105632950358016/photo/1",
                    "media_key": "3_1176105626327572480",
                    "start": 180,
                    "url": "https://t.co/4LFycEYmkn"
                }
            ]
        },
        "id": "1176105632950358016",
        "lang": "de",
        "text": "Das #Klimapaket kann die Klimakatastrophe nicht stoppen! @EskenSaskia @NowaboFM, werden Sie das durchgehen lassen? Die SPD muss sich entscheiden: Klimasch\u00fctzer oder Klimaversager? https://t.co/4LFycEYmkn",
        "username": "campact"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178978196634705921"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 182,
                    "start": 174,
                    "tag": "Titanik"
                },
                {
                    "end": 252,
                    "start": 232,
                    "tag": "ScientistsForFuture"
                },
                {
                    "end": 297,
                    "start": 276,
                    "tag": "Kapitalismusdiktatur"
                },
                {
                    "end": 311,
                    "start": 298,
                    "tag": "Kapitalismus"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 23,
                    "id": "960776928",
                    "start": 13,
                    "username": "LarsVoges"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "137633087",
                    "start": 24,
                    "username": "Jumpsteady"
                },
                {
                    "end": 57,
                    "id": "28964208",
                    "start": 48,
                    "username": "DasErste"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/fVUwdHSrJr",
                    "end": 360,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/SonjaManderbach/status/1178978196634705921/photo/1",
                    "media_key": "3_1178978194344558594",
                    "start": 337,
                    "url": "https://t.co/fVUwdHSrJr"
                }
            ]
        },
        "id": "1178978196634705921",
        "lang": "de",
        "text": "@merkelfisch @LarsVoges @Jumpsteady @ARD_Presse @DasErste Wenn wir nicht alle im selben Boot s\u00e4\u00dfen, w\u00e4re mir das Geschwafel echt egal.\nAber wir sind leider gemeinsam auf der #Titanik.\nGalilei, Bruno, Kopernikus etc. w\u00e4ren heute bei #ScientistsForFuture.\nInquisition ist heute #Kapitalismusdiktatur\n#Kapitalismus wird ja hier verteidigt. https://t.co/fVUwdHSrJr",
        "username": "SonjaManderbach"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178352635264536576"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 38,
                    "id": "137633087",
                    "start": 27,
                    "username": "Jumpsteady"
                },
                {
                    "end": 48,
                    "id": "3403949627",
                    "start": 39,
                    "username": "Balelt41"
                },
                {
                    "end": 60,
                    "id": "23187593",
                    "start": 49,
                    "username": "dieternuhr"
                }
            ]
        },
        "id": "1178352635264536576",
        "lang": "de",
        "text": "@Twitschertroll @UJF_tweet @Jumpsteady @Balelt41 @dieternuhr Durch den Klimawandel werden die Anbaugebieter geringer werden, die Ernten werden geringer durch D\u00fcrren und Starkregen.\n\nSp\u00e4testens dann d\u00fcrfte auch Ihnen auffallen das man Technik nicht essen kann und Technik allein kein essen auf den Tisch bringt \ud83d\ude09",
        "username": "MasaruVictor"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177714981292384259"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "2981738470",
                    "start": 0,
                    "username": "EconomicEthics"
                }
            ]
        },
        "id": "1177714981292384259",
        "lang": "de",
        "text": "@EconomicEthics Wurde vor rund einer Dekade mal bez\u00fcgl. Bepreisungsmodellen im Umfeld des EU-Emissionszertifikatehandels diskutiert: Edenhofer (Chef\u00f6konom Potsdam Institut) forderte CO2-Produktz\u00f6lle, damit Produktion nicht in Drittl\u00e4nder verlagert und belast. Produkte importiert werden. \n\n2/n",
        "username": "nadine_milde"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177286292347990016"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "986202436820926464",
                    "start": 0,
                    "username": "Knutti_ETH"
                }
            ]
        },
        "id": "1177286292347990016",
        "lang": "de",
        "text": "@Knutti_ETH Und wenn wir das schaffen, haben wir Wirtschaft und Wohlstand ruiniert, aber global NICHTS f\u00fcr da Klima getan (ausser vielleicht wieder einmal ein Zeichen gesetzt)",
        "username": "swisslaw1"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178332151827369990"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "162039343",
                    "start": 0,
                    "username": "Grandpa_Lion"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "3239337743",
                    "start": 14,
                    "username": "Storch_i"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "137633087",
                    "start": 24,
                    "username": "Jumpsteady"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "23187593",
                    "start": 36,
                    "username": "dieternuhr"
                }
            ]
        },
        "id": "1178332151827369990",
        "lang": "de",
        "text": "@Grandpa_Lion @Storch_i @Jumpsteady @dieternuhr Der Gro\u00dfteil der Wissenschaftler die sich mit dem Thema besch\u00e4ftigen ist der Meinung das der Klimawandel von Menschengemacht ist. Denen glaube ich. Aber auch wenn es anders w\u00e4re und der Mensch nur einen Anteil h\u00e4tte m\u00fcssen wir alles tun um diesen Wandel zu verlangsamen. 1/3",
        "username": "Boesegucker"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177864215706689537"
        ],
        "id": "1177864215706689537",
        "lang": "de",
        "text": "\u00dcbrigens: Greta Th. hat lediglich die 9j\u00e4hrige Grundschule absolviert, sie hat noch keine weiterf\u00fchrende Schule besucht. Kein Gymnasium, kein Studium, keine Berufsausbildung. Sie hat noch nichts Wertsch\u00f6pfendes geleistet. Sie kann nicht frei reden, nur Vorgetextetes ablesen.",
        "username": "olivergorus"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178966428671778816"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 19,
                    "start": 1,
                    "tag": "Massentierhaltung"
                },
                {
                    "end": 75,
                    "start": 67,
                    "tag": "Miersch"
                },
                {
                    "end": 105,
                    "start": 93,
                    "tag": "Klimafragen"
                },
                {
                    "end": 174,
                    "start": 163,
                    "tag": "Klimapaket"
                },
                {
                    "end": 187,
                    "start": 175,
                    "tag": "Tierhaltung"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "youtu.be/8zFkfmf_y3s",
                    "end": 162,
                    "expanded_url": "http://youtu.be/8zFkfmf_y3s",
                    "start": 139,
                    "url": "https://t.co/BMldSOoHiD"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/vUG1XpNhJ6",
                    "end": 211,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/spdbt/status/1178966428671778816/video/1",
                    "media_key": "13_1178953471447445504",
                    "start": 188,
                    "url": "https://t.co/vUG1XpNhJ6"
                }
            ]
        },
        "id": "1178966428671778816",
        "lang": "de",
        "text": "\"#Massentierhaltung kommt im Klimaschutzpaket nicht vor?\" Matthias #Miersch beantwortet Eure #Klimafragen. Weitere Antworten gibt es hier: https://t.co/BMldSOoHiD #Klimapaket #Tierhaltung https://t.co/vUG1XpNhJ6",
        "username": "spdbt"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179335909709402112"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 33,
                    "id": "1072187272815149057",
                    "start": 17,
                    "username": "FridayForFuture"
                }
            ]
        },
        "id": "1179335909709402112",
        "lang": "de",
        "text": "@PeterMl20418382 @FridayForFuture Was von den aufgez\u00e4hlten Sachen hat die CSU denn nicht gemacht? Wo genau wurde in diesem Tweet gelogen?",
        "username": "Klaas_Reyms"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177948935215865856"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 6,
                    "id": "1152983802668617729",
                    "start": 0,
                    "username": "Cfni8"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "22153676",
                    "start": 7,
                    "username": "lawyerberlin"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "1105894085108350977",
                    "start": 21,
                    "username": "DigitalerC"
                }
            ]
        },
        "id": "1177948935215865856",
        "lang": "de",
        "text": "@Cfni8 @lawyerberlin @DigitalerC Jede seri\u00f6se Quelle w\u00fcrde sagen, dass Computermodelle keine Beweise sind f\u00fcr zuk\u00fcnftiges Klima und wenn ich mich dennoch f\u00fcr solche interessiere, dann nicht einseitig.",
        "username": "sandra310872"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177887172466298880"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 55,
                    "start": 47,
                    "tag": "Johnson"
                },
                {
                    "end": 92,
                    "start": 85,
                    "tag": "Arcuri"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "buff.ly/2nt1KqM",
                    "end": 209,
                    "expanded_url": "https://buff.ly/2nt1KqM",
                    "start": 186,
                    "url": "https://t.co/Pnmw3b7BaG"
                }
            ]
        },
        "id": "1177887172466298880",
        "lang": "de",
        "text": "In seiner Zeit als Londoner B\u00fcrgermeister soll #Johnson das ehemalige Model Jennifer #Arcuri anderem finanziell gef\u00f6rdert haben \u2013 mit Steuermitteln. Nun pr\u00fcft eine Beh\u00f6rde die Vorg\u00e4nge: https://t.co/Pnmw3b7BaG",
        "username": "faznet"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177105489341104128"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 325,
                    "start": 314,
                    "tag": "Tellerrand"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "3400100825",
                    "start": 0,
                    "username": "leostei"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "276503959",
                    "start": 9,
                    "username": "Dianaownz100"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "1089947946613919752",
                    "start": 23,
                    "username": "FFF_Berlin"
                },
                {
                    "end": 50,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 35,
                    "username": "Luisamneubauer"
                }
            ]
        },
        "id": "1177105489341104128",
        "lang": "de",
        "text": "@leostei @Dianaownz100 @FFF_Berlin @Luisamneubauer Sie kommen gedanklich nicht aus Ihrer Blase heraus, oder?\nEs gibt leider Gr\u00fcnde warum Menschen soweit fahren m\u00fcssen. Finanziell (lebt im geerbten Haus, nicht genug Geld in die Stadt zu ziehen) oder beide Partner haben Jobs in entgegengesetzte Richtungen etc. ...\n#Tellerrand",
        "username": "Skyrgamur"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180065959501090816"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "711982780557557765",
                    "start": 0,
                    "username": "gabusch61"
                },
                {
                    "end": 19,
                    "id": "1413882325029593088",
                    "start": 11,
                    "username": "KlausRg"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "3795895096",
                    "start": 20,
                    "username": "DietrichNis"
                }
            ]
        },
        "id": "1180065959501090816",
        "lang": "de",
        "text": "@gabusch61 @klausrg @DietrichNis Besch\u00e4ftigen Sie sich einmal genau mot dem D\u00fcnnpfiff welchen die AfD von sich gibt. Wenn Sie Freiheit w\u00e4hlen wollen, dann w\u00e4hlen Sie nicht AfD. Damit w\u00e4hlen Sie Idioten, Faschisten und Klimawandelleugner. Und das ist weder f\u00fcr uns noch f\u00fcr Europa gesund.",
        "username": "2aeugigerZyklop"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179675225329471488"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 43,
                    "id": "17965092",
                    "start": 29,
                    "username": "spiegelonline"
                }
            ]
        },
        "id": "1179675225329471488",
        "lang": "de",
        "text": "@Nordlic77787447 @Graf_Icker @SPIEGELONLINE Genau. Und da ist das dann auch shitegal, wenn das wissenschaftlich begr\u00fcndet ist und man selber nur ad hominem Argumente liefern kann. Pr\u00fcft doch mal die Positionen statt jeder Springer Meinung hinterher zu jagen!",
        "username": "esteban1966"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178076725412020225"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 26,
                    "id": "1139082610033008640",
                    "start": 14,
                    "username": "s_sommaruga"
                }
            ]
        },
        "id": "1178076725412020225",
        "lang": "de",
        "text": "@LahorJakrlin @s_sommaruga Soll sie denn gegen das Klima protestieren?",
        "username": "samkrieg"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178228612908097536"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 116,
                    "id": "579121742",
                    "start": 101,
                    "username": "feminaprinceps"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "faz.net/aktuell/politi\u2026",
                    "end": 140,
                    "expanded_url": "http://www.faz.net/aktuell/politik/greta-thunberg-vor-der-un-16407866.html",
                    "start": 117,
                    "url": "https://t.co/xHzCOmffmY"
                }
            ]
        },
        "id": "1178228612908097536",
        "lang": "de",
        "text": "Greta nervt mich. Aber ich will es nicht wahrhaben. Ein Bericht \u00fcber ein widerstreitendes Gef\u00fchl von @feminaprinceps https://t.co/xHzCOmffmY",
        "username": "FAZ_Politik"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180086841518768128"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "1116709947625168898",
                    "start": 0,
                    "username": "fridaysvib"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "19228733",
                    "start": 12,
                    "username": "MDRAktuell"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "finanzen100.de/finanznachrich\u2026",
                    "end": 98,
                    "expanded_url": "https://www.finanzen100.de/finanznachrichten/wirtschaft/backpulver-statt-abgase-indien-besitzt-das-erste-kohlekraftwerk-das-kein-co2-in-die-luft-pustet_H1437391333_364882/",
                    "start": 75,
                    "url": "https://t.co/QKYWYjx0hl"
                }
            ]
        },
        "id": "1180086841518768128",
        "lang": "de",
        "text": "@fridaysvib @MDRAktuell @klima_netz Von Indien lernen hei\u00dft siegen lernen: https://t.co/QKYWYjx0hl",
        "username": "MartinStraube1"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178423465390546946"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 222,
                    "start": 211,
                    "tag": "Klimakrise"
                }
            ]
        },
        "id": "1178423465390546946",
        "lang": "de",
        "text": "Sturm drau\u00dfen. Noch vor ein paar Jahren war Sturm Sturm. Heutzutage beunruhigt er und treibt Fragen in den Kopf: Wie stark wird er heute werden? Wie wird es in Zukunft? Wie werden wir leben in einer Welt in der #Klimakrise? Wie leben unsere Kinder? \n\nWir m\u00fcssen umsteuern. Jetzt!",
        "username": "peter_simone"
    }
]