[
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177939568957542400"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "1078875322421002240",
                    "start": 0,
                    "username": "MichaelBauer218"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "347792540",
                    "start": 17,
                    "username": "spdbt"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "youtu.be/4K2Pm82lBi8",
                    "end": 85,
                    "expanded_url": "https://youtu.be/4K2Pm82lBi8",
                    "start": 62,
                    "url": "https://t.co/vFlgBF3B4R"
                }
            ]
        },
        "id": "1177939568957542400",
        "lang": "de",
        "text": "@MichaelBauer218 @spdbt Ich kann da nur Mais Video empfehlen: https://t.co/vFlgBF3B4R\nDie Wissenschaftler haben genaue und sozialvertr\u00e4gliche Pakete geschn\u00fcrt, Stichwort Klima-Dividende, die Politik muss es nur noch umsetzen. \nSelbst Wirtschaftsminister Altmaier hat einen Preis von 35\u20ac/t vorgeschlagen",
        "username": "DanielSchma"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178672519349460992"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "828934261",
                    "start": 0,
                    "username": "thomas_ley"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "202985146",
                    "start": 21,
                    "username": "tagesanzeiger"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "id": "14273050",
                    "start": 36,
                    "username": "NZZ"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "1688197746",
                    "start": 41,
                    "username": "NZZaS"
                },
                {
                    "end": 63,
                    "id": "317745016",
                    "start": 48,
                    "username": "claudia_blumer"
                }
            ]
        },
        "id": "1178672519349460992",
        "lang": "de",
        "text": "@thomas_ley @C_Emcke @tagesanzeiger @NZZ @NZZaS @claudia_blumer Die Emcke-These wandte ich auf die Berichterstattung zur Berner Demo an. (Das ist DAS Klima-CH-Politikum drei Wochen vor den CH-Wahlen.) Die Demo wird von der NZZ auff\u00e4llig stiefm\u00fctterlich behandelt. MfG JL",
        "username": "josef_lang"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177196648918859776"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 123,
                    "start": 119,
                    "tag": "CO2"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 29,
                    "id": "80249973",
                    "start": 15,
                    "username": "klima_allianz"
                },
                {
                    "end": 42,
                    "id": "1058643252641980417",
                    "start": 30,
                    "username": "ConstZerger"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "duh.de/palmoel/",
                    "end": 255,
                    "expanded_url": "https://www.duh.de/palmoel/",
                    "start": 232,
                    "url": "https://t.co/V8813rIvIo"
                }
            ]
        },
        "id": "1177196648918859776",
        "lang": "de",
        "text": "@Antiaktivist1 @klima_allianz @ConstZerger Das Klimaabkommen von Paris verpflichtet die globale Staatengemeinschaft zu #CO2 Da m\u00fcssen alle mitmachen. Und schauen Sie mal: Die Abholzung des Regenwaldes ist ein gro\u00dfes Thema f\u00fcr uns: \nhttps://t.co/V8813rIvIo",
        "username": "Umwelthilfe"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179000440492560385"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 22,
                    "id": "17921073",
                    "start": 10,
                    "username": "alexfischer"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "762265140",
                    "start": 23,
                    "username": "nimmdenbus"
                }
            ]
        },
        "id": "1179000440492560385",
        "lang": "de",
        "text": "@pip_news @alexfischer @nimmdenbus Aber ECHTE Klimaforscher sagen das Greta recht hat und das wir schon vor Jahren etwas h\u00e4tten tun m\u00fcssen, also mal Kopf aus dem Arsch ziehen und was tun statt ein M\u00e4dchen zu verteufeln. BTW Forscher sagen seit gut 20 Jahren dass das Klima in Gefahr ist wenn wir weiter machen",
        "username": "Marcel051188"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179478058631417857"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 24,
                    "id": "998568802194345984",
                    "start": 13,
                    "username": "ddominik10"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "976574064",
                    "start": 25,
                    "username": "OliverJanich"
                },
                {
                    "end": 49,
                    "id": "1429774307438338058",
                    "start": 39,
                    "username": "TeamKenFM"
                }
            ]
        },
        "id": "1179478058631417857",
        "lang": "de",
        "text": "@RainerBolle @ddominik10 @OliverJanich @TeamKenFM W\u00e4re ja ganz witzig, wenn zumindest die Zahlen stimmen w\u00fcrden und nicht st\u00e4ndig das globale mit dem lokalen Klima verglichen werden w\u00fcrde. Und nicht alles schon so oft widerlegt worden w\u00e4re... Nette Schularbeit, da k\u00f6nnen solche Fehler passieren.",
        "username": "RingoSt26567359"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179284301097164805"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1151912636789002240",
                    "start": 0,
                    "username": "Sonnen_Blume_"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "1155924812159758337",
                    "start": 15,
                    "username": "Teich9"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "1083577100773351424",
                    "start": 23,
                    "username": "TanjaSnow4"
                },
                {
                    "end": 44,
                    "id": "3080536097",
                    "start": 35,
                    "username": "ralftsch"
                },
                {
                    "end": 69,
                    "id": "3313798156",
                    "start": 60,
                    "username": "KsteinDr"
                },
                {
                    "end": 83,
                    "id": "976574064",
                    "start": 70,
                    "username": "OliverJanich"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/dwd_klima/stat\u2026",
                    "end": 266,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/DWD_klima/status/1174728791366782977?s=20",
                    "start": 243,
                    "url": "https://t.co/FyW56Dtzql"
                }
            ]
        },
        "id": "1179284301097164805",
        "lang": "de",
        "text": "@Sonnen_Blume_ @Teich9 @TanjaSnow4 @ralftsch @gerhard_kramm @KsteinDr @OliverJanich Folgt man dem Link, ist eine der ersten Behauptungen, es g\u00e4be \"keine Korrelation zwischen Temperatur und Kohlendioxid\". Das hatten wir hier bereits widerlegt: https://t.co/FyW56Dtzql. Auf Sachargumente wird aber nicht reagiert, sonst k\u00f6nnte die Falschaussage nun behoben werden.",
        "username": "DWD_klima"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176953353529692160"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 21,
                    "start": 15,
                    "tag": "Krieg"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "start": 26,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 71,
                    "start": 65,
                    "tag": "Klima"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "45252204",
                    "start": 0,
                    "username": "sebseb7"
                },
                {
                    "end": 14,
                    "id": "8720562",
                    "start": 9,
                    "username": "welt"
                }
            ]
        },
        "id": "1176953353529692160",
        "lang": "de",
        "text": "@sebseb7 @welt #Krieg UND #Klimawandel sind menschengemacht. Das #Klima \u00e4ndert sich nat\u00fcrlich st\u00e4ndig, aber nicht so rasant wie jetzt, so dass wir Menschen uns dieser Ver\u00e4nderung gar nicht anpassen k\u00f6nnen.",
        "username": "Liane13"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177232537514627072"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "1159744270636593152",
                    "start": 0,
                    "username": "KonProg"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/jZaeiMfCGk",
                    "end": 313,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/Tuxiterano/status/1177232537514627072/photo/1",
                    "media_key": "3_1177232532766638080",
                    "start": 290,
                    "url": "https://t.co/jZaeiMfCGk"
                }
            ]
        },
        "id": "1177232537514627072",
        "lang": "de",
        "text": "@KonProg Pro Deutschem ist also ca. 1 ha Wald mit 1000 B\u00e4umen n\u00f6tig.\n\nPro Hektar Moor, dass nicht vom Staat zur\u00fcck gekauft und r\u00fcckbefeuchtet wird, werden 6,5 ha Wald als Ausgleich ben\u00f6tigt.\n\nF\u00fcr komplette Klima-Neutralit\u00e4t aufzuforsten:\n\n820.000 Quadratkilometer Wald f\u00fcr 82 Mio. Deutsche https://t.co/jZaeiMfCGk",
        "username": "Tuxiterano"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179369211170377732"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "182340498",
                    "start": 0,
                    "username": "RoteMamba"
                }
            ]
        },
        "id": "1179369211170377732",
        "lang": "de",
        "text": "@RoteMamba Weil das die Verderblichkeit von Lebensmitteln bei dem warmen Klima etwas mindert. Gut f\u00fcr dich, dass der K\u00fchlschrank existiert xD",
        "username": "NanjoKoji"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179131380917248001"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 30,
                    "id": "293742972",
                    "start": 17,
                    "username": "albvalegreen"
                },
                {
                    "end": 46,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 31,
                    "username": "Luisamneubauer"
                }
            ]
        },
        "id": "1179131380917248001",
        "lang": "de",
        "text": "@Realist77470706 @albvalegreen @Luisamneubauer Glaubst Du, die Historie sch\u00f6n &amp; bequem zu verbiegen ist eine echte L\u00f6sung f\u00fcr eine bevorstehende Klimaver\u00e4nderung?\n\nZu jeder Zeit als sich das Klima auch nur ansatzweise schnell ver\u00e4nderte, hatten Gattungen keine Chance, diese Ver\u00e4nderungen mitzumachen sondern sind ausgestorben.",
        "username": "Buch_Rezension"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177157263389331456"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "1125440554316259328",
                    "start": 0,
                    "username": "KarlHei64031538"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "1044088475258179584",
                    "start": 17,
                    "username": "Apfelwein2"
                },
                {
                    "end": 43,
                    "id": "1105051048304091136",
                    "start": 29,
                    "username": "ginny60172172"
                },
                {
                    "end": 54,
                    "id": "1509889966322720770",
                    "start": 44,
                    "username": "nulleberg"
                }
            ]
        },
        "id": "1177157263389331456",
        "lang": "de",
        "text": "@KarlHei64031538 @Apfelwein2 @ginny60172172 @nulleberg Sie machen nur Wortklauberei. Nat\u00fcrlich gibt es Klima.",
        "username": "Kapodistrias2"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177566821614018560"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 26,
                    "id": "378693834",
                    "start": 12,
                    "username": "peteraltmaier"
                },
                {
                    "end": 41,
                    "id": "1619798160",
                    "start": 27,
                    "username": "maybritillner"
                },
                {
                    "end": 46,
                    "id": "57350105",
                    "start": 42,
                    "username": "ZDF"
                }
            ]
        },
        "id": "1177566821614018560",
        "lang": "de",
        "text": "@INSMPresse @peteraltmaier @maybritillner @ZDF Macht er aber. Und zwar einen Haufen zuk\u00fcnftige Schulden bei der jungen Generation f\u00fcr Kosten aus der Begleichung von Klima- und Umweltsch\u00e4den. Er ist schlie\u00dflich der gr\u00f6\u00dfte Bremser bei der Energiewende.\n\nAu\u00dferdem: der Staat kriegt aktuell auch noch Geld f\u00fcrs Schulden machen!",
        "username": "glouki"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177126167360524289"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "175681659",
                    "start": 0,
                    "username": "neuewelt100"
                },
                {
                    "end": 42,
                    "id": "910913583168573440",
                    "start": 27,
                    "username": "AfDimBundestag"
                },
                {
                    "end": 58,
                    "id": "2886760553",
                    "start": 43,
                    "username": "AlternativeNRW"
                },
                {
                    "end": 69,
                    "id": "808180556726960128",
                    "start": 59,
                    "username": "jafuernrw"
                },
                {
                    "end": 82,
                    "id": "993191760829526016",
                    "start": 70,
                    "username": "MarcoGrber1"
                },
                {
                    "end": 95,
                    "id": "717077328669646849",
                    "start": 83,
                    "username": "Jochen_Haug"
                },
                {
                    "end": 107,
                    "id": "2535401947",
                    "start": 96,
                    "username": "Renner_AfD"
                }
            ]
        },
        "id": "1177126167360524289",
        "lang": "de",
        "text": "@neuewelt100 @EspendillerM @AfDimBundestag @AlternativeNRW @jafuernrw @MarcoGrber1 @Jochen_Haug @Renner_AfD Als sich das Klima am Ende des Pal\u00e4ozoikums rasch \u00e4nderte sind 90% aller Lebewesen ausgestorben. Wir k\u00f6nnen ja mal probieren, ob wir im Falle eines Falles zu den 10% oder zu den 90% geh\u00f6ren.\n\nUnd bevor wir das nicht genau wissen, w\u00fcrde ich die Finger vom Klimawandel lassen.",
        "username": "Kids_CoKG"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177130823784501248"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 5,
                    "id": "18934165",
                    "start": 0,
                    "username": "insm"
                },
                {
                    "end": 13,
                    "id": "100432208",
                    "start": 6,
                    "username": "haucap"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "725866657",
                    "start": 14,
                    "username": "VQuaschning"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "umweltbundesamt.de/daten/klima/tr\u2026",
                    "end": 122,
                    "expanded_url": "https://www.umweltbundesamt.de/daten/klima/treibhausgas-emissionen-in-deutschland#textpart-4",
                    "start": 99,
                    "url": "https://t.co/JXnUFcyfKS"
                }
            ]
        },
        "id": "1177130823784501248",
        "lang": "de",
        "text": "@insm @haucap @VQuaschning 4/ ...vergleichen Sie 1990 [sic] mit 2017.\nAuf der gleichen Datenbasis (https://t.co/JXnUFcyfKS) k\u00f6nnte ich ebenso 2012 mit 2017 vergleichen - und sagen \"Industrie steigert unweltsch\u00e4dliche Emissionen um \u00fcber 2.000 Tonnen!\". Soviel zu Interpretation von Statistiken!",
        "username": "JVos63"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177335347971350528"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "1103633781821460480",
                    "start": 0,
                    "username": "der_wolf_aus_dd"
                },
                {
                    "end": 31,
                    "id": "4869137650",
                    "start": 17,
                    "username": "LinkeStaDDrat"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "jungle.world/artikel/2019/2\u2026",
                    "end": 281,
                    "expanded_url": "https://jungle.world/artikel/2019/28/das-klima-und-der-notstand",
                    "start": 258,
                    "url": "https://t.co/ehUKX3IIUq"
                }
            ]
        },
        "id": "1177335347971350528",
        "lang": "de",
        "text": "@der_wolf_aus_dd @LinkeStaDDrat N\u00f6, da hat er halt Recht. Wer, was auch immer, als Notstand bezeichnet, der begibt sich halt in eine sprachliche N\u00e4he. Das muss noch nicht mal der NS sein, gegen Notstandsgesetze ist schon die alte APO demonstrieren gegangen: https://t.co/ehUKX3IIUq",
        "username": "joke_s"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178316442166611968"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "731937326377635842",
                    "start": 0,
                    "username": "AulusPlauzus"
                }
            ]
        },
        "id": "1178316442166611968",
        "lang": "de",
        "text": "@AulusPlauzus Meines Wissens ben\u00f6tigen Bananen doch eher ein feucht-warmes Klima, um zu gedeihen!",
        "username": "DerWahreErich"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176913408739987462"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 87,
                    "start": 78,
                    "tag": "Physiker"
                },
                {
                    "end": 122,
                    "start": 108,
                    "tag": "Treibhausgase"
                },
                {
                    "end": 204,
                    "start": 192,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 217,
                    "start": 205,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 229,
                    "start": 218,
                    "tag": "Klimakrise"
                },
                {
                    "end": 247,
                    "start": 230,
                    "tag": "FridaysForFuture"
                },
                {
                    "end": 252,
                    "start": 248,
                    "tag": "FFF"
                },
                {
                    "end": 257,
                    "start": 253,
                    "tag": "SPD"
                },
                {
                    "end": 262,
                    "start": 258,
                    "tag": "CDU"
                },
                {
                    "end": 267,
                    "start": 263,
                    "tag": "CSU"
                },
                {
                    "end": 272,
                    "start": 268,
                    "tag": "AfD"
                },
                {
                    "end": 277,
                    "start": 273,
                    "tag": "FDP"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "181094549",
                    "start": 0,
                    "username": "worldnetnews"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "ke-research.de/downloads/Stel\u2026",
                    "end": 190,
                    "expanded_url": "http://www.ke-research.de/downloads/Stellungnahme-Klima-Thueringen.pdf",
                    "start": 167,
                    "url": "https://t.co/OpQ4ON96Fk"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/S76y3aqrmb",
                    "end": 301,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/KlausErmecke/status/1176913408739987462/photo/1",
                    "media_key": "3_1176913398937915394",
                    "start": 278,
                    "url": "https://t.co/S76y3aqrmb"
                }
            ]
        },
        "id": "1176913408739987462",
        "lang": "de",
        "text": "@worldnetnews Nur zur Info f\u00fcr die\ndie noch nie mit einem atmosph\u00e4renkundigen #Physiker gesprochen haben:\n\n\"#Treibhausgase\" K\u00dcHLEN die Erde\nSie w\u00e4rmen sie also nicht\n\nhttps://t.co/OpQ4ON96Fk\n\n#Klimawandel #Klimaschutz #Klimakrise\n#FridaysForFuture #FFF\n#SPD #CDU #CSU #AfD #FDP https://t.co/S76y3aqrmb",
        "username": "KlausErmecke"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178911267798634497"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "1053768884732547072",
                    "start": 0,
                    "username": "Fridays4future"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "573979011",
                    "start": 16,
                    "username": "ManuelGrebe"
                },
                {
                    "end": 36,
                    "id": "14868991",
                    "start": 29,
                    "username": "gri_mm"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "amp.focus.de/wissen/klima/k\u2026",
                    "end": 163,
                    "expanded_url": "https://amp.focus.de/wissen/klima/klimakatastrophe-forscher-sehen-menschheit-mitte-des-jahrhunderts-am-ende_id_10802940.html",
                    "start": 140,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://m.focus.de/wissen/klima/klimakatastrophe-forscher-sehen-menschheit-mitte-des-jahrhunderts-am-ende_id_10802940.html",
                    "url": "https://t.co/Fm2biInVPR"
                }
            ]
        },
        "id": "1178911267798634497",
        "lang": "de",
        "text": "@Fridays4future @ManuelGrebe @gri_mm Die n\u00e4chsten Experten, die bezweifeln, dass die Menschheit die Klimakatastrophe noch verhindern wird.\n\nhttps://t.co/Fm2biInVPR",
        "username": "dufitoon"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179853907461324800"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1073364227992285184",
                    "start": 0,
                    "username": "robschuchmann"
                },
                {
                    "end": 25,
                    "id": "1962566377",
                    "start": 15,
                    "username": "razerrath"
                },
                {
                    "end": 41,
                    "id": "2279325883",
                    "start": 26,
                    "username": "WernerFuchs_CH"
                },
                {
                    "end": 53,
                    "id": "115730144",
                    "start": 42,
                    "username": "solarpapst"
                },
                {
                    "end": 62,
                    "id": "39999078",
                    "start": 54,
                    "username": "DB_Bahn"
                },
                {
                    "end": 69,
                    "id": "285054185",
                    "start": 63,
                    "username": "VCDeV"
                },
                {
                    "end": 83,
                    "id": "1103391316464058369",
                    "start": 70,
                    "username": "sciforfuture"
                },
                {
                    "end": 94,
                    "id": "583869504",
                    "start": 84,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 105,
                    "id": "1094849342",
                    "start": 95,
                    "username": "maithi_nk"
                },
                {
                    "end": 121,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 106,
                    "username": "Luisamneubauer"
                },
                {
                    "end": 137,
                    "id": "4208253779",
                    "start": 122,
                    "username": "carla_reemtsma"
                }
            ]
        },
        "id": "1179853907461324800",
        "lang": "de",
        "text": "@robschuchmann @razerrath @WernerFuchs_CH @solarpapst @DB_Bahn @VCDeV @sciforfuture @PIK_Klima @maithi_nk @Luisamneubauer @carla_reemtsma Ist die Frage, wo man hinschaut. Die Hersteller m\u00fcssen es nat\u00fcrlich so wie Tesla machen: klimaneutrale Fertigung durch Solaranlagen, die die Energie bereit stellen. Dann sieht die Rechnung schon ganz anders aus.",
        "username": "glouki"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177557239118389249"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "1815821515734024192",
                    "start": 0,
                    "username": "sixtus"
                },
                {
                    "end": 12,
                    "id": "39475170",
                    "start": 8,
                    "username": "fdp"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "122104353",
                    "start": 13,
                    "username": "c_lindner"
                },
                {
                    "end": 107,
                    "id": "583869504",
                    "start": 97,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 124,
                    "id": "3386905923",
                    "start": 109,
                    "username": "SVR_Wirtschaft"
                },
                {
                    "end": 260,
                    "id": "39475170",
                    "start": 256,
                    "username": "fdp"
                }
            ]
        },
        "id": "1177557239118389249",
        "lang": "de",
        "text": "@sixtus @fdp @c_lindner Und das hat durchaus auch Anh\u00e4nger in der Wissenschaft, zB Edenhofer vom @PIK_Klima, @SVR_Wirtschaft u andere. \n\nKlar, es gibt andere Wege (Subvention, Ordnungsrecht usw) aber ich verstehe nicht warum man nicht anerkennen kann, das @fdp sehr wohl ein Konzept hat Ziele einzuhalten",
        "username": "maxim_k"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177316876822515712"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "75013164",
                    "start": 0,
                    "username": "gnomus"
                }
            ]
        },
        "id": "1177316876822515712",
        "lang": "de",
        "text": "@gnomus Das mit Abstand wichtigste &amp; auf lange Sicht einzig wichtige Verhaltensdetail ist die Anzahl Kinder. Genau dies ist aus d.Diskussion ausgeklammert.\nBspl Klima-Posterchild Bangladesh, Flaechenverlust pro Kopf seit 1950:\nwg Bevoelkerungswachstum 73%\nwg steigender Meeresspiegel 0%",
        "username": "MS2513479406"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177587321010565121"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "3364213119",
                    "start": 0,
                    "username": "juliefromspb"
                },
                {
                    "end": 46,
                    "id": "1072187272815149057",
                    "start": 30,
                    "username": "FridayForFuture"
                }
            ]
        },
        "id": "1177587321010565121",
        "lang": "de",
        "text": "@juliefromspb @Friday4Hubraum @FridayForFuture Es geht um die Diffamierung. Und die l\u00e4uft. Wer hetzt denn da? Es ist leider objektivierbar dass Autos nicht gut f\u00fcr das Klima sind. Sorry for that fact. Und Mal Butter bei die Fische! Wenn jeder untertourig fahren w\u00fcrde k\u00f6nnten bestimmt 20% eingespart werden. Wer macht da mit???",
        "username": "cloudwhistler"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178539270539272192"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 6,
                    "id": "109518412",
                    "start": 0,
                    "username": "Maori"
                }
            ]
        },
        "id": "1178539270539272192",
        "lang": "de",
        "text": "@Maori Google hat den ersten Quantencomputer erfolgreich getestet. KI wird schneller voranschreiten wie die Klimaerw\u00e4rmung. Wahrscheinlich rotten wir uns dadurch schneller aus, als wir das Klima komplett ins menschlich t\u00f6tliche kippen.",
        "username": "SinelliBuster"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179436039183765504"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 259,
                    "start": 248,
                    "tag": "Klimakrise"
                },
                {
                    "end": 274,
                    "start": 260,
                    "tag": "Klimanotstand"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "addendum.org/klima/klimawan\u2026",
                    "end": 247,
                    "expanded_url": "https://www.addendum.org/klima/klimawandel-gemeinden",
                    "start": 224,
                    "url": "https://t.co/k9Zdu9D34q"
                }
            ]
        },
        "id": "1179436039183765504",
        "lang": "de",
        "text": "Besonders betroffen in \u00d6sterreich sind das Alpenvorland, das Flach- und H\u00fcgelland sowie das Klagenfurter Becken. In Mittelgebirgslagen w\u00e4re die Zahl der Hitzetage ohne Klimaschutzma\u00dfnahmen so hoch wie heute in Wien.\n\nQuelle:https://t.co/k9Zdu9D34q\n#Klimakrise #Klimanotstand (8/8)",
        "username": "derTICHRI"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179928331254239232"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 22,
                    "id": "811061004",
                    "start": 16,
                    "username": "Quuux"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "874293924",
                    "start": 33,
                    "username": "erzaehlmirnix"
                }
            ]
        },
        "id": "1179928331254239232",
        "lang": "de",
        "text": "@monikakleinsbr @Quuux @asejdovi @erzaehlmirnix Ich habe nicht \"jetzt endlich gemerkt\"...\nEs ist klar, dass der Beweis des Klimawandels durch gewandeltes Klima eintritt.\nDann ist es aber zu sp\u00e4t, eben das noch zu verhindern.",
        "username": "Harun_aus_HH"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177494426748194817"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "1649828411056046082",
                    "start": 0,
                    "username": "il_libraio"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "2194717111",
                    "start": 12,
                    "username": "Rembrandt1405"
                }
            ]
        },
        "id": "1177494426748194817",
        "lang": "de",
        "text": "@il_libraio @Rembrandt1405 Ziel der Stadt ist es, den CO2 Aussto\u00df schnell und sp\u00fcrbar zu reduzieren. Der neue Ausschuss f\u00fcr Klima und Umwelt diskutiert zur Stunde \u00fcber das Aktionsprogramm des OB - mit dem gut 190 Mio \u20ac f\u00fcr verbesserten Klimaschutz investiert werden k\u00f6nnten.",
        "username": "svmatis"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179177713531265025"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 25,
                    "id": "1089947946613919752",
                    "start": 14,
                    "username": "FFF_Berlin"
                }
            ]
        },
        "id": "1179177713531265025",
        "lang": "de",
        "text": "@Heinzenstein @FFF_Berlin Gar nichts. Selbst wenn Deutschland sofort aufh\u00f6rt zu existieren w\u00fcrde es das Klima nicht \u00e4ndern. Wir k\u00f6nnen sofort aus der Kohleverstromung aussteigen und Strom aus Polen bekommen, deren Kraftwerke noch dreckiger sind als unsere.",
        "username": "UweWolff966"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177600935729815552"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 291,
                    "start": 269,
                    "tag": "Versorgungssicherheit"
                },
                {
                    "end": 303,
                    "start": 292,
                    "tag": "NoBlackout"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "1088740923343863808",
                    "start": 0,
                    "username": "rbb24cottbus"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "1620250698",
                    "start": 14,
                    "username": "rbb24"
                }
            ]
        },
        "id": "1177600935729815552",
        "lang": "de",
        "text": "@rbb24cottbus @rbb24 Klima ist ein statistischer Durchschnitt von Wetter(n) in &gt;30 Jahren. Statistik l\u00e4sst sich nicht sch\u00fctzen. Deshalb: Vorbereitung auf die heute bekannten Folgen von Klima\u00e4nderung. NICHTS geht dabei ohne funktionierende Wirtschaft + Gesellschaft. #Versorgungssicherheit #NoBlackout",
        "username": "GeorgeH1791"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178242470355836929"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "1161300724246073344",
                    "start": 0,
                    "username": "Europer20"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "1038494758988132358",
                    "start": 11,
                    "username": "Nicoles44180590"
                },
                {
                    "end": 39,
                    "id": "757138855334117376",
                    "start": 28,
                    "username": "Sysyphus58"
                },
                {
                    "end": 54,
                    "id": "1006419421244678144",
                    "start": 40,
                    "username": "GretaThunberg"
                }
            ]
        },
        "id": "1178242470355836929",
        "lang": "de",
        "text": "@Europer20 @Nicoles44180590 @Sysyphus58 @GretaThunberg 500 \"Wissenschaftler\", von denen die meisten nichts mit Klima zu tun haben und noch mehr nicht eine Ver\u00f6ffentlichung haben. Wow. \ud83d\ude02",
        "username": "martin_84"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177123846568185856"
        ],
        "id": "1177123846568185856",
        "lang": "de",
        "text": "Sie neigen dazu, sich schnell als Opfer darzustellen. Niemand hat SUV-Fahrer jemals Nazis genannt. Vielleicht k\u00f6nnen wir zur\u00fcckkehren zu einer sachlichen, faktenorientieren Debatte, deren Ergebnis eine Klimapolitik ist, die das Klima sch\u00fctzt, 4/5",
        "username": "_bent1887"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177870618529861632"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 85,
                    "start": 74,
                    "tag": "Klimapaket"
                },
                {
                    "end": 105,
                    "start": 94,
                    "tag": "Tempolimit"
                },
                {
                    "end": 144,
                    "start": 140,
                    "tag": "CO2"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "137633087",
                    "start": 0,
                    "username": "Jumpsteady"
                }
            ]
        },
        "id": "1177870618529861632",
        "lang": "de",
        "text": "@Jumpsteady Wieso heimlich? Eher unheimlich. \u00dcbrigens, warum stand in dem #Klimapaket nix von #Tempolimit? Damit lie\u00dfe sich bei Verbrennern #CO2 sparen und bei Elektroautos Reichweite erh\u00f6hen. 120/Autobahn &amp; 30/Wohngebiete br\u00e4chte au\u00dferdem Stre\u00df- und L\u00e4rmreduktion.",
        "username": "BerndKuennen"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176887331783155714"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 148,
                    "start": 136,
                    "tag": "klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 168,
                    "start": 149,
                    "tag": "\u00f6ffentlicherDienst"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "725866657",
                    "start": 0,
                    "username": "VQuaschning"
                },
                {
                    "end": 24,
                    "id": "75256095",
                    "start": 13,
                    "username": "HTW_Berlin"
                }
            ]
        },
        "id": "1176887331783155714",
        "lang": "de",
        "text": "@VQuaschning @HTW_Berlin An der HNE-Eberwalde haben wir nun bald eine 1.000km Regelung. Alles darunter darf nicht mehr geflogen werden. #klimaschutz #\u00f6ffentlicherDienst",
        "username": "MartinBalas2"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177237735045775360"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "1423910666",
                    "start": 0,
                    "username": "anna_handschuh"
                },
                {
                    "end": 29,
                    "id": "1103391316464058369",
                    "start": 16,
                    "username": "sciforfuture"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "id": "583869504",
                    "start": 30,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 52,
                    "id": "38150247",
                    "start": 41,
                    "username": "OlafScholz"
                },
                {
                    "end": 59,
                    "id": "26458162",
                    "start": 53,
                    "username": "spdde"
                },
                {
                    "end": 64,
                    "id": "47620601",
                    "start": 60,
                    "username": "akk"
                },
                {
                    "end": 76,
                    "id": "38001527",
                    "start": 65,
                    "username": "rbrinkhaus"
                }
            ]
        },
        "id": "1177237735045775360",
        "lang": "de",
        "text": "@anna_handschuh @sciforfuture @PIK_Klima @OlafScholz @spdde @akk @rbrinkhaus Panik ist ein schlechter Ratgeber. In Deutschland hat sich viel getan: Im Rhein zB waren in den 80ern keine Fische, heute viel sauberer. Ehemalige DDR war \u201edicke Luft\u201c. D sollte andere L\u00e4nder unterst\u00fctzen, die noch alte Techniken nutzen. Dort kann man mehr erreichen als in D.",
        "username": "Nobodys85519949"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177162244859322368"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 159,
                    "start": 155,
                    "tag": "AfD"
                },
                {
                    "end": 169,
                    "start": 160,
                    "tag": "fakenews"
                },
                {
                    "end": 192,
                    "start": 180,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "107402608",
                    "start": 0,
                    "username": "EinFragender"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "950018569592623104",
                    "start": 14,
                    "username": "StSchilling75"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "905516414257258497",
                    "start": 29,
                    "username": "fdpbt"
                },
                {
                    "end": 46,
                    "id": "122104353",
                    "start": 36,
                    "username": "c_lindner"
                },
                {
                    "end": 51,
                    "id": "844081278",
                    "start": 47,
                    "username": "AfD"
                },
                {
                    "end": 67,
                    "id": "910913583168573440",
                    "start": 52,
                    "username": "AfDimBundestag"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "klimafakten.de/meldung/was-sa\u2026",
                    "end": 264,
                    "expanded_url": "https://www.klimafakten.de/meldung/was-sagt-die-afd-zum-klimawandel-was-sagen-andere-parteien-und-was-ist-der-stand-der",
                    "start": 241,
                    "url": "https://t.co/culJgddBlY"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/MIF8x2dJIS",
                    "end": 288,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/lillith_1st/status/1177162244859322368/photo/1",
                    "media_key": "3_1177162240337874944",
                    "start": 265,
                    "url": "https://t.co/MIF8x2dJIS"
                }
            ]
        },
        "id": "1177162244859322368",
        "lang": "de",
        "text": "@EinFragender @StSchilling75 @fdpbt @c_lindner @AfD @AfDimBundestag Die Frage ging nicht an Dich und das sagt der Trollaccount auch nicht \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f \n\nDass die #AfD #fakenews zum Thema #Klimawandel verbreitet ist auch hinreichend dokumentiert. \n\nhttps://t.co/culJgddBlY https://t.co/MIF8x2dJIS",
        "username": "2020_archiv"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179643942222143489"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "612900411",
                    "start": 0,
                    "username": "kaffeecup"
                }
            ]
        },
        "id": "1179643942222143489",
        "lang": "de",
        "text": "@kaffeecup Wenn demn\u00e4chst 55 Milliarden f\u00fcr's Klima ausgegeben werden, da fallen bestimmt auch ein paar \u20ac f\u00fcr Radwege ab.\nTr\u00e4umen kann man ja.\ud83e\udd14\ud83d\ude44",
        "username": "harweymfg"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179139389479440388"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 41,
                    "id": "5715752",
                    "start": 30,
                    "username": "zeitonline"
                }
            ]
        },
        "id": "1179139389479440388",
        "lang": "de",
        "text": "@Ddelmeister8001 @HalilGashi7 @zeitonline Ja, das Klima merkt nix, aber unseren Einfluss aufs Klima bestreiten weniger Wissenschaftler als dass Wissenschaftlerdie Schwerkraft bezweifeln.\nDenn man *darf* alles bezweifeln...",
        "username": "ObenPartei"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179406690900426758"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "975968739236696064",
                    "start": 0,
                    "username": "TGewidder"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "904750155991273472",
                    "start": 11,
                    "username": "grid_bot"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "137633087",
                    "start": 21,
                    "username": "Jumpsteady"
                },
                {
                    "end": 44,
                    "id": "23187593",
                    "start": 33,
                    "username": "dieternuhr"
                }
            ]
        },
        "id": "1179406690900426758",
        "lang": "de",
        "text": "@TGewidder @grid_bot @Jumpsteady @dieternuhr Das einzige, worin sich diese \"99,94% der Wissenschaftler\" einig sind, ist da\u00df die Menschheit Einflu\u00df aufs Klima hat. \nAber weder \u00fcber zeitliche Abl\u00e4ufe, noch Ausma\u00df sind die sich einig\ud83d\ude0f\n\nDa habt ihr aber auch NICHTS als Ideologie vorzuweisen. \nUnd wilden Vermutungen",
        "username": "1S3GR1M"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178387632080003073"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 200,
                    "start": 186,
                    "tag": "climatechange"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "942849893827334145",
                    "start": 0,
                    "username": "panemetc62"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "4202151411",
                    "start": 12,
                    "username": "DLFNachrichten"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "844081278",
                    "start": 28,
                    "username": "AfD"
                }
            ]
        },
        "id": "1178387632080003073",
        "lang": "de",
        "text": "@panemetc62 @DLFNachrichten @AfD Resultat wegen der mE visionslosen merkelischen Politik &amp; VW etal\n\nLangfristig sch\u00fctzt eine solide Klimapolitik Mil. Arbeitspl\u00e4tze &amp; unser Klima.#climatechange ist real.\nWer sich gegen Ver\u00e4nderungen wehrt bzw die Notwendigkeit nicht (ein)sieht hat's schwer. Beispiele gibts viele.",
        "username": "UMilatz"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177256815593250816"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "168154618",
                    "start": 0,
                    "username": "georgewalker88"
                },
                {
                    "end": 41,
                    "id": "933339932030066688",
                    "start": 32,
                    "username": "Sschmid_"
                },
                {
                    "end": 50,
                    "id": "199887780",
                    "start": 42,
                    "username": "Hacer10"
                },
                {
                    "end": 59,
                    "id": "2315828070",
                    "start": 51,
                    "username": "WevLbbi"
                }
            ]
        },
        "id": "1177256815593250816",
        "lang": "de",
        "text": "@georgewalker88 @SauceMasteruwu @Sschmid_ @Hacer10 @WevLbbi Woher weiss man, dass mehr ergr\u00fcnt? Es stirbt nur noch mehr Fl\u00e4che ab durch d\u00fcrren etc.",
        "username": "Zavado311"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178917615382781952"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "2530706996",
                    "start": 0,
                    "username": "cedi_ch"
                }
            ]
        },
        "id": "1178917615382781952",
        "lang": "de",
        "text": "@cedi_ch Falsch. Der Klimawandel war schon immer da. Die Frage ist, wie viel der Mensch beitr\u00e4gt - und ob er das Klima \u00fcberhaupt steuern kann wie ein Thermostat.",
        "username": "alex_baur"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176932561056149505"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "912278854101798912",
                    "start": 0,
                    "username": "LouCipher5"
                },
                {
                    "end": 17,
                    "id": "8720562",
                    "start": 12,
                    "username": "welt"
                }
            ]
        },
        "id": "1176932561056149505",
        "lang": "de",
        "text": "@LouCipher5 @welt Das ist was anderes. Dieser Generationenrat hat Veto-Recht. Ohne seine Zustimmung soll kein Gesetz verabschiedet werden k\u00f6nnen, dass irgendwie etwas mit Klima zu tun hat. Im Hysterie-Deutschland betrifft das so gut wie jedes Gesetz. Soviel Macht hat sonst nur das Staatsoberhaupt.",
        "username": "ErlingPlaethe"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176555270077657088"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 43,
                    "start": 31,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "1185325620",
                    "start": 0,
                    "username": "FrankBuschmann"
                }
            ]
        },
        "id": "1176555270077657088",
        "lang": "de",
        "text": "@FrankBuschmann @meisje_NL Der #Klimawandel l\u00e4sst sich nicht von heute auf morgen stoppen. Wenn jeder aber mit einer Kleinigkeit anf\u00e4ngt, ist es in der Summe schon ein guter Anfang.",
        "username": "heldenvonbern"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177651006508797952"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 24,
                    "id": "5734902",
                    "start": 13,
                    "username": "tagesschau"
                }
            ]
        },
        "id": "1177651006508797952",
        "lang": "de",
        "text": "@RadnitzFinn @tagesschau Es ist m\u00f6glich. Infolge menschlicher T\u00e4tigkeit ist die Konzentration einiger Treibhausgase (vor allem CO2) in der Atmosph\u00e4re stark angestiegen. Das f\u00fchrt zur Erderw\u00e4rmung. Also kann der Mensch das Klima beeinflussen und durch weniger Treibhausgasemissionen sch\u00fctzen.",
        "username": "HotShockLate"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177168436864200704"
        ],
        "id": "1177168436864200704",
        "lang": "de",
        "text": "@GKitzmueller Das Klima kippt - man sehe sich nur um - was sich rundherum abspielt. Flugzeuge, Autos, Fleischkonsum wird gr\u00f6\u00dfer, Gletscher zerbrechen .... Es ist nicht mehr aufzuhalten. Wenn die Welt nicht aufwacht (und das wird sie nicht), hat sie vielleicht noch 50 Jahre ?",
        "username": "GertrudeWeiner1"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179126640963706888"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "3365675128",
                    "start": 0,
                    "username": "Dauerquerulant"
                }
            ]
        },
        "id": "1179126640963706888",
        "lang": "de",
        "text": "@Dauerquerulant Fakt ist, wir m\u00fcssen alle sterben. Woran es liegt, suchen sich gewisse Personen dann aus. Smog, Zigaretten, jetzt ist es das Klima. Dann werden ein paar Experten geholt die alles best\u00e4tigen, nat\u00fcrlich daf\u00fcr bezahlt werden und die Hysterie ist perfekt.",
        "username": "R1chtungsweiser"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178241412430733312"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 57,
                    "start": 46,
                    "tag": "Klimakrise"
                },
                {
                    "end": 179,
                    "start": 173,
                    "tag": "Trend"
                },
                {
                    "end": 211,
                    "start": 204,
                    "tag": "Medien"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "173788185",
                    "start": 0,
                    "username": "BeniFischer"
                },
                {
                    "end": 24,
                    "id": "2207596106",
                    "start": 13,
                    "username": "patwittmer"
                }
            ]
        },
        "id": "1178241412430733312",
        "lang": "de",
        "text": "@BeniFischer @patwittmer Typisch... von einer #Klimakrise sprechen und dann Aufkleber verwenden in Plastik, der sich mehrere hundert Jahre nicht abbauen wird. Mir egal. Ein #Trend der ausschliesslich den #Medien zu verdanken ist. Die ganze Klima Debatte ist ein grosser Witz.",
        "username": "AndreasHohener"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176113711897042945"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 96,
                    "start": 79,
                    "tag": "Klimaschutzpaket"
                },
                {
                    "end": 252,
                    "start": 245,
                    "tag": "Merkel"
                },
                {
                    "end": 294,
                    "start": 283,
                    "tag": "Klimapaket"
                },
                {
                    "end": 307,
                    "start": 295,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 312,
                    "start": 308,
                    "tag": "fff"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "1059395748289232896",
                    "start": 0,
                    "username": "_FriedrichMerz"
                },
                {
                    "end": 31,
                    "id": "29858729",
                    "start": 16,
                    "username": "JuliaKloeckner"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/8peV4Rp4b7",
                    "end": 336,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/JunkerQuijote/status/1176113711897042945/photo/1",
                    "media_key": "16_1176113629214760962",
                    "start": 313,
                    "url": "https://t.co/8peV4Rp4b7"
                }
            ]
        },
        "id": "1176113711897042945",
        "lang": "de",
        "text": "@_FriedrichMerz @JuliaKloeckner Mit der Natur l\u00e4sst sich nicht verhandeln, das #Klimaschutzpaket kann man daher nicht wie einen Handelsvertrag erarbeiten. Es geht um Naturwissenschaft u. die Gesetze die dort gelten sind nicht verhandelbar. Frau #Merkel sollte es eigentlich wissen. \n#Klimapaket #Klimaschutz #fff https://t.co/8peV4Rp4b7",
        "username": "JunkerQuijote"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179363966881062912"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 110,
                    "start": 106,
                    "tag": "SPD"
                },
                {
                    "end": 125,
                    "start": 111,
                    "tag": "svenjaschulze"
                },
                {
                    "end": 143,
                    "start": 126,
                    "tag": "Klimaschutzpaket"
                },
                {
                    "end": 156,
                    "start": 144,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "1004227364",
                    "start": 0,
                    "username": "jdoeschner"
                }
            ]
        },
        "id": "1179363966881062912",
        "lang": "de",
        "text": "@jdoeschner Hinweis: Die Ziele des Klimakabinetts werden auch von SPD-Umweltminister Schulze mitgetragen. #SPD #svenjaschulze #Klimaschutzpaket #Klimaschutz",
        "username": "FRauerNE"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177198762462261248"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "3289873649",
                    "start": 0,
                    "username": "KenzoVandagg"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "833398209053605888",
                    "start": 14,
                    "username": "Alice_Weidel"
                }
            ]
        },
        "id": "1177198762462261248",
        "lang": "de",
        "text": "@KenzoVandagg @Alice_Weidel z.B. das wir Menschen Einfluss auf das Klima haben!",
        "username": "IGermanish"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180028351605624832"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "926728311652229120",
                    "start": 0,
                    "username": "elevenrau"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "1417461520833908736",
                    "start": 11,
                    "username": "EtzWaerggli"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "sciencefiles.org/2019/07/15/der\u2026",
                    "end": 76,
                    "expanded_url": "https://sciencefiles.org/2019/07/15/der-nachste-klima-mythos-fallt-es-gibt-keinen-97-konsens-zum-menschengemachten-klimawandel/",
                    "start": 53,
                    "url": "https://t.co/srbRfwz20m"
                }
            ]
        },
        "id": "1180028351605624832",
        "lang": "de",
        "text": "@elevenrau @EtzWaerggli Die 97% Studie ist ein Fake. https://t.co/srbRfwz20m",
        "username": "karina_vogel_de"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176871827655843840"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "5715752",
                    "start": 0,
                    "username": "zeitonline"
                }
            ]
        },
        "id": "1176871827655843840",
        "lang": "de",
        "text": "@zeitonline Technologie hilft bei zyklischen Ver\u00e4nderungen des Klimas nicht, nur Verstand. Das Klima bewegt sich, egal was wir tun, in Richtung w\u00e4rmer und dies hat nichts mit CO2 zu tun, da CO2 keine W\u00e4rme produziert. Milankovi\u0107-Zykle ......",
        "username": "MiKuehm"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178757313869549571"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 29,
                    "id": "1003937371535106048",
                    "start": 15,
                    "username": "Micha31281963"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "mdr.de/wissen/tempo-d\u2026",
                    "end": 250,
                    "expanded_url": "https://www.mdr.de/wissen/tempo-dreissig-klima-emissionen-100.html",
                    "start": 227,
                    "url": "https://t.co/rw86M2VrqS"
                }
            ]
        },
        "id": "1178757313869549571",
        "lang": "de",
        "text": "@DrohnenDaniel @Micha31281963 Das gilt allerdings nur bei gleichm\u00e4\u00dfigen 50km/h. Wie oft und wie lange hat man das innerorts? Eine Beschleunigung von 0 auf 50km/h ben\u00f6tigt \u00fcbrigens das Dreifache einer Beschleunigung auf 30km/h. https://t.co/rw86M2VrqS",
        "username": "tomfrit"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176367181141032960"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 44,
                    "start": 32,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 4,
                    "id": "20429858",
                    "start": 0,
                    "username": "CDU"
                },
                {
                    "end": 16,
                    "id": "2188074146",
                    "start": 5,
                    "username": "CDU_CSU_EP"
                }
            ]
        },
        "id": "1176367181141032960",
        "lang": "de",
        "text": "@CDU @CDU_CSU_EP Ihr setzt beim #Klimaschutz vor allem auf Freiwilligkeit.\nIrgendwer wird schon irgendwas machen, mit dem ihr euch dann r\u00fchmt.\n\nUnd dann ist es zu sp\u00e4t und das Gejammer ist gro\u00df, das die fr\u00fcheren Regierungen (ihr) nicht genug gemacht hat.",
        "username": "SaschaTee"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177099402349088769"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 26,
                    "id": "937887589",
                    "start": 16,
                    "username": "pkreissel"
                },
                {
                    "end": 42,
                    "id": "825306344961998848",
                    "start": 27,
                    "username": "Volksverpetzer"
                }
            ]
        },
        "id": "1177099402349088769",
        "lang": "de",
        "text": "@ThomasWendrich @pkreissel @Volksverpetzer Warum Klimafl\u00fcchtlinge? In Afrika gibt es ca 1 Mio mehr Bev\u00f6lkerung in der Woche. Die kommen also mit oder ohne Klima zwangsl\u00e4ufig, weil das kein Kontinent verkraften kann. So oder so werden irgendwann Millionen davon sterben, wenn man die Geburten nicht in den Griff bekommt.",
        "username": "SonjadelaRosa7"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177277162879107072"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 22,
                    "id": "901732948411641857",
                    "start": 14,
                    "username": "ulrics3"
                },
                {
                    "end": 36,
                    "id": "862125749817536513",
                    "start": 23,
                    "username": "dergazetteur"
                },
                {
                    "end": 44,
                    "id": "1815821515734024192",
                    "start": 37,
                    "username": "sixtus"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "klimafakten.de/behauptungen/b\u2026",
                    "end": 245,
                    "expanded_url": "https://www.klimafakten.de/behauptungen/behauptung-es-gibt-noch-keinen-wissenschaftlichen-konsens-zum-klimawandel",
                    "start": 222,
                    "url": "https://t.co/i1kk7Y8okO"
                }
            ]
        },
        "id": "1177277162879107072",
        "lang": "de",
        "text": "@schouschou65 @ulrics3 @dergazetteur @sixtus Ja, das Klima wandelt sich schon immer, bla bla bla. Aber es gibt leider keine Erkl\u00e4rung (au\u00dfer unser sehr hoher CO2/Methan/etc -Aussto\u00df), warum dies pl\u00f6tzlich so schnell geht. https://t.co/i1kk7Y8okO",
        "username": "WildesMaschock"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178963910512132096"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1104109090991734784",
                    "start": 0,
                    "username": "Danny87743507"
                },
                {
                    "end": 31,
                    "id": "1072187272815149057",
                    "start": 15,
                    "username": "FridayForFuture"
                },
                {
                    "end": 207,
                    "id": "725866657",
                    "start": 195,
                    "username": "VQuaschning"
                }
            ]
        },
        "id": "1178963910512132096",
        "lang": "de",
        "text": "@Danny87743507 @FridayForFuture Was hat den bitte Schulbildung mit dem Globalen Klima zu tun???\nUnd au\u00dferdem m\u00fcssen FFF keine konkreten Vorschl\u00e4ge machen, dass tun schon die Wissenschaftler like @VQuaschning etc. Fakt ist unser CO2 Aussto\u00df muss drastisch sinken!!!",
        "username": "emilschmidt99"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179863626678751233"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 21,
                    "id": "107720531",
                    "start": 12,
                    "username": "Ben_fumi"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "1072187272815149057",
                    "start": 22,
                    "username": "FridayForFuture"
                }
            ]
        },
        "id": "1179863626678751233",
        "lang": "de",
        "text": "@ConciliumP @Ben_fumi @FridayForFuture 1. Wir zusammen sind ein Volk, die gew\u00e4hlten Politiker sind die Vertreter, welche die Regierung bilden!\n2. Menschen, die nichts f\u00fcrs Klima tun sind die Verlierer, alle anderen verlieren nur mit, ohne wirksame Ma\u00dfnahmen \n3. Sehr pauschal und unreflektiert, bitte besser informieren",
        "username": "hugezwerg"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178230879770091520"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 174,
                    "start": 160,
                    "tag": "B\u00e4umepflanzen"
                },
                {
                    "end": 186,
                    "start": 175,
                    "tag": "Baumschutz"
                },
                {
                    "end": 193,
                    "start": 187,
                    "tag": "Klima"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 29,
                    "id": "607561631",
                    "start": 14,
                    "username": "thebestofnorge"
                }
            ]
        },
        "id": "1178230879770091520",
        "lang": "de",
        "text": "@NoPlanetB_EU @thebestofnorge Die vorhandenen B\u00e4ume pflegen, sch\u00fctzen und retten macht eben 100x mehr Arbeit als einmal einen Setzling in den Boden zu stecken. #B\u00e4umepflanzen #Baumschutz #Klima",
        "username": "Saltytrees"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179021857191792640"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "276503959",
                    "start": 0,
                    "username": "Dianaownz100"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "1072187272815149057",
                    "start": 14,
                    "username": "FridayForFuture"
                }
            ]
        },
        "id": "1179021857191792640",
        "lang": "de",
        "text": "@Dianaownz100 @FridayForFuture Ja, wir m\u00fcssen das Klima sch\u00fctzen f\u00fcr die n\u00e4chsten Generationen.\n\nDie CO2 Steuer ist ein Mittel, h\u00f6heren CO2 Ausstoss zu steuern, das sagt schon der Name Steuer.",
        "username": "m1k3ga"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177564013640785923"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "1005448796820656128",
                    "start": 0,
                    "username": "atheistsplained"
                }
            ]
        },
        "id": "1177564013640785923",
        "lang": "de",
        "text": "@atheistsplained Es ist mMn. sich auch im Falle einer Rezession um\u2018s Klima zu k\u00fcmmern, aber den Klimaschutz kann man auch definitiv so gestalten, dass daraus Wachstum resultiert oder er zumindest nicht die Abw\u00e4rtsspirale verst\u00e4rkt und beschleunigt \ud83d\ude05",
        "username": "MisterAltair"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177613040889618436"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 6,
                    "id": "823580677253820417",
                    "start": 0,
                    "username": "vwe__"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "1155790033749708800",
                    "start": 7,
                    "username": "JanPete90916766"
                },
                {
                    "end": 36,
                    "id": "860808843667935232",
                    "start": 24,
                    "username": "Hartes_Geld"
                },
                {
                    "end": 43,
                    "id": "370662476",
                    "start": 37,
                    "username": "mdrde"
                }
            ]
        },
        "id": "1177613040889618436",
        "lang": "de",
        "text": "@vwe__ @JanPete90916766 @Hartes_Geld @mdrde Es ist noch lange nicht endg\u00fcltig erforscht - aber das, was man schon wei\u00df, reicht, um bestimmte Projektionen zu berechnen. Sprich, was passiert mit welcher Wahrscheinlichkeit, wenn wir so oder so handeln.",
        "username": "JuliaKrohmer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177501921243881474"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 183,
                    "start": 172,
                    "tag": "Klimapaket"
                },
                {
                    "end": 194,
                    "start": 188,
                    "tag": "Groko"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "968225418",
                    "start": 0,
                    "username": "berndulrich"
                }
            ]
        },
        "id": "1177501921243881474",
        "lang": "de",
        "text": "@berndulrich Nicht f\u00fcr alle W\u00e4hler ist die Klimapolitik ein digitales Kriterium bei der Wahl. Wie andere Teile der Umfrage zeigen, ist die Mehrheit nicht zufrieden mit dem #Klimapaket der #Groko. Selbst 39%/46% der CDU/FDP W\u00e4hler sagen, es geht nicht weit genug. Das l\u00e4sst hoffen.",
        "username": "T3slAlex"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177456191154221058"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 22,
                    "id": "2591454193",
                    "start": 13,
                    "username": "BrunchLP"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "id": "844081278",
                    "start": 36,
                    "username": "AfD"
                },
                {
                    "end": 55,
                    "id": "710201540116652033",
                    "start": 41,
                    "username": "Joerg_Meuthen"
                }
            ]
        },
        "id": "1177456191154221058",
        "lang": "de",
        "text": "@AtzeMatze29 @BrunchLP @dummeaugust @AfD @Joerg_Meuthen 4. Dass Merkel und AKK sich so blamieren \u00e4ndert an den wissenschaftlichen Tatsachen nichts.\n5. Die R\u00fcckreise ist wie auch die Hinreise sauber und gut. \n6. Du darfst mir gerne fehlende Bildung vorwerfen. Im Gegensatz zu dir kann ich Vorw\u00fcrfe belegen und logisch argumentieren.",
        "username": "Spruchmaschine"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177596538014576652"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 24,
                    "id": "1148290233219334144",
                    "start": 11,
                    "username": "b_friederike"
                },
                {
                    "end": 48,
                    "id": "122104353",
                    "start": 38,
                    "username": "c_lindner"
                }
            ]
        },
        "id": "1177596538014576652",
        "lang": "de",
        "text": "@majjonase @b_friederike @hensman4711 @c_lindner Wie w\u00e4re es mit so ziemlich jeder beliebigen wissenschaftlichen Arbeit \u00fcber das Klima? Das IPCC fasst nur den Stand der Wissenschaft zusammen und die ist sich nahezu ausnahmslos einig.",
        "username": "IchobanSlidid"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177109665022402560"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 22,
                    "id": "53207746",
                    "start": 13,
                    "username": "schoefaz"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "5734902",
                    "start": 23,
                    "username": "tagesschau"
                }
            ]
        },
        "id": "1177109665022402560",
        "lang": "de",
        "text": "@WernerGoehl @schoefaz @tagesschau Kaffesatzleserei ist also alles, bei dem man wissenschaftliche Schl\u00fcsse zieht?\nBis vor paar Monaten waren schwarze L\u00f6cher auch nicht nachgewiesen. Aber Einstein hat logisch darauf Schl\u00fcsse gezogen. Und es war sehr sehr wahrscheinlich. Das gleiche gilt f\u00fcr CO2-Klima-Korrelation",
        "username": "MC_News_Germany"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179150033645686791"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "794285069108178945",
                    "start": 0,
                    "username": "saltomentale"
                }
            ]
        },
        "id": "1179150033645686791",
        "lang": "de",
        "text": "@saltomentale warum sollte das nicht abf\u00e4rben? Christ Of Economists erschlichen sich sich die Wichtigkeit, dann verletzten sie die Verantwortungspflicht, die daraus resultiert. \nEs wies auch nmd drauf hin, da\u00df Co2-Preis ungeeignet is. Personal glory is wichtiger als das high-risk project Klima",
        "username": "anlomedad"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177196782369087491"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 25,
                    "start": 13,
                    "tag": "climategate"
                },
                {
                    "end": 152,
                    "start": 146,
                    "tag": "Klima"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "m.faz.net/aktuell/wissen\u2026",
                    "end": 292,
                    "expanded_url": "https://m.faz.net/aktuell/wissen/klima/vor-dem-gipfel-klima-gate-1896057.html",
                    "start": 269,
                    "status": 200,
                    "unwound_url": "https://www.faz.net/aktuell/wissen/klima/vor-dem-gipfel-klima-gate-1896057.html",
                    "url": "https://t.co/YvJjPj8Yg0"
                }
            ]
        },
        "id": "1177196782369087491",
        "lang": "de",
        "text": "@adolarstone #climategate\n\nZitat:\nBesonders brisant aber ist eine Mail vom November 1999, in der Jones einem Kollegen anvertraut, wie er in einer #Klima|statistik einen ihm nicht genehmen Temperaturr\u00fcckgang versteckt. Er habe sich des \u201eTricks\u201c Michael Manns bedient. \n\nhttps://t.co/YvJjPj8Yg0",
        "username": "Anemalon19"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177898049676419072"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "1138034272101687297",
                    "start": 0,
                    "username": "Sigi_susa"
                }
            ]
        },
        "id": "1177898049676419072",
        "lang": "de",
        "text": "@Sigi_susa @WELTnews Da man Wasserstoff Klima neutral herstellen kann eher nicht",
        "username": "ich205"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180018308906659840"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "nachhaltiger-warenkorb.de",
                    "end": 263,
                    "expanded_url": "https://www.nachhaltiger-warenkorb.de",
                    "start": 240,
                    "url": "https://t.co/GAikSuTZyP"
                }
            ]
        },
        "id": "1180018308906659840",
        "lang": "de",
        "text": "@McMartinde Es gibt viele M\u00f6glichkeiten, um im eigenen Alltag etwas f\u00fcrs Klima zu tun. Wo Ihr ansetzt, muss jede und jeder selbst entscheiden. Auf unserem Portal findet ihr viele weitere Ansatzpunkte &amp; Tipps f\u00fcr ein nachhaltiges Leben: https://t.co/GAikSuTZyP",
        "username": "nachhaltigjetzt"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177731877584691201"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "139197153",
                    "start": 0,
                    "username": "Petrabrach"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "2362848234",
                    "start": 12,
                    "username": "haynaku52"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "1149730212994781184",
                    "start": 23,
                    "username": "Capricorn_Horn"
                }
            ]
        },
        "id": "1177731877584691201",
        "lang": "de",
        "text": "@Petrabrach @haynaku52 @Capricorn_Horn *lol* Dort steht vor allen Dingen, was bisher negatives abgelaufen ist, ob sich das Klima in der Gruppe tats\u00e4chlich gewandelt hat, ist dem Artikel \u00fcberhaupt nicht zu entnehmen.",
        "username": "Themios"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179321876486725632"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1689287426",
                    "start": 0,
                    "username": "GefrKamnitzer"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "1105894085108350977",
                    "start": 15,
                    "username": "DigitalerC"
                }
            ]
        },
        "id": "1179321876486725632",
        "lang": "de",
        "text": "@GefrKamnitzer @DigitalerC Ob GR\u00dcNE, \"FfF\", selbst die klima-politisch immer schon v\u00f6llig unbedarften (Un-)Geister von DKP bis MLPD - ihnen allen stelle ich seit Jahren die Frage, ob steigende \u00dcberbev\u00f6lkerung nicht die Ursache f\u00fcr alles ist.\nAber weder von Luisa/sonst wem habe ich bisher Antwort erhalten.",
        "username": "LutzKoster"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177228525050486785"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 55,
                    "start": 38,
                    "tag": "Pendlerpauschale"
                },
                {
                    "end": 66,
                    "start": 57,
                    "tag": "Dobrindt"
                },
                {
                    "end": 220,
                    "start": 216,
                    "tag": "CSU"
                }
            ]
        },
        "id": "1177228525050486785",
        "lang": "de",
        "text": "&gt; Parteivorsitzender schon bei der #Pendlerpauschale.\n#Dobrindt berichtigt Hofreiter\n\nDenn im Klima-Paket wurde die Abschaffung festgeschrieben. Und daran erinnerte ihn auch sofort Folgeredner Alexander Dobrindt (#CSU), der den Ball dankend annahm\n&gt;",
        "username": "LGcommaI"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178347302559391750"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "98576037",
                    "start": 0,
                    "username": "BonnerGuido"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "3034755995",
                    "start": 13,
                    "username": "cynicalAxolotl"
                },
                {
                    "end": 37,
                    "id": "841783724584910848",
                    "start": 29,
                    "username": "J_B_oo7"
                },
                {
                    "end": 48,
                    "id": "1679928321679798272",
                    "start": 38,
                    "username": "M_T_Franz"
                },
                {
                    "end": 62,
                    "id": "31098409",
                    "start": 49,
                    "username": "EnricoCaruso"
                },
                {
                    "end": 79,
                    "id": "22791134",
                    "start": 63,
                    "username": "FranzStrohmeier"
                },
                {
                    "end": 90,
                    "id": "253998571",
                    "start": 80,
                    "username": "rahmstorf"
                },
                {
                    "end": 103,
                    "id": "14553288",
                    "start": 91,
                    "username": "Die_Gruenen"
                },
                {
                    "end": 120,
                    "id": "1059826326838878208",
                    "start": 104,
                    "username": "RealLeicaManiac"
                },
                {
                    "end": 133,
                    "id": "1259624436",
                    "start": 121,
                    "username": "bauhausinfo"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "zamg.ac.at/cms/de/klima/i\u2026",
                    "end": 210,
                    "expanded_url": "https://www.zamg.ac.at/cms/de/klima/informationsportal-klimawandel/klimafolgen/meeresspiegel/vergangenheit",
                    "start": 187,
                    "url": "https://t.co/jooofcPN15"
                }
            ]
        },
        "id": "1178347302559391750",
        "lang": "de",
        "text": "@BonnerGuido @cynicalAxolotl @J_B_oo7 @M_T_Franz @EnricoCaruso @FranzStrohmeier @rahmstorf @Die_Gruenen @RealLeicaManiac @bauhausinfo Erstens ca  7. Jahrhundert v. Chr dazu zum nachlesen https://t.co/jooofcPN15\nDa stehen auch 3 bis 4 m also jetzt nichts Neues f\u00fcr die Menschheit aber Panik wir gehen unter wir werden gegrillt \nWar also eine ganz schlimme Zeit die der alten R\u00f6mer",
        "username": "chst70"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177906392084164610"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "1522144048382943237",
                    "start": 0,
                    "username": "netwge"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "spiegel.de/wissenschaft/n\u2026",
                    "end": 258,
                    "expanded_url": "https://www.spiegel.de/wissenschaft/natur/greta-thunberg-die-16-jaehrige-klima-aktivistin-im-interview-a-1251288.html",
                    "start": 235,
                    "url": "https://t.co/A6f3Dj0b5Y"
                }
            ]
        },
        "id": "1177906392084164610",
        "lang": "de",
        "text": "@netwge &gt;Schulstreik f\u00fcr das Klima: Die 16-j\u00e4hrige Greta Thunberg ist die Ikone einer neuen Jugendbewegung. Im SPIEGEL-Interview verr\u00e4t die Schwedin, warum sie schw\u00e4nzen muss, um geh\u00f6rt zu werden - und wer hinter der Aktion steckt. https://t.co/A6f3Dj0b5Y&lt; (02.02.2019)",
        "username": "ThomasKnorra"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176822711437463553"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 203,
                    "start": 191,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 209,
                    "start": 204,
                    "tag": "IPCC"
                },
                {
                    "end": 216,
                    "start": 210,
                    "tag": "SROCC"
                }
            ]
        },
        "id": "1176822711437463553",
        "lang": "de",
        "text": "Die IPCC-Wissenschaftler betonen, dass diejenigen, die am wenigsten f\u00fcr den Klimawandel verantwortlich sind, am st\u00e4rksten von den Ver\u00e4nderungen im Ozean und in der Kryosph\u00e4re betroffen sind. #Klimawandel #IPCC #SROCC",
        "username": "NewsForFuture"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178313618414342145"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 56,
                    "start": 41,
                    "tag": "Insektenschutz"
                },
                {
                    "end": 70,
                    "start": 58,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "877812028223696897",
                    "start": 0,
                    "username": "Volkhard_Wille"
                },
                {
                    "end": 31,
                    "id": "1089081028608704512",
                    "start": 16,
                    "username": "BauerWilli_org"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "id": "38498341",
                    "start": 32,
                    "username": "NABU_de"
                }
            ]
        },
        "id": "1178313618414342145",
        "lang": "de",
        "text": "@Volkhard_Wille @BauerWilli_org @NABU_de #Insektenschutz, #Klimaschutz. geht nur mit den Landwirten. Wenn den Landwirten keine Luft zum Atmen gelassen wird, ist kein Spielraum mehr f\u00fcr Insekten- und Klimaschutz. Au\u00dferdem sind wir einer der wenigsten Bereiche, wo CO2 gebunden wird. Sollten wir da nicht zusammen arbeiten?",
        "username": "KaefersH"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177477175173189636"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 194,
                    "start": 180,
                    "tag": "Klimap\u00e4ckchen"
                },
                {
                    "end": 288,
                    "start": 276,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1619798160",
                    "start": 0,
                    "username": "maybritillner"
                },
                {
                    "end": 29,
                    "id": "378693834",
                    "start": 15,
                    "username": "peteraltmaier"
                }
            ]
        },
        "id": "1177477175173189636",
        "lang": "de",
        "text": "@maybritillner @peteraltmaier @BMWi_Bund Der Mythos:Schwarze Null!\nDieses Krampfhafte Festhalten an diesem Geist. Die Schulden werden noch gr\u00f6\u00dfer der n\u00e4chsten Generationen mit dem #Klimap\u00e4ckchen. Die Wissenschaft hat ihnen das Werkzeug gegeben f\u00fcr ein sozialen&amp;effektiven #Klimaschutz gegeben&amp;sie kloppen nur sinnlos rum",
        "username": "Buffynator"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178321526875185155"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "137633087",
                    "start": 0,
                    "username": "Jumpsteady"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "23187593",
                    "start": 12,
                    "username": "dieternuhr"
                }
            ]
        },
        "geo": {
            "place_id": "208aa068d64e2545"
        },
        "id": "1178321526875185155",
        "lang": "de",
        "text": "@Jumpsteady @dieternuhr Gro\u00dfartig!!! Er hat einfach Recht! Der Klimawandel ist NICHT menschengemacht, CO2 ist Grundvoraussetzung f\u00fcr das Leben auf der Erde (war schon viel h\u00f6her-ohne Menschen) und man kann das Klima auch nicht retten!!! H\u00f6rt auf seri\u00f6se Wissenschaftler!!!",
        "username": "jwe3005"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177630907609632769"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "770040177075056641",
                    "start": 0,
                    "username": "de_escalation"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "107402608",
                    "start": 15,
                    "username": "EinFragender"
                },
                {
                    "end": 37,
                    "id": "932160088315449344",
                    "start": 29,
                    "username": "kfjJahn"
                }
            ]
        },
        "id": "1177630907609632769",
        "lang": "de",
        "text": "@de_escalation @EinFragender @kfjJahn Nein ich Leugne gar nichts, ich stelle mich hin und behaupte, dass wir nicht ausreichend informiert werden. Das es sehr wohl unterschiedliche Ansichten \u00fcber den Einfluss des Menschen auf das Klima gibt und da gar nichts gesichert ist. Das kritisiere ich.",
        "username": "DieselMeister"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178757072504143872"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "960479672017539072",
                    "start": 0,
                    "username": "sybille_zeisel"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "998141205631389696",
                    "start": 16,
                    "username": "RudolfineZ"
                }
            ]
        },
        "id": "1178757072504143872",
        "lang": "de",
        "text": "@sybille_zeisel @RudolfineZ Der HC Skandal bringt \u00d6VP ein \u00dcberraschungsplus v 258.000 Stimmen,total 1,774.000.  Ohne die FP\u00d6ler w\u00e4ren es 1,516.000 Stimmen,also 31%. Wenn Rot an Gr\u00fcn 193.000 verliert, ist es homemade-Unterbewertung Klima.Schade.",
        "username": "UStroemsnes"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178696122849775616"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "2292366328",
                    "start": 0,
                    "username": "FarwigMathias"
                }
            ]
        },
        "id": "1178696122849775616",
        "lang": "de",
        "text": "@FarwigMathias @philbill1337 Ich lese da st\u00e4ndig andere Berichte von renomierten Zeitungen. Die Forscher welche wirklich etwas verstehen vom Thema Klima, reden nicht von Katastrophe, sondern von Krise. Und diese Krise kann nur langsam bew\u00e4ltigt werden. Aber sicher nicht von einem Moment auf den Andern.",
        "username": "markusin3"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177564440197287937"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "1137109895218716674",
                    "start": 0,
                    "username": "Real_Utopist"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "403415114",
                    "start": 14,
                    "username": "Lowl3v3l"
                },
                {
                    "end": 39,
                    "id": "1282898804",
                    "start": 24,
                    "username": "nicolediekmann"
                }
            ]
        },
        "id": "1177564440197287937",
        "lang": "de",
        "text": "@Real_Utopist @Lowl3v3l @nicolediekmann Wenn alle der gleichen Meinung sind, ist das nicht immer gut. Das lehrt uns die Geschichte. Mit Bequemlichkeit hat das nichts zu tun. Selbst wenn D. ab morgen kein CO2 mehr produziert, wird das keinen Einfluss auf das Klima haben. Daf\u00fcr wird das Land ganz andere Probleme haben.",
        "username": "Kaleu777"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178356206936739840"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 182,
                    "start": 168,
                    "tag": "Klimanotstand"
                },
                {
                    "end": 264,
                    "start": 256,
                    "tag": "Finance"
                },
                {
                    "end": 280,
                    "start": 265,
                    "tag": "Sustainability"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "561139481",
                    "start": 0,
                    "username": "UBSschweiz"
                },
                {
                    "end": 240,
                    "id": "420307059",
                    "start": 224,
                    "username": "alternativebank"
                }
            ]
        },
        "id": "1178356206936739840",
        "lang": "de",
        "text": "@UBSschweiz Ja, UBS, man k\u00f6nnte aus den Katboninvestments aussteigen. Man k\u00f6nnte nachhaltig investieren und finanzieren. Ihr macht aber genau das Gegenteil und seid am #Klimanotstand mitschuldig. Deshalb sollte das Geld zur @alternativebank statt zu euch. #Finance #Sustainability",
        "username": "auslandbasler"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177278876852137984"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 23,
                    "id": "612563843",
                    "start": 15,
                    "username": "JL_4954"
                },
                {
                    "end": 36,
                    "id": "20766870",
                    "start": 24,
                    "username": "Umwelthilfe"
                },
                {
                    "end": 51,
                    "id": "80249973",
                    "start": 37,
                    "username": "klima_allianz"
                },
                {
                    "end": 64,
                    "id": "1058643252641980417",
                    "start": 52,
                    "username": "ConstZerger"
                }
            ]
        },
        "id": "1177278876852137984",
        "lang": "de",
        "text": "@Antiaktivist1 @JL_4954 @Umwelthilfe @klima_allianz @ConstZerger Eben nicht. Deutschland h\u00e4lt sich nicht an deren Klimaziele w\u00e4hrend China das macht. China h\u00e4lt das Pariser klimaabkommen ein, Deutschland nicht. China setzt auf erneuerbare Energien und veboten von Verbrennungsmotoren. Deutschland nicht.",
        "username": "ninifineline"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177639762959708160"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "52354508",
                    "start": 0,
                    "username": "AliCologne"
                }
            ]
        },
        "id": "1177639762959708160",
        "lang": "de",
        "text": "@AliCologne Ich werde nie verstehen wieso Menschen glauben sie k\u00f6nnten das Klima beeinflussen, nat\u00fcrlich m\u00fcssen wie die Umwelt sch\u00fctzen, aber es wird keinem gelingen das Klima zu \u00e4ndern",
        "username": "Ron1872"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177210479158157312"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1020725766",
                    "start": 0,
                    "username": "nickscharioth"
                }
            ]
        },
        "id": "1177210479158157312",
        "lang": "de",
        "text": "@nickscharioth Habe hier gerade nur Wachstumsdaten f\u00fcr gem\u00e4\u00dfigtes Klima (Niederlande). Damit komme ich auf ungef\u00e4hr 45.000 km2 (in etwa die Fl\u00e4che von Niedersachsen). Als Alge habe ich genetisch optimierte Nannochloropsis gaditana angenommen.",
        "username": "cyber_oeko"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179287227488227335"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "3390961773",
                    "start": 0,
                    "username": "bianca_stst"
                },
                {
                    "end": 46,
                    "id": "1934546232",
                    "start": 35,
                    "username": "GrumpyEmmi"
                }
            ]
        },
        "id": "1179287227488227335",
        "lang": "de",
        "text": "@bianca_stst @JHaakona @chrisi3490 @GrumpyEmmi Und wie kommst du darauf? Nicht mal IPCC spricht davon. Allein schon \"Das Klima ver\u00e4ndern\" wie das denn?",
        "username": "KenzoVandagg"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178218897943732226"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "1769326193457741824",
                    "start": 0,
                    "username": "shasofanx"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "1176495686772285444",
                    "start": 11,
                    "username": "KlassLib"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "1258812798185988096",
                    "start": 21,
                    "username": "kittypunk7"
                },
                {
                    "end": 41,
                    "id": "134762042",
                    "start": 33,
                    "username": "WOLKEFN"
                }
            ]
        },
        "id": "1178218897943732226",
        "lang": "de",
        "text": "@shasofanX @KlassLib @Kittypunk7 @WOLKEFN Ja, weil Energie schon vorher teuer wie nirgends sonst war. Und jetzt wird sie halt noch teurer. Aber keine Sorge, alles wird weiterhin produziert - nur halt woanders. Hilft sicher dem Klima - nicht.",
        "username": "EnderWiggin0815"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176954434057900037"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "3419854479",
                    "start": 0,
                    "username": "ryhminsimon"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "1056643174746279937",
                    "start": 13,
                    "username": "Nils22527082"
                },
                {
                    "end": 43,
                    "id": "1149995171146285056",
                    "start": 27,
                    "username": "Heimatverbunde1"
                },
                {
                    "end": 69,
                    "id": "976574064",
                    "start": 56,
                    "username": "OliverJanich"
                },
                {
                    "end": 74,
                    "id": "57350105",
                    "start": 70,
                    "username": "ZDF"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/AD2hYTfxh4",
                    "end": 379,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/ddominik10/status/1176954434057900037/photo/1",
                    "media_key": "3_1176954428668153861",
                    "start": 356,
                    "url": "https://t.co/AD2hYTfxh4"
                }
            ]
        },
        "id": "1176954434057900037",
        "lang": "de",
        "text": "@ryhminsimon @Nils22527082 @Heimatverbunde1 @ralph_kuhs @OliverJanich @ZDF Das Klima der Erde wird seit 120 Jahren immer k\u00fchler, ein Zusammenhang zwischen CO2 und der Temperatur ist nicht erkennbar. Eine kontroverse Debatte zu diesem Thema wurde bisher im \u00f6ffentlichen Raum noch nie gef\u00fchrt. Es ist alles Lug unt Trug um den menschengemachten Klimawandel. https://t.co/AD2hYTfxh4",
        "username": "ddominik10"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177221636329803778"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 25,
                    "id": "4404289815",
                    "start": 15,
                    "username": "search_mk"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "844081278",
                    "start": 26,
                    "username": "AfD"
                },
                {
                    "end": 45,
                    "id": "710201540116652033",
                    "start": 31,
                    "username": "Joerg_Meuthen"
                }
            ]
        },
        "id": "1177221636329803778",
        "lang": "de",
        "text": "@ImmobilienUSA @search_mk @AfD @Joerg_Meuthen \"gesteinigt und ge\u00e4chtet\" wohl kaum. Eher sind ihre Studien nicht durch Peer-Review gekommen. Unter anderem, da ihre Methodik fehlerhaft ist, oder diverse andere Fehler in ihrer Studie vorkommen.",
        "username": "BrunchLP"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176926053329264641"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "1141089373074669570",
                    "start": 0,
                    "username": "PrimeLindner"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "1747606358503895041",
                    "start": 14,
                    "username": "doenerspiess"
                }
            ]
        },
        "id": "1176926053329264641",
        "lang": "de",
        "text": "@PrimeLindner @doenerspiess Menge und Preis sind ja zwei voneinander abh\u00e4ngige Parameter. Begrenzt man die Menge, steigt der Preis; erh\u00f6ht man den Preis, sinkt die Menge.\n\nAn welcher der beiden Schrauben man dreht, ist mir und dem Klima herzlich egal.",
        "username": "ChHarrison1"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177230622068264961"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 251,
                    "start": 239,
                    "tag": "Wasserstoff"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 7,
                    "id": "267772916",
                    "start": 0,
                    "username": "jottes"
                },
                {
                    "end": 18,
                    "id": "3023223845",
                    "start": 8,
                    "username": "WoSchBonn"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "1156460030",
                    "start": 19,
                    "username": "ingenieur_de"
                },
                {
                    "end": 42,
                    "id": "4804455874",
                    "start": 33,
                    "username": "Turbodus"
                }
            ]
        },
        "id": "1177230622068264961",
        "lang": "de",
        "text": "@jottes @WoSchBonn @ingenieur_de @Turbodus das ist alles machbar., Dazu gibt es genug Statistiken. Autos mit Akku m\u00f6gen dem Klima helfen, aber sie werden der Umwelt so krass schaden, dass das nach hinten losgehen wird. Daher erscheint mit #Wasserstoff effektiver. Wasser(stoff) kann man \u00fcberall kriegen.",
        "username": "raumplanungtv"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179421661344538625"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "418698206",
                    "start": 0,
                    "username": "FoxMulder944"
                }
            ]
        },
        "id": "1179421661344538625",
        "lang": "de",
        "text": "@FoxMulder944 Es gibt neben CO2  mehrere Einfl\u00fcsse aufs Klima. Vulkane, Sonne, Milankovich Zyklen Kontinentaldrift. Und alle wirken auf unterschiedlichen Zeitskalen. Informieren Sie sich!",
        "username": "Kids_CoKG"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179990318583820288"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "1132964982348558337",
                    "start": 0,
                    "username": "GlobalistYT"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "425845268",
                    "start": 13,
                    "username": "SteinbachErika"
                }
            ]
        },
        "id": "1179990318583820288",
        "lang": "de",
        "text": "@GlobalistYT @SteinbachErika Des weiten gibt es Vulkanausbr\u00fcche und Waldbr\u00e4nde die Unmengen an CO2 aussto\u00dfen und auch Kosmische und terrestrische Einfl\u00fcsse die das Klima nachhaltig \u00e4ndern und ge\u00e4ndert haben.\nDas etwas in Richtung Umwelt getan werden muss ist definitiv in Ordnung, aber bitte mit Vernunft!",
        "username": "H_Ruppi_1"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178575873563353093"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 25,
                    "id": "1070004480824041475",
                    "start": 16,
                    "username": "SylK1966"
                },
                {
                    "end": 30,
                    "id": "39475170",
                    "start": 26,
                    "username": "fdp"
                },
                {
                    "end": 58,
                    "id": "14553288",
                    "start": 46,
                    "username": "Die_Gruenen"
                },
                {
                    "end": 67,
                    "id": "192942213",
                    "start": 59,
                    "username": "IPCC_CH"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/YJRtPLXYBw",
                    "end": 372,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/PlanetaryIntel/status/1178575873563353093/photo/1",
                    "media_key": "3_1178575865589960704",
                    "start": 349,
                    "url": "https://t.co/YJRtPLXYBw"
                }
            ]
        },
        "id": "1178575873563353093",
        "lang": "de",
        "text": "@PeterBraeuerRA @SylK1966 @fdp @Stiftung2Grad @Die_Gruenen @IPCC_CH (2/3) Nat\u00fcrlich sind komplexe Simulationen wie die zum Klima sehr fehleranf\u00e4llig. Deshalb sind ja in den Prognosen auch so breite Korridore angegeben: 800 Gigatonnen ab 2018 f\u00fchren mit 1/3 Wahrscheinlichkeit zu unter 1,5\u00b0, mit 2/3 zu unter 1,75 mit 1/3 zu mehr als 1,75\u00b0 s.Tabelle https://t.co/YJRtPLXYBw",
        "username": "PlanetaryIntel"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177190885035036673"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "21287514",
                    "start": 0,
                    "username": "voglerk"
                },
                {
                    "end": 21,
                    "id": "4164673821",
                    "start": 9,
                    "username": "jankortemdb"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "122104353",
                    "start": 22,
                    "username": "c_lindner"
                }
            ]
        },
        "id": "1177190885035036673",
        "lang": "de",
        "text": "@voglerk @jankortemdb @c_lindner Aha. Und was machen Sie mit dem Land? Politik ist (noch) der Wettbewerb der besten Ideen um die Mehrheit - wenn \u201esie\u201c allerdings weiter \u201eklein\u201c in Verboten denken wollen, die dem Klima so nichts n\u00fctzen... Oder macht der Klimawandel an der Grenze halt, wenn die Gr\u00fcnen regieren?",
        "username": "Martin87682792"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178929794647543808"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 32,
                    "id": "757179820660887552",
                    "start": 17,
                    "username": "appletechnikbl"
                },
                {
                    "end": 45,
                    "id": "18722806",
                    "start": 33,
                    "username": "olivergorus"
                }
            ]
        },
        "geo": {
            "place_id": "4a89ae794bb35afa"
        },
        "id": "1178929794647543808",
        "lang": "de",
        "text": "@marcjulianblack @appletechnikbl @olivergorus Sie haben gesagt, durch Greta sei Aufmerksamkeit entstanden. Das bedeutet, vor Greta habe es die nicht gegeben.  Sonst konnte sie ja nicht mit Greta entstehen.",
        "username": "bitterlemmer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177197478770282499"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "1073364227992285184",
                    "start": 0,
                    "username": "robschuchmann"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "93632078",
                    "start": 15,
                    "username": "EnFreKo"
                },
                {
                    "end": 37,
                    "id": "1964435838",
                    "start": 24,
                    "username": "Stefan_Hajek"
                },
                {
                    "end": 51,
                    "id": "223765363",
                    "start": 38,
                    "username": "clausstraube"
                },
                {
                    "end": 64,
                    "id": "3387038541",
                    "start": 52,
                    "username": "ChuckBanham"
                },
                {
                    "end": 74,
                    "id": "48406195",
                    "start": 65,
                    "username": "CKemfert"
                },
                {
                    "end": 88,
                    "id": "1103391316464058369",
                    "start": 75,
                    "username": "sciforfuture"
                },
                {
                    "end": 99,
                    "id": "583869504",
                    "start": 89,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 115,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 100,
                    "username": "Luisamneubauer"
                },
                {
                    "end": 131,
                    "id": "4208253779",
                    "start": 116,
                    "username": "carla_reemtsma"
                },
                {
                    "end": 142,
                    "id": "1469264387512979461",
                    "start": 132,
                    "username": "ABaerbock"
                },
                {
                    "end": 155,
                    "id": "17152502",
                    "start": 143,
                    "username": "KathrinAnna"
                },
                {
                    "end": 169,
                    "id": "3031306713",
                    "start": 156,
                    "username": "seawatchcrew"
                },
                {
                    "end": 183,
                    "id": "224276004",
                    "start": 170,
                    "username": "oekoinstitut"
                },
                {
                    "end": 191,
                    "id": "559838809",
                    "start": 184,
                    "username": "AWI_de"
                },
                {
                    "end": 204,
                    "id": "725866657",
                    "start": 192,
                    "username": "VQuaschning"
                },
                {
                    "end": 215,
                    "id": "253998571",
                    "start": 205,
                    "username": "rahmstorf"
                },
                {
                    "end": 232,
                    "id": "1128352753317752832",
                    "start": 216,
                    "username": "Psychologists4F"
                },
                {
                    "end": 246,
                    "id": "4512773182",
                    "start": 233,
                    "username": "f_schmidt_BB"
                },
                {
                    "end": 258,
                    "id": "1089947946613919752",
                    "start": 247,
                    "username": "FFF_Berlin"
                },
                {
                    "end": 265,
                    "id": "1538674966866055168",
                    "start": 259,
                    "username": "TWIKE"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/q37HUY2Tho",
                    "end": 329,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/RuisingerR/status/1177197478770282499/photo/1",
                    "media_key": "3_1177197469052145664",
                    "start": 306,
                    "url": "https://t.co/q37HUY2Tho"
                }
            ]
        },
        "id": "1177197478770282499",
        "lang": "de",
        "text": "@robschuchmann @EnFreKo @Stefan_Hajek @clausstraube @ChuckBanham @CKemfert @sciforfuture @PIK_Klima @Luisamneubauer @carla_reemtsma @ABaerbock @KathrinAnna @seawatchcrew @oekoinstitut @AWI_de @VQuaschning @rahmstorf @Psychologists4F @f_schmidt_BB @FFF_Berlin @TWIKE Einen pro Achse, in der Summe 1 oder 2. https://t.co/q37HUY2Tho",
        "username": "RuisingerR"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178623148209704965"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "47602140",
                    "start": 0,
                    "username": "drumheadberlin"
                }
            ]
        },
        "id": "1178623148209704965",
        "lang": "de",
        "text": "@drumheadberlin Was forscht der Herr denn so? Klimaforscher ist er jedenfalls nicht.",
        "username": "polenz_r"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177909387903586304"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 133,
                    "start": 116,
                    "tag": "Klimaver\u00e4nderung"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "1137775116601966592",
                    "start": 0,
                    "username": "user82de"
                },
                {
                    "end": 20,
                    "id": "253998571",
                    "start": 10,
                    "username": "rahmstorf"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "1006419421244678144",
                    "start": 21,
                    "username": "GretaThunberg"
                },
                {
                    "end": 48,
                    "id": "192942213",
                    "start": 40,
                    "username": "IPCC_CH"
                }
            ]
        },
        "id": "1177909387903586304",
        "lang": "de",
        "text": "@user82de @rahmstorf @GretaThunberg Der @IPCC_CH ist ein Wissenschaftsgremium, das den Forschungsstand zur globalen #Klimaver\u00e4nderung aufarbeitet. Und das ehrenamtlich. Informieren Sie sich, bevor Sie unhaltbare Behauptungen aufstellen!",
        "username": "dpomondi"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178470318106693632"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "335781184",
                    "start": 0,
                    "username": "neuthfer"
                },
                {
                    "end": 37,
                    "id": "215792952",
                    "start": 21,
                    "username": "beyond_ideology"
                },
                {
                    "end": 45,
                    "id": "18047862",
                    "start": 38,
                    "username": "faznet"
                },
                {
                    "end": 57,
                    "id": "891262212765036544",
                    "start": 46,
                    "username": "ErnMedBlog"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "volksverpetzer.de/analyse/kliman\u2026",
                    "end": 332,
                    "expanded_url": "https://www.volksverpetzer.de/analyse/klimanotstand-fake/",
                    "start": 309,
                    "url": "https://t.co/gfQXDzZoQw"
                }
            ]
        },
        "id": "1178470318106693632",
        "lang": "de",
        "text": "@neuthfer @inchtweet @beyond_ideology @faznet @ErnMedBlog 500 Wissenschaftler (darunter auff\u00e4llig wenige im Bereich Klima &amp; Umwelt t\u00e4tig) vs. 26800 Wissenschaftler*innen die sich allein bis M\u00e4rz hinter Scientists4Future versammelt haben und viel sozialere Vorschl\u00e4ge bringen als die Politik bisher plant. https://t.co/gfQXDzZoQw",
        "username": "chaosbiber"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177807245670801409"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 65,
                    "start": 56,
                    "tag": "FakeNews"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "960595778451443714",
                    "start": 0,
                    "username": "EndosListener"
                },
                {
                    "end": 25,
                    "id": "21737646",
                    "start": 15,
                    "username": "hschmalzl"
                },
                {
                    "end": 36,
                    "id": "1679928321679798272",
                    "start": 26,
                    "username": "M_T_Franz"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "nuklearia.de",
                    "end": 319,
                    "expanded_url": "http://nuklearia.de",
                    "start": 296,
                    "url": "https://t.co/cXtrR239ea"
                }
            ]
        },
        "id": "1177807245670801409",
        "lang": "de",
        "text": "@EndosListener @hschmalzl @M_T_Franz Ihre Aussagen sind #FakeNews. Das Gegenteil ist richtig.\nsogar wenns richtig w\u00e4re w\u00fcrde es an den  FAKTEN:\nNur Kernkraft ist Klima-, Umwelt &amp; menschenfreundliche Energiequelle \nnichts \u00e4ndern. \nSie sind nicht gut informiert. Mehr Infos zu den Fakten hier: https://t.co/cXtrR239ea",
        "username": "SebastianHertel"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179805949239992321"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "1082217880257789952",
                    "start": 0,
                    "username": "Erkenbrand11"
                },
                {
                    "end": 39,
                    "id": "16808099",
                    "start": 26,
                    "username": "Ralf_Stegner"
                },
                {
                    "end": 54,
                    "id": "23515893",
                    "start": 40,
                    "username": "Gesine_Schwan"
                },
                {
                    "end": 112,
                    "id": "583869504",
                    "start": 102,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 128,
                    "id": "2741980856",
                    "start": 117,
                    "username": "MCC_Berlin"
                },
                {
                    "end": 169,
                    "id": "135138608",
                    "start": 158,
                    "username": "DIW_Berlin"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "mcc-berlin.net/fileadmin/data\u2026",
                    "end": 152,
                    "expanded_url": "https://www.mcc-berlin.net/fileadmin/data/B2.3_Publications/Working%20Paper/2019_MCC_Optionen_f\u00fcr_eine_CO2-Preisreform_final.pdf",
                    "start": 129,
                    "url": "https://t.co/GQt7odsfEu"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/dPpT4YStJ0",
                    "end": 270,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/maxim_k/status/1179805949239992321/photo/1",
                    "media_key": "3_1179805940301926400",
                    "start": 247,
                    "url": "https://t.co/dPpT4YStJ0"
                }
            ]
        },
        "id": "1179805949239992321",
        "lang": "de",
        "text": "@Erkenbrand11 @timo_bahrs @Ralf_Stegner @Gesine_Schwan In diesem Fall: das Gemeinschaftsgutachten von @PIK_Klima und @MCC_Berlin https://t.co/GQt7odsfEu\n\nDas @DIW_Berlin hat eine separate Analyse erstellt, die zu sehr \u00e4hnlichen Ergebnissen kommt. https://t.co/dPpT4YStJ0",
        "username": "maxim_k"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179686647098683392"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 104,
                    "start": 96,
                    "tag": "Meadows"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "102157523",
                    "start": 0,
                    "username": "TerliWetter"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "80249973",
                    "start": 13,
                    "username": "klima_allianz"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/ose533gGmi",
                    "end": 320,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/MasseyFriend/status/1179686647098683392/photo/1",
                    "media_key": "3_1179686642753441792",
                    "start": 297,
                    "url": "https://t.co/ose533gGmi"
                }
            ]
        },
        "id": "1179686647098683392",
        "lang": "de",
        "text": "@TerliWetter @klima_allianz Dass Kipppunkte jeglicher Art unumkehrbar sind, lehrte schon Dennis #Meadows in \"Grenzen des Wachstums\", dessen 30-Jahre-Update ich habe. Und ich habe dieses Buch, obwohl staubtrocken geschrieben, gierig gelesen. Wer zwischen den Zeilen lesen kann, wird mehr erfahren! https://t.co/ose533gGmi",
        "username": "MasseyFriend"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179054711783264258"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 223,
                    "start": 211,
                    "tag": "Climategate"
                },
                {
                    "end": 242,
                    "start": 224,
                    "tag": "FridaysForHubraum"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "1072187272815149057",
                    "start": 0,
                    "username": "FridayForFuture"
                },
                {
                    "end": 31,
                    "id": "231008650",
                    "start": 17,
                    "username": "NewSpider1970"
                }
            ]
        },
        "id": "1179054711783264258",
        "lang": "de",
        "text": "@FridayForFuture @NewSpider1970 Wieviel Einfluss hat das auf das Klima? Selbst wenn wir heute Netto Null erreichen w\u00fcrden, werden 800 neue Kernkraftwerke gebaut. Und der Zusammenhang Mensch-Klima ist unbewiesen #Climategate #FridaysForHubraum",
        "username": "dl4go"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177967226718183424"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "882314799601909764",
                    "start": 0,
                    "username": "exil_fant"
                },
                {
                    "end": 19,
                    "id": "1051525296615231489",
                    "start": 11,
                    "username": "EDA1155"
                },
                {
                    "end": 33,
                    "id": "835541664",
                    "start": 20,
                    "username": "ArminLaschet"
                }
            ]
        },
        "id": "1177967226718183424",
        "lang": "de",
        "text": "@exil_fant @EDA1155 @ArminLaschet Konsens i.k. Naturgesetz siehe Galileo. Es gibt viele wiedersprechende Wissenschaftler.Bitte Cook Metastudie genau ansehen. Es handelt sich nur um oszillierendes Klima. Gr\u00f6nland hatte Ackerbau, Hannibal kam \u00fcber Alpen, R\u00f6mer kamen in R\u00f6cken. Alles normal. Mit CO2 kam weltw wohlst",
        "username": "altherrenbier"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177148985871687680"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "34349778",
                    "start": 0,
                    "username": "HannoSettele"
                },
                {
                    "end": 25,
                    "id": "102911449",
                    "start": 14,
                    "username": "Kachelmann"
                },
                {
                    "end": 36,
                    "id": "253998571",
                    "start": 26,
                    "username": "rahmstorf"
                },
                {
                    "end": 51,
                    "id": "17965092",
                    "start": 37,
                    "username": "spiegelonline"
                },
                {
                    "end": 63,
                    "id": "266524901",
                    "start": 52,
                    "username": "LH_Potsdam"
                },
                {
                    "end": 255,
                    "id": "102911449",
                    "start": 244,
                    "username": "Kachelmann"
                }
            ]
        },
        "id": "1177148985871687680",
        "lang": "de",
        "text": "@HannoSettele @Kachelmann @rahmstorf @SPIEGELONLINE @LH_Potsdam Worum geht's hier eigentlich immer? Ich hab irgendwie den Beginn dieser \"Diskussion\" verpasst &amp; hab mich dann nimma fragen getraut. Aber wenn ich's richtig verstehe, dann sagt @Kachelmann dass Klimasch\u00fctzer nicht glauben Holz\u00f6fen w\u00e4ren sch\u00e4dlich f\u00fcrs Klima, oder. Woher kommt das?",
        "username": "_Pauli"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179726099129012226"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "57279302",
                    "start": 0,
                    "username": "ClaudiaZettel"
                }
            ]
        },
        "id": "1179726099129012226",
        "lang": "de",
        "text": "@ClaudiaZettel Ja, in entscheidenden Punkten. Wo die Gr\u00fcnen aus Klima/Naturschutzgr\u00fcnden nicht dabei sind, argumentiert rot dort mit \"f\u00fcr Arbeitspl\u00e4tze\", wo t\u00fcrkis \"f\u00fcr den Wirtschaftsstandort\" sagt. Und Asylrechtsversch\u00e4rfungen hat die SP\u00d6 in Regierung immer mitgetragen.",
        "username": "tinawirnsberger"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178324305266057218"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 14,
                    "id": "947978308016328704",
                    "start": 0,
                    "username": "BernhardGeyer"
                }
            ]
        },
        "id": "1178324305266057218",
        "lang": "de",
        "text": "@BernhardGeyer @Dragon52472784 Ich sagte schonmal: Selbstreflexion geht anders.\nEs ging hier nicht ums Klima oder \u00e4hnliche Dinge.\nUnd ja, da ich @Dragon52472784 in anderen Threads erlebt habe, ist das mit dem Lobbyisten nunmal auch ein Fakt.",
        "username": "___n2k1"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177910421854011392"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "757979230244368385",
                    "start": 0,
                    "username": "SvenjaSchulze68"
                }
            ]
        },
        "id": "1177910421854011392",
        "lang": "de",
        "text": "@SvenjaSchulze68 Das ist doch alles nur ein Witz! F\u00fcrs Klima werden gerade mal 2 Milliarden Euro ausgeheben, w\u00e4hrend die Braunkohle f\u00fcr einen Ausstieg mit 40 Milliarden unterst\u00fctzt wird. Bin ich hier im falschen Film???",
        "username": "GoingBrrr"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180038641130840064"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "1962566377",
                    "start": 0,
                    "username": "razerrath"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "2279325883",
                    "start": 11,
                    "username": "WernerFuchs_CH"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "115730144",
                    "start": 27,
                    "username": "solarpapst"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "39999078",
                    "start": 39,
                    "username": "DB_Bahn"
                },
                {
                    "end": 55,
                    "id": "114272629",
                    "start": 48,
                    "username": "glouki"
                },
                {
                    "end": 62,
                    "id": "285054185",
                    "start": 56,
                    "username": "VCDeV"
                },
                {
                    "end": 76,
                    "id": "1103391316464058369",
                    "start": 63,
                    "username": "sciforfuture"
                },
                {
                    "end": 87,
                    "id": "583869504",
                    "start": 77,
                    "username": "PIK_Klima"
                },
                {
                    "end": 98,
                    "id": "1094849342",
                    "start": 88,
                    "username": "maithi_nk"
                },
                {
                    "end": 114,
                    "id": "1068337838",
                    "start": 99,
                    "username": "Luisamneubauer"
                },
                {
                    "end": 130,
                    "id": "4208253779",
                    "start": 115,
                    "username": "carla_reemtsma"
                }
            ]
        },
        "id": "1180038641130840064",
        "lang": "de",
        "text": "@razerrath @WernerFuchs_CH @solarpapst @DB_Bahn @glouki @VCDeV @sciforfuture @PIK_Klima @maithi_nk @Luisamneubauer @carla_reemtsma -weniger Autos\n-LKW-Transport-CO2 = 5 x Bahntransport-CO2 -&gt;G\u00fcter auf die Bahn\n-kleinere Autos f\u00fcr den Rest-Verkehr\n\nLetzteres insbesondere f\u00fcr den Pendler. Sein Interesse: warm und trocken auf die Arbeit zu kommen - \n ist daf\u00fcr eine 5sitzige Familienkutsche notwendig?",
        "username": "robschuchmann"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178698271881072640"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "15243812",
                    "start": 0,
                    "username": "tazgezwitscher"
                }
            ]
        },
        "id": "1178698271881072640",
        "lang": "de",
        "text": "@tazgezwitscher Und auch keine Papierausgabe mehr drucken? Der Internetdatenverkehr belastet aktuell die Umwelt mehr als der gesamte Fluggverkehr. Sicher stellen sie auch ihre online-Ausgabe wegen Klima ein?",
        "username": "Burgfried1"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178697254082879489"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 57,
                    "id": "2497181323",
                    "start": 45,
                    "username": "AlfimWesten"
                }
            ]
        },
        "id": "1178697254082879489",
        "lang": "de",
        "text": "@dannymcneil26 @Regina01589661 @DanijelMajic @AlfimWesten Die Linken regieren seit 10 Jahren in Brandenburg mit. Da ist wenig f\u00fcrs Klima passiert...",
        "username": "quassy7"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177624746978099200"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 45,
                    "start": 41,
                    "tag": "fff"
                },
                {
                    "end": 88,
                    "start": 76,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 124,
                    "start": 112,
                    "tag": "sozialismus"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "1093510883567915008",
                    "start": 0,
                    "username": "FFF_Koeln"
                }
            ]
        },
        "id": "1177624746978099200",
        "lang": "de",
        "text": "@FFF_Koeln Nun der Beweis zur Vermutung: #fff will unter dem Deckmantel des #Klimaschutz  nichts weiter als den #sozialismus mit extrem linken Organisationen durchsetzen.",
        "username": "HeikoRetzler"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178098196515418113"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "476213622",
                    "start": 0,
                    "username": "Gheldalas"
                },
                {
                    "end": 31,
                    "id": "51814743",
                    "start": 21,
                    "username": "Lara_Loft"
                }
            ]
        },
        "id": "1178098196515418113",
        "lang": "de",
        "text": "@Gheldalas @ChibzieC @Lara_Loft Diggi. Streaming ist mein Beruf. Zu Cons zu fliegen, zu networken, Menschen, Technologien, Trends pers\u00f6nlich &amp; hautnah zu erleben ist genauso notwendig, wie alles andere, wof\u00fcr man Leidenschaft empfindet. Du meinst, wer sich Pro Umwelt positioniert, soll nur noch Fahrrad fahren?",
        "username": "fisHC0p"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178917750321926144"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "3082383264",
                    "start": 0,
                    "username": "polenz_r"
                },
                {
                    "end": 23,
                    "id": "2229056187",
                    "start": 10,
                    "username": "misanthrop40"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "dw.com/de/co2-aussto%\u2026",
                    "end": 208,
                    "expanded_url": "https://www.dw.com/de/co2-aussto%C3%9F-von-online-video-streaming-als-klima-killer/a-49469109",
                    "start": 185,
                    "url": "https://t.co/5ygSZb08Du"
                }
            ]
        },
        "id": "1178917750321926144",
        "lang": "de",
        "text": "@polenz_r @misanthrop40 Wenn ich meine CO2 Bilanz ansehe und die der viel Kinder von heute. \ud83e\udd14\n\nAbends hatte ich eine Leselampe und ein geliehenes Buch, keinen TV und Streamingdienste. \nhttps://t.co/5ygSZb08Du",
        "username": "muab77"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177735967857397765"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "860808843667935232",
                    "start": 0,
                    "username": "Hartes_Geld"
                },
                {
                    "end": 19,
                    "id": "370662476",
                    "start": 13,
                    "username": "mdrde"
                }
            ]
        },
        "id": "1177735967857397765",
        "lang": "de",
        "text": "@Hartes_Geld @mdrde Das Problem ist nun, dass wir als Menschheit von diesem aktuell stabilen Klima sehr profitiert haben. Dar\u00fcber hinaus haben sich die aktuell vorherrschenden Lebensgemeinschaften in einem Zeitraum von stabilem Klima entwickelt.",
        "username": "HannibalTheC"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177192950029324288"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "4202835850",
                    "start": 0,
                    "username": "Getwhatuxxxx"
                }
            ]
        },
        "id": "1177192950029324288",
        "lang": "de",
        "text": "@Getwhatuxxxx Vor allem ist dieses Klima Problem ja auch nicht seit Greta sondern besteht schon viel langer nur hat es bisher keinen Interessenten gegeben weder in der Politik noch sonst wen das ist viel trauriger als gegen ein M\u00e4dchen zu hetzen was nun diese Aufmerksamkeit in den Fokus bringt",
        "username": "7uck3r"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177494158660923392"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "854396478",
                    "start": 0,
                    "username": "Goustuba"
                }
            ]
        },
        "id": "1177494158660923392",
        "lang": "de",
        "text": "@Goustuba Keiner glaubt daran, dass ein Land irgendwas \u00e4ndert. Aber wenn man selbst nicht anf\u00e4ngt wird es schwierig die anderen davon zu \u00fcberzeugen es auch zu tun.\nUnd mal abgesehen davon haben wir schon deutlich mehr in die Luft gepumpt als China oder Afrika zusammen..",
        "username": "ManuMarron"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178590550930415616"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 83,
                    "start": 69,
                    "tag": "wasdarfsatire"
                },
                {
                    "end": 197,
                    "start": 182,
                    "tag": "Flickenteppich"
                },
                {
                    "end": 210,
                    "start": 198,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "3292982985",
                    "start": 0,
                    "username": "Karl_Lauterbach"
                }
            ]
        },
        "id": "1178590550930415616",
        "lang": "de",
        "text": "@Karl_Lauterbach Das w\u00e4re mir neu,dass die CDU Klimaschutz betreibt. #wasdarfsatire es hat nur den Anschein, es sei Klimaschutz und Wirklichkeit bringt es nichts weil, Beispiel der \"#Flickenteppich #Klimaschutz Paket\"\n\nNur n\u00fctzlich ist f\u00fcr die Beruhigung, da kann ihnen jeder \u00d6konomen was erz\u00e4hlen",
        "username": "gentricx"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177933081459736577"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 280,
                    "start": 274,
                    "tag": "klima"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 23,
                    "id": "183651742",
                    "start": 12,
                    "username": "unsereOEBB"
                },
                {
                    "end": 272,
                    "id": "1146329871418843136",
                    "start": 260,
                    "username": "vonderleyen"
                }
            ]
        },
        "id": "1177933081459736577",
        "lang": "de",
        "text": "@wanisbunes @unsereOEBB Das w\u00e4re wohl eins der am schnellsten wirksamen Mittel beim Thema Mobilit\u00e4t, Klima und Europa: Eine rasche Vereinheitlichung der Standards beim Schienenverkehr sowie eine gesamteurop\u00e4ische F\u00f6rderpolitik der Regionen\u2026 Are you listening, @vonderleyen? #klima",
        "username": "hofrat"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179306167249653760"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 304,
                    "start": 286,
                    "tag": "KlimaschutzZuerst"
                },
                {
                    "end": 311,
                    "start": 305,
                    "tag": "NRW19"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "857408560568946690",
                    "start": 0,
                    "username": "KRogenhofer"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "1044874380495458304",
                    "start": 13,
                    "username": "klima_vb"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "2816729606",
                    "start": 23,
                    "username": "EcologicalEcon"
                },
                {
                    "end": 166,
                    "id": "4502695341",
                    "start": 153,
                    "username": "vanderbellen"
                }
            ]
        },
        "id": "1179306167249653760",
        "lang": "de",
        "text": "@KRogenhofer @klima_vb @EcologicalEcon A. Egit: Es braucht eine Grundsatzvereinbahrung aller Parteien und einen Paradigmenwechsel.\n\nAuch Bundespr\u00e4sident @vanderbellen hat oberste Priorit\u00e4t f\u00fcr den Klimaschutz gefordert. \n\nKlimaschutz muss das Herzst\u00fcck jedes Regierungsprogramms sein.\n\n#KlimaschutzZuerst #NRW19",
        "username": "GreenpeaceAT"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177509683348721667"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 57,
                    "start": 40,
                    "tag": "Klimaschutzpaket"
                },
                {
                    "end": 108,
                    "start": 101,
                    "tag": "Gr\u00f6KaZ"
                },
                {
                    "end": 132,
                    "start": 121,
                    "tag": "Klimapaket"
                },
                {
                    "end": 181,
                    "start": 169,
                    "tag": "Klimastreik"
                },
                {
                    "end": 242,
                    "start": 234,
                    "tag": "Verbote"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "2785317370",
                    "start": 0,
                    "username": "heuteshow"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "haimart.wordpress.com/2019/09/25/der\u2026",
                    "end": 267,
                    "expanded_url": "https://haimart.wordpress.com/2019/09/25/der-gestank-von-verboten/",
                    "start": 244,
                    "url": "https://t.co/2XKCATy9Tw"
                }
            ]
        },
        "id": "1177509683348721667",
        "lang": "de",
        "text": "@heuteshow Jetzt h\u00f6ren wir mal auf, das #Klimaschutzpaket schlecht zu machen. Schlie\u00dflich ist es das #Gr\u00f6KaZ, das gr\u00f6\u00dfte #Klimapaket aller Zeiten. Damit erkl\u00e4re ich den #Klimastreik f\u00fcr beendet. Anreize sind das Zauberwort, und nicht #Verbote.\nhttps://t.co/2XKCATy9Tw",
        "username": "realHaimart"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177230142311161856"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 44,
                    "start": 38,
                    "tag": "Klima"
                },
                {
                    "end": 59,
                    "start": 53,
                    "tag": "Wiesn"
                },
                {
                    "end": 115,
                    "start": 103,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "1111995540",
                    "start": 0,
                    "username": "klaus_braus"
                },
                {
                    "end": 24,
                    "id": "102911449",
                    "start": 13,
                    "username": "Kachelmann"
                },
                {
                    "end": 33,
                    "id": "807095",
                    "start": 25,
                    "username": "nytimes"
                }
            ]
        },
        "id": "1177230142311161856",
        "lang": "de",
        "text": "@klaus_braus @Kachelmann @nytimes Das #Klima auf der #Wiesn muss gut sein, aber bestimmt nicht f\u00fcr den #Klimaschutz. Daf\u00fcr reisen auch Besucher aus der ganzen Welt an. Spa\u00df geht vor Schutz.",
        "username": "wasnun"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177704505984606208"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "812775679565713408",
                    "start": 0,
                    "username": "Mulas10Antonio"
                },
                {
                    "end": 32,
                    "id": "24725119",
                    "start": 16,
                    "username": "GrueneBundestag"
                },
                {
                    "end": 43,
                    "id": "808400627084705792",
                    "start": 33,
                    "username": "DerDanyal"
                }
            ]
        },
        "id": "1177704505984606208",
        "lang": "de",
        "text": "@Mulas10Antonio @GrueneBundestag @DerDanyal Marktf\u00e4hig sind die absolut. Immer mehr fahren E. Selbst schon einige gefahren, absolut geil! Winter wird in Zukunft immer weniger ein Problem, W\u00e4rmepumpen gibts ja auch. Klima ist \u00fcbrigens zumindest im Zoe super durch Rekuperation ausgleichbar vom Verbrauch(da kann man es sehen)",
        "username": "Leon_Zippel"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178940535421181957"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 21,
                    "id": "2394928429",
                    "start": 11,
                    "username": "Farbopfer"
                },
                {
                    "end": 35,
                    "id": "1522267812580016130",
                    "start": 22,
                    "username": "keineparolen"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "id": "273592501",
                    "start": 36,
                    "username": "WDR"
                },
                {
                    "end": 50,
                    "id": "22288580",
                    "start": 41,
                    "username": "flobraun"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "de.m.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCrr\u2026",
                    "end": 301,
                    "expanded_url": "https://de.m.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCrren_in_Syrien_im_20._und_21._Jahrhundert",
                    "start": 278,
                    "url": "https://t.co/B9DssCEq1f"
                }
            ]
        },
        "id": "1178940535421181957",
        "lang": "de",
        "text": "@drjkirsch @Farbopfer @keineparolen @WDR @flobraun Diese 1,5 Grad bzw 2,0 Grad ( als absolute rote Linie ) m\u00fcssen das Ziel sein. Ansonsten \u00fcberschreiten wir Kipppunkte. Wir reden dann nicht von linearen Ereignissen sondern von Kaskaden. Und das nicht nur auf das Klima bezogen.\nhttps://t.co/B9DssCEq1f",
        "username": "carmondai76"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179175103826989056"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 24,
                    "id": "1679928321679798272",
                    "start": 14,
                    "username": "M_T_Franz"
                }
            ]
        },
        "id": "1179175103826989056",
        "lang": "de",
        "text": "@Geppicomedy1 @M_T_Franz Richtig! Das lernen ziemlich kleine Kinder schon in der Schule, dass das Klima seit Millionen Jahren einem permanenten Wandel unterworfen ist. \nWas \"im vollen Gang! bedeutet ist wohl eher Glaube und Windr\u00e4der sind ja wohl die Katastrophe per se.",
        "username": "oddboy61"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177963128845414400"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 61,
                    "start": 49,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "52318801",
                    "start": 0,
                    "username": "PaulaPiechotta"
                }
            ]
        },
        "id": "1177963128845414400",
        "lang": "de",
        "text": "@PaulaPiechotta ... besser, die ja nicht nur den #Klimawandel , sondern gerade den fatalen, signifikanten Einfluss des Menschen darauf belegen.",
        "username": "JustNobody2018"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180110483459907584"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 35,
                    "start": 28,
                    "tag": "Wetter"
                },
                {
                    "end": 57,
                    "start": 51,
                    "tag": "Klima"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "587329546",
                    "start": 0,
                    "username": "terribilis6275"
                },
                {
                    "end": 19,
                    "id": "114508061",
                    "start": 16,
                    "username": "SZ"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "frontiersin.org/articles/10.33\u2026",
                    "end": 294,
                    "expanded_url": "https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/feart.2019.00223/full",
                    "start": 271,
                    "url": "https://t.co/LqHrGGUwcP"
                }
            ]
        },
        "id": "1180110483459907584",
        "lang": "de",
        "text": "@terribilis6275 @SZ ... das #Wetter (wahlweise das #Klima)\nWeder Wetter noch Klima k\u00f6nnen f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr, das \u00fcbern\u00e4chste Jahr\nnoch in 100 Jahren [seri\u00f6s] vorhergesagt werden.\nFehlerabweichung + Unsicherheiten viel zu gro\u00df.\nResult \u00b1 error\nBis 2100: 1,8\u00b0C \u00b1 23 Grad\nhttps://t.co/LqHrGGUwcP",
        "username": "Sekina84"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178582895931351040"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 28,
                    "id": "766928464666505216",
                    "start": 12,
                    "username": "ChristianG1984_"
                },
                {
                    "end": 42,
                    "id": "36713389",
                    "start": 29,
                    "username": "reitschuster"
                }
            ]
        },
        "id": "1178582895931351040",
        "lang": "de",
        "text": "@DB31200499 @ChristianG1984_ @reitschuster @mampel2000 Warum? Den Klimawandel gab es auch schon bevor es Menschen gab.\n\nBisher hat der Mensch auch den Klimawandel recht gut \u00fcberstanden. In der Bronzezeit hatten wir in unseren Breiten mediteranes Klima. Trotzdem gibt es noch Menschen.",
        "username": "EDefatist"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176772955600236544"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 110,
                    "start": 98,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 209,
                    "start": 196,
                    "tag": "wissenschaft"
                },
                {
                    "end": 279,
                    "start": 266,
                    "tag": "Wissenschaft"
                },
                {
                    "end": 324,
                    "start": 315,
                    "tag": "Kritiker"
                },
                {
                    "end": 339,
                    "start": 329,
                    "tag": "Klimawahn"
                },
                {
                    "end": 355,
                    "start": 351,
                    "tag": "SPD"
                },
                {
                    "end": 360,
                    "start": 356,
                    "tag": "AfD"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "1134133831575986176",
                    "start": 0,
                    "username": "VeitengruberMDP"
                },
                {
                    "end": 38,
                    "id": "39475170",
                    "start": 34,
                    "username": "fdp"
                },
                {
                    "end": 52,
                    "id": "5776022",
                    "start": 39,
                    "username": "handelsblatt"
                },
                {
                    "end": 68,
                    "id": "825069798140833794",
                    "start": 53,
                    "username": "HoubenReinhard"
                },
                {
                    "end": 79,
                    "id": "122104353",
                    "start": 69,
                    "username": "c_lindner"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/KV7JB3uNBn",
                    "end": 384,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/KlausErmecke/status/1176772955600236544/photo/1",
                    "media_key": "3_1176772952232267776",
                    "start": 361,
                    "url": "https://t.co/KV7JB3uNBn"
                }
            ]
        },
        "id": "1176772955600236544",
        "lang": "de",
        "text": "@VeitengruberMDP @ThomasSigmundHB @fdp @handelsblatt @HoubenReinhard @c_lindner Vor allem ist der #Klimawandel\ngar nicht pr\u00e4zise definiert\n\nDamit sind s\u00e4mtliche Behauptungen\nzur Existenz eines KW\n#wissenschaft|lich nicht \u00fcberpr\u00fcfbar\n\nSie stehen daher AUSSERHALB der #Wissenschaft\n(das haben \u00fcbrigens auch fast alle #Kritiker\ndes #Klimawahn \u00fcbersehen\n\n#SPD #AfD https://t.co/KV7JB3uNBn",
        "username": "KlausErmecke"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177208921871847424"
        ],
        "id": "1177208921871847424",
        "lang": "de",
        "text": "In Anbetracht historisch niedriger Antragszahlen &amp; leerstehender Aufnahmezentren ist das bemerkenswert und tr\u00e4gt eben auch zum generellen gesellschaftlichen Klima gg. Migrant*innen und Gefl\u00fcchteten bei.",
        "username": "J_Kohlenberger"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179445790877667328"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "587469331",
                    "start": 0,
                    "username": "Michael_Leh"
                }
            ]
        },
        "id": "1179445790877667328",
        "lang": "de",
        "text": "@Michael_Leh Junge B\u00e4rtige im Luxusschlitten auf Harz 4.\nWo ist die Steuerfahndung, wenn man sie braucht?\nUnd was machen die Klima-Jakobiner? Im Kiez der B\u00e4rtigen demonstrieren sie jedenfalls nicht. Auch SUFFs werden dort eher selten beklebt. Zu gef\u00e4hrlich.",
        "username": "Franz_Metzger1"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178207095327531008"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 26,
                    "id": "1101354170",
                    "start": 17,
                    "username": "ZDFheute"
                }
            ]
        },
        "id": "1178207095327531008",
        "lang": "de",
        "text": "@selberdenkender @ZDFheute Die Wetterprognosen werden wie vieles anderere in Computermodellen berechnet in die physikalische Begebenheiten und Gesetze eingesetzt sind. Danach berechnen sie numerisch wie das System sich weiter verh\u00e4lt.",
        "username": "Hanfbaum"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178347711747285002"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "880559893236899840",
                    "start": 0,
                    "username": "sklave_david"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "1131523453180403712",
                    "start": 14,
                    "username": "Stohrm2"
                },
                {
                    "end": 207,
                    "id": "844081278",
                    "start": 203,
                    "username": "AfD"
                }
            ]
        },
        "id": "1178347711747285002",
        "lang": "de",
        "text": "@sklave_david @Stohrm2 @karlheinz_e Du scheinst nicht verstanden zu haben, dass das Klima OHNE UNSER ZUTUN sich erst in 1500 Jahren um 2 Grad erh\u00f6ht h\u00e4tte... Bitte: informier dich, denn die allermeisten @AfD -ler bilden sich ein, dass die Klimakriese nur von uns Deutschen herbeigeredet w\u00fcrde\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f",
        "username": "LoqkaZemer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178690106829336578"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 135,
                    "start": 125,
                    "tag": "adhominem"
                },
                {
                    "end": 153,
                    "start": 148,
                    "tag": "IPCC"
                },
                {
                    "end": 174,
                    "start": 170,
                    "tag": "KKW"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "2789649779",
                    "start": 0,
                    "username": "91Fankhauser"
                },
                {
                    "end": 33,
                    "id": "2156912688",
                    "start": 26,
                    "username": "jglpCH"
                },
                {
                    "end": 47,
                    "id": "22799864",
                    "start": 34,
                    "username": "grunliberale"
                }
            ]
        },
        "id": "1178690106829336578",
        "lang": "de",
        "text": "@91Fankhauser @Vivi_Kaegi @jglpCH @grunliberale Falsche Interpretation. Ich teile sachlich aus. Ihr schiesst auf die Person. #adhominem. Nein: Laut #IPCC retten nur neue #KKW das Klima. Dieser Tatsache m\u00fcsst ihr euch offen stellen.",
        "username": "narimoldi"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179116938045337605"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/TipJqo7Tt7",
                    "end": 319,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/ThomasKuhne4/status/1179116938045337605/photo/1",
                    "media_key": "3_1179116935541395457",
                    "start": 296,
                    "url": "https://t.co/TipJqo7Tt7"
                }
            ]
        },
        "id": "1179116938045337605",
        "lang": "de",
        "text": "@Donauschleife Die Harmagedons glauben sogar:\nEgal wie weit Menschen den Erdball verw\u00fcrsten,\ndas Klima vernichten\nund wie weit bisher existierende Leben ausl\u00f6schen,\nes wird alles wieder von selber gut!\nDenn f\u00fcr was g\u00e4be es die Wiedergeburt,\nwem wir ruhig im gleichen Trott weiter machen k\u00f6nnen?! https://t.co/TipJqo7Tt7",
        "username": "ThomasKuhne4"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178646295176712198"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "954636587941486593",
                    "start": 0,
                    "username": "Mozgovoy_Energy"
                },
                {
                    "end": 26,
                    "id": "46085533",
                    "start": 17,
                    "username": "cducsubt"
                },
                {
                    "end": 41,
                    "id": "1019846605044936705",
                    "start": 27,
                    "username": "DaniLudwigMdB"
                }
            ]
        },
        "id": "1178646295176712198",
        "lang": "de",
        "text": "@Mozgovoy_Energy @cducsubt @DaniLudwigMdB Hanf kann &lt;75% der \u00d6lprodukte Klima neutral ersetzen!",
        "username": "ThomasV94305869"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179042105467031556"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "1679928321679798272",
                    "start": 0,
                    "username": "M_T_Franz"
                }
            ]
        },
        "id": "1179042105467031556",
        "lang": "de",
        "text": "@M_T_Franz Ich gehe einen Schritt weiter:\n\nKlimwandel-Leugner, sind alle die behaupten der Mensch macht Klimawandel, denn diese unterstellen, ohne den Menschen w\u00fcrde sich Klima nicht wandeln.",
        "username": "SebastianHertel"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177021537955827713"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 4,
                    "id": "844081278",
                    "start": 0,
                    "username": "AfD"
                }
            ]
        },
        "id": "1177021537955827713",
        "lang": "de",
        "text": "@AfD Der facto ist eines... Seit Jahrzehnten wurde der Beginn des Klimawandels bemerkt. Wie viele Jahre ist Merkel jetzt Kanzlerin? Was hat sie f\u00fcr das Klima und f\u00fcr den Umweltschutz getan? Diesel wurde Jahrelang gefeiert, die Industrie gedeckt und als besonderes gudi kam die (1/2)",
        "username": "sawigermany"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176801958004449280"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 47,
                    "start": 35,
                    "tag": "Deutschland"
                },
                {
                    "end": 67,
                    "start": 50,
                    "tag": "Steuermilliarden"
                },
                {
                    "end": 74,
                    "start": 69,
                    "tag": "IPCC"
                },
                {
                    "end": 114,
                    "start": 101,
                    "tag": "Wissenschaft"
                },
                {
                    "end": 206,
                    "start": 187,
                    "tag": "Pseudowissenschaft"
                },
                {
                    "end": 222,
                    "start": 207,
                    "tag": "Scharlatanerie"
                },
                {
                    "end": 235,
                    "start": 223,
                    "tag": "Klimawandel"
                },
                {
                    "end": 248,
                    "start": 236,
                    "tag": "Klimaschutz"
                },
                {
                    "end": 260,
                    "start": 249,
                    "tag": "Klimakrise"
                },
                {
                    "end": 265,
                    "start": 261,
                    "tag": "SPD"
                },
                {
                    "end": 270,
                    "start": 266,
                    "tag": "CDU"
                },
                {
                    "end": 275,
                    "start": 271,
                    "tag": "CSU"
                },
                {
                    "end": 280,
                    "start": 276,
                    "tag": "AfD"
                },
                {
                    "end": 285,
                    "start": 281,
                    "tag": "FDP"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "343890284",
                    "start": 0,
                    "username": "BMZ_Bund"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "ke-research.de/downloads/Stel\u2026",
                    "end": 185,
                    "expanded_url": "http://www.ke-research.de/downloads/Stellungnahme-Klima-Thueringen.pdf",
                    "start": 162,
                    "url": "https://t.co/OpQ4ON96Fk"
                },
                {
                    "display_url": "pic.twitter.com/jkJ0ZaNZOu",
                    "end": 309,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/KlausErmecke/status/1176801958004449280/photo/1",
                    "media_key": "3_1176801950375038977",
                    "start": 286,
                    "url": "https://t.co/jkJ0ZaNZOu"
                }
            ]
        },
        "id": "1176801958004449280",
        "lang": "de",
        "text": "@BMZ_Bund Vor allem verballern Sie #Deutschland|s #Steuermilliarden\n\n#IPCC-Papiere beruhen nicht auf #Wissenschaft\ndas sollte sich endlich herumgesprochen haben\n\nhttps://t.co/OpQ4ON96Fk\n\n#Pseudowissenschaft #Scharlatanerie\n#Klimawandel #Klimaschutz #Klimakrise\n#SPD #CDU #CSU #AfD #FDP https://t.co/jkJ0ZaNZOu",
        "username": "KlausErmecke"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178584988910080000"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 11,
                    "id": "132853571",
                    "start": 0,
                    "username": "trombone53"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "89947367",
                    "start": 12,
                    "username": "isabelledaniel"
                }
            ]
        },
        "id": "1178584988910080000",
        "lang": "de",
        "text": "@trombone53 @isabelledaniel Die Themen h\u00e4ngen sehr zusammen. Wenn sich das Klima weiterhin so dramatisch erw\u00e4rmt, werden u.a. erhebliche Teile Afrikas unbewohnbar --&gt; Migration.",
        "username": "PEitzinger"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179775627274194944"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "992360479254351872",
                    "start": 0,
                    "username": "SonjadelaRosa7"
                }
            ]
        },
        "id": "1179775627274194944",
        "lang": "de",
        "text": "@SonjadelaRosa7 Sie scheinen sich nicht gro\u00df mit dem Thema befasst zu haben. Mehr Schwefeldioxid in der Luft w\u00fcrde die Erde eher abk\u00fchlen, dem Klimawandel also entgegenwirken. Es w\u00fcrde aber der Umwelt durch sauren Regen schaden. Sie vermischen Klima- und Umweltschutz f\u00fcr weitere Scheinargumente",
        "username": "EddyAges"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179048187069370368"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 83,
                    "start": 71,
                    "tag": "Atomenergie"
                },
                {
                    "end": 133,
                    "start": 121,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "1035141982035890177",
                    "start": 0,
                    "username": "Projekt_ESYS"
                },
                {
                    "end": 28,
                    "id": "519446332",
                    "start": 14,
                    "username": "nuclearreport"
                },
                {
                    "end": 40,
                    "id": "3143175495",
                    "start": 29,
                    "username": "acatech_de"
                }
            ]
        },
        "id": "1179048187069370368",
        "lang": "de",
        "text": "@Projekt_ESYS @nuclearreport @acatech_de Habe es f\u00fcr euch pr\u00e4zisiert: \"#Atomenergie eignet sich nicht als L\u00f6sung f\u00fcr den #Klimawandel, so der Bericht einer Anti-Atom-Organisation.\"",
        "username": "JayJayJuleson"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1176171261396955143"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 69,
                    "start": 52,
                    "tag": "Deutschlandtrent"
                },
                {
                    "end": 94,
                    "start": 82,
                    "tag": "Klimaschutz"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 8,
                    "id": "14717887",
                    "start": 0,
                    "username": "campact"
                },
                {
                    "end": 21,
                    "id": "1423622834",
                    "start": 9,
                    "username": "EskenSaskia"
                },
                {
                    "end": 31,
                    "id": "706536761279782912",
                    "start": 22,
                    "username": "NowaboFM"
                }
            ]
        },
        "geo": {
            "place_id": "b7d3c12268abd20e"
        },
        "id": "1176171261396955143",
        "lang": "de",
        "text": "@campact @EskenSaskia @NowaboFM Mehr noch:\n62% laut #Deutschlandtrent wollen mehr #Klimaschutz!",
        "username": "OneStepBayond"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180041091107692544"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 20,
                    "id": "3822243563",
                    "start": 10,
                    "username": "DWD_klima"
                }
            ]
        },
        "id": "1180041091107692544",
        "lang": "de",
        "text": "@thaideko @DWD_klima Richtig. Der CO2-Anteil der Luft ist nicht Ursache, sondern Wirkung der Temperatur-\u00c4nderung.",
        "username": "EtterWerner"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177715628989390848"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "2981738470",
                    "start": 0,
                    "username": "EconomicEthics"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "m.spiegel.de/wissenschaft/n\u2026",
                    "end": 160,
                    "expanded_url": "https://m.spiegel.de/wissenschaft/natur/welthandel-und-klimawandel-co2-zoelle-koennten-dem-klima-schaden-a-857520.html",
                    "start": 137,
                    "url": "https://t.co/IS14zUphIz"
                }
            ]
        },
        "id": "1177715628989390848",
        "lang": "de",
        "text": "@EconomicEthics Regulierungswirkung auf CO2-Gesamtaussto\u00df war umstritten (Studie von selbigem Potsdam Institut, Medienbericht z.B. hier:\nhttps://t.co/IS14zUphIz )\n\n3/n",
        "username": "nadine_milde"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177164629245661185"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 21,
                    "id": "873945156",
                    "start": 8,
                    "username": "KoeppelRoger"
                }
            ]
        },
        "id": "1177164629245661185",
        "lang": "de",
        "text": "@NEX3up @KoeppelRoger Ja, sie l\u00fcgen. Weil ihr Job vom Klima-Konsens abh\u00e4ngt.  Aus erster Quelle: namhaftes Forschunginstitut produziert modellierte Klimaszenarien \"auf  Wunsch\". Ja, alles nur Modelle!!",
        "username": "walter_tobler"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177301063709462528"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 70,
                    "start": 58,
                    "tag": "Klimawandel"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 10,
                    "id": "1968589220",
                    "start": 0,
                    "username": "swisslaw1"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "986202436820926464",
                    "start": 11,
                    "username": "Knutti_ETH"
                }
            ],
            "urls": [
                {
                    "display_url": "x.com/ceo_plus_ch/st\u2026",
                    "end": 234,
                    "expanded_url": "https://twitter.com/ceo_plus_ch/status/1172223597672316929?s=21",
                    "start": 211,
                    "url": "https://t.co/joUd4K5SvO"
                }
            ]
        },
        "id": "1177301063709462528",
        "lang": "de",
        "text": "@swisslaw1 @Knutti_ETH Gem Eurobarometer-Umfrage 2019 zum #Klimawandel stehen Sie mit Ihrer Meinung relativ einsam da:\n- 92% bejahen die CO2-Neutralit\u00e4t per 2050\n- 79% sehen darin eine Chance f\u00fcr die Wirtschaft\nhttps://t.co/joUd4K5SvO",
        "username": "REFLACTtraining"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178337836438888448"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "864576780010737665",
                    "start": 0,
                    "username": "Boesegucker"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "3239337743",
                    "start": 13,
                    "username": "Storch_i"
                },
                {
                    "end": 34,
                    "id": "137633087",
                    "start": 23,
                    "username": "Jumpsteady"
                },
                {
                    "end": 46,
                    "id": "23187593",
                    "start": 35,
                    "username": "dieternuhr"
                }
            ]
        },
        "geo": {
            "place_id": "cc5401f65b0ddc7b"
        },
        "id": "1178337836438888448",
        "lang": "de",
        "text": "@Boesegucker @Storch_i @Jumpsteady @dieternuhr Mit dem Glauben war es schon immer so eine Sache.\nDas Klima hat sich seit Beginn der Welt immerfort gewandelt. Daran hat sich bis heute nichts ge\u00e4ndert.\nWissenschaftler, die den aktuellen Klimawandel ausschlie\u00dflich auf menschlichen Einfluss zur\u00fcckf\u00fchren, verbreiten Fakenews.",
        "username": "Grandpa_Lion"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177866858357239808"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 12,
                    "id": "18722806",
                    "start": 0,
                    "username": "olivergorus"
                }
            ]
        },
        "id": "1177866858357239808",
        "lang": "de",
        "text": "@olivergorus Sie w\u00e4re auch lieber zur Schule gegangen, sagt sie, wenn das Klima nicht so schlimm w\u00e4re.",
        "username": "UteW19"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1179106413521584132"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 20,
                    "id": "313821005",
                    "start": 9,
                    "username": "ralphruthe"
                },
                {
                    "end": 29,
                    "id": "702577616",
                    "start": 21,
                    "username": "MagBo77"
                }
            ]
        },
        "id": "1179106413521584132",
        "lang": "de",
        "text": "@Sebbel2 @ralphruthe @MagBo77 Doch hab ich. Leute die sich selber f\u00fcr's Klima Null einschr\u00e4nken wollen erz\u00e4hlen anderen worauf sie verzichten sollen. Die einzige \"umweltfreundliche\" Fortbewegung ist \u00fcbrigens zu Fu\u00df. Btw verbrauchen B\u00fccher Papier. Ist der 2te Angstwiderspruch. B\u00e4ume, verstehste?!",
        "username": "Kaffee_Racer"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1177949986425843712"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "1173163202882019328",
                    "start": 0,
                    "username": "sandra310872"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "22153676",
                    "start": 14,
                    "username": "lawyerberlin"
                },
                {
                    "end": 39,
                    "id": "1105894085108350977",
                    "start": 28,
                    "username": "DigitalerC"
                }
            ]
        },
        "id": "1177949986425843712",
        "lang": "de",
        "text": "@sandra310872 @lawyerberlin @DigitalerC Also die Computer modelle sind eine Verarbeitung der Daten die \u00fcber Treibhausgas und deren Anteile in der Atmosph\u00e4re gewonnen worden, ich verstehe nicht, was daran unseri\u00f6s ist. \ndie Diagramme auf die sich meistensbezogen wird stammen \u00fcbrigens nicht von diesen Programmen,",
        "username": "Cfni8"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180148764624994305"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 16,
                    "id": "777451016744763392",
                    "start": 0,
                    "username": "2aeugigerZyklop"
                }
            ]
        },
        "id": "1180148764624994305",
        "lang": "de",
        "text": "@2aeugigerZyklop Die Afd hat noch nie den Klimawandel geleugnet ,sondern den CO2 Einfluss und steht da nicht alleine . \u00dcbrigens der Nazi Putin zweifelt den CO2 Einfluss auf das Klima auch an. Ich denke auch die Russen haben Wissenschaftler oder nicht?",
        "username": "gabusch61"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178169917998321665"
        ],
        "entities": {
            "hashtags": [
                {
                    "end": 165,
                    "start": 156,
                    "tag": "Dekadenz"
                }
            ],
            "mentions": [
                {
                    "end": 9,
                    "id": "29690378",
                    "start": 0,
                    "username": "samkrieg"
                },
                {
                    "end": 22,
                    "id": "1139082610033008640",
                    "start": 10,
                    "username": "s_sommaruga"
                }
            ]
        },
        "id": "1178169917998321665",
        "lang": "de",
        "text": "@samkrieg @s_sommaruga Sie verdient am Sozialismus und am \"Klima\" \u00fcber CHF 400'000.- im Jahr. Das ist wohl die schr\u00e4gste Ausgangslage um zu demonstrieren. \n#Dekadenz",
        "username": "Lahor_Jakrlin"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178067470760005632"
        ],
        "entities": {
            "urls": [
                {
                    "display_url": "waldwissen.net/wald/klima/wan\u2026",
                    "end": 158,
                    "expanded_url": "https://www.waldwissen.net/wald/klima/wandel_co2/wsl_co2senken/index_DE",
                    "start": 135,
                    "url": "https://t.co/ntGZQFggxn"
                }
            ]
        },
        "id": "1178067470760005632",
        "lang": "de",
        "text": "@riftgood Durch das Laub wird keine nennenswerte Menge CO2 gebunden, laut diesem schematischen Diagramm - das Holz ist viel wichtiger: https://t.co/ntGZQFggxn",
        "username": "das_Menschy"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1180107007296200705"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 15,
                    "id": "1164550290982543361",
                    "start": 0,
                    "username": "MartinStraube1"
                },
                {
                    "end": 27,
                    "id": "1116709947625168898",
                    "start": 16,
                    "username": "fridaysvib"
                },
                {
                    "end": 39,
                    "id": "19228733",
                    "start": 28,
                    "username": "MDRAktuell"
                }
            ]
        },
        "id": "1180107007296200705",
        "lang": "de",
        "text": "@MartinStraube1 @fridaysvib @MDRAktuell @klima_netz Indien? Aber die tun doch angeblich gar nichts... \ud83d\ude44",
        "username": "DerOetzmann"
    },
    {
        "edit_history_tweet_ids": [
            "1178792207203127296"
        ],
        "entities": {
            "mentions": [
                {
                    "end": 13,
                    "id": "631175576",
                    "start": 0,
                    "username": "peter_simone"
                }
            ]
        },
        "id": "1178792207203127296",
        "lang": "de",
        "text": "@peter_simone Ihre Wetter-und Klima-Vorhersage, Frau Peter, grenzt an Hochstapelei. Ich m\u00f6chte gar nicht sagen, wie sich die Menschen nennen, die die gleiche Hysterie verbreiten. Fr\u00fcher ist man f\u00fcr Hochstapelei in den Knast gegangen.",
        "username": "bley_jennifer"
    }
]